{"chapters":[{"title":"通识类","questions":[{"id":1,"number":1,"question":"做加热易燃液体实验时（ ）","options":["可用电炉加热，要有人看管。","用电热套加热可不用人看管。","用水浴加热要有人看管。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":3,"number":3,"question":"窒息灭火法是将氧气浓度降低至最低限度，以防止火势继续扩大。其主要工具是（ ）。","options":["砂子","水","二氧化碳灭火器","干粉灭火器"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":5,"number":5,"question":"造成触电事故的因素是","options":["电流流过人体","电压","电场","磁场"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":8,"number":8,"question":"在遇到高压电线断落地面时，导线断落点多少米内，禁止人员进入","options":["10","20","30","50"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":11,"number":11,"question":"在易燃易爆场所不能穿（ ）。","options":["布鞋","胶鞋","带钉鞋"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":14,"number":14,"question":"在室外灭火时，应站在（ ）。","options":["上风","下风"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":15,"number":15,"question":"在使用设备时，如果发现设备工作异常，怎么办？","options":["停机并报告相关负责人员。","关机走人。","继续使用，注意观察。","停机自行维修。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":17,"number":17,"question":"在实验中，以下哪种做法是错误的？","options":["一旦浓硫酸落在人体身上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤。","一旦浓硫酸落在人体身上时，以弱碱（2%碳酸钠）或肥皂液中和洗涤。","一旦碱液落在皮肤上时，用4.5%乙酸或1.5%左右的盐酸中和洗涤。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":18,"number":18,"question":"在实验室区域内，可以","options":["吸烟、烹饪、用膳","睡觉过夜和进行娱乐活动","做与学习、工作有关的事情"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":19,"number":19,"question":"在实验内容设计过程中，要尽量选择什么物品做实验","options":["无公害、无毒或低毒的物品","实验的残液、残渣较多的物品","实验的残液、残渣不可回收的物品"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":21,"number":21,"question":"在普通冰箱中不可以存放什么物品","options":["普通化学试剂","酶溶液","菌体","有机溶剂"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":23,"number":23,"question":"在火灾逃生方法中，以下不正确的是：","options":["用湿毛巾捂着嘴巴和鼻子","弯着身子快速跑到安全地点","躲在床底下，等待消防人员救援","马上从最近的消防通道跑到安全地点"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":24,"number":24,"question":"在火灾初发阶段，应采取哪种方法撤离？","options":["乘坐电梯。","用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离。","跳楼逃生。","跑到楼顶呼救。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":28,"number":28,"question":"诱发安全事故的原因是（ ）。","options":["设备的不安全状态和人的不安全行为","不良的工作环境","劳动组织管理的缺陷","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":32,"number":32,"question":"由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果的行为，构成（ ）。","options":["纵火罪","失火罪","玩忽职守罪","重大责任事故罪"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":33,"number":33,"question":"由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果，危害公共安全的行为，构成","options":["纵火罪","失火罪","玩忽职守罪","重大责任事故罪"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":41,"number":41,"question":"引起电器线路火灾的原因是","options":["短路","电火花","负荷过载","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":49,"number":49,"question":"易燃、易爆物品和杂物等应该堆放在","options":["烘箱、箱式电阻炉等附近","冰箱、冰柜等附近","单独通风的实验室内"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":51,"number":51,"question":"以下止血方法中,哪种不作为首选应用","options":["直接压迫止血法","止血点压迫止血法","填塞止血法","止血带止血法"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":52,"number":52,"question":"以下有关实验室用电的注意事项中，不正确的是？","options":["实验前先检查用电设备，再接通电源；实验结束后，先关仪器设备，再关闭电源。","工作人员离开实验室或遇突然断电，应关闭电源，尤其要关闭加热电器的电源开关。","电源或电器设备的保险丝烧断后，可以用其它金属导线代替。","电源开关附近不得存放易燃易爆物品或堆放杂物。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":71,"number":71,"question":"以下符合急救与防护“四先四后”原则的是：","options":["先抢后救","先轻后重","先缓后急","先病后伤"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":79,"number":79,"question":"一般居民住宅、办公场所，若以防止触电为主要目的时，应选用漏电动作电流为多少的漏电保护开关","options":["6 mA","15mA","30mA","50mA"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":85,"number":85,"question":"学生是否可以单独使用剧毒物品？","options":["不可以。","可以。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":90,"number":90,"question":"下列有关使用漏电保护器的说法，哪种正确?","options":["漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地绝缘状况起到监督作用。","漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘。","漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否灵敏可靠。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":104,"number":104,"question":"下列哪种灭火器最适于扑灭电气火灾?","options":["二氧化碳灭火器。","干粉灭火器。","泡沫灭火器。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":109,"number":109,"question":"下列哪项不是影响混合物爆炸极限的因素","options":["混合物的温度、压力","混合物的多少","混合物的含氧量","容器的大小"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":110,"number":110,"question":"下列灭火方法中，对电器着火不适用的是哪种?","options":["用四氯化碳或1211灭火器进行灭火。","用沙土灭火。","用水灭火。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":116,"number":116,"question":"下列粉尘中，哪种粉尘可能会发生爆炸","options":["生石灰","面粉","水泥","钛白粉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":137,"number":137,"question":"万一发生电气火灾，首先应该采取的第一条措施是：","options":["打电话报警","切断电源","扑灭明火","求援"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":149,"number":149,"question":"使用灭火器扑救火灾时要对准火焰的什么部位喷射","options":["上部","中部","根部","中上部"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":150,"number":150,"question":"使用灭火器扑救火灾时要对准火焰（ ）喷射。","options":["上部","中部","根部"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":157,"number":157,"question":"使用的电气设备按有关安全规程，其外壳应有什么防护措施?","options":["无。","保护性接零或接地。","防锈漆。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":159,"number":159,"question":"实验中如遇刺激性及神经性中毒，先服牛奶或鸡蛋白使之缓和，再服用()","options":["氢氧化铝膏，鸡蛋白","硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐","乙酸果汁，鸡蛋白"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":163,"number":163,"question":"实验室钥匙不得私自配置或给他人使用。钥匙的配发、管理由谁负责","options":["实验室主任","指导教师","学生"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":164,"number":164,"question":"实验室使用的烘箱、箱式电阻炉（马弗炉）、油浴设备等加热设备，一般使用年限为几年","options":["5年","8年","10年","12年"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":168,"number":168,"question":"实验室人员发生触电时，下例哪种行为是不正确的？","options":["应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸。","应迅速注射兴奋剂。","当患者伤势严重时，应立即送医院强救。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":171,"number":171,"question":"实验室内的汞蒸气会造成人员慢性中毒，为了减少汞液面的蒸发，可在汞液面上覆盖什么液体，效果最好","options":["水液体","甘油","5%硫酸钠"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":175,"number":175,"question":"实验室存放化学易燃物品的冰箱（冰柜），一般使用年限为几年","options":["5年","8年","10年","12年"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":177,"number":177,"question":"实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液有","options":["75%乙醇","福尔马林（甲醛）","来苏儿（甲酚）","漂白粉（次氯酸钠）"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":179,"number":179,"question":"实验室、宿舍禁止使用电热水壶、热得快。一般电热水壶的功率为","options":["100W左右","200W左右","500W左右","800W以上"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":180,"number":180,"question":"实验室、办公室等用电场所如需增加电器设备，以下说法正确的是？","options":["老师自行改装。","须经学校有关部门批准，并由学校指派电工安装。","学生可以私自改接。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":186,"number":186,"question":"实验动物的生物安全性，指的是涉及动物的哪种实验","options":["化学实验","同位素实验","药物实验","病原微生物实验"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":187,"number":187,"question":"实验大楼因出现火情发生浓烟已穿入实验室内时，以下哪种行为是正确的？（ ）","options":["沿地面匍匐前进，当逃到门口时，不要站立开门。","打开实验室门后不用随手关门。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":188,"number":188,"question":"实验大楼安全出口的疏散门应","options":["自由开启","向外开启","向内开启","关闭，需要时可自行开启"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":191,"number":191,"question":"师生进入实验室工作，一定要搞清楚（）等位置，有异常情况，要关闭相应的总开关。","options":["日光灯开关、水槽、通风橱","电源总开关、水源总开关","通风设备开关、多媒体开关、计算机开关"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":192,"number":192,"question":"师生进入生化类实验室工作，一定要搞清楚(?) 等位置，出现情况能做好相应的自救工作","options":["门窗的位置","易燃、易爆物品大位置","冲眼器、紧急喷淋、急救药箱的位置"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":202,"number":202,"question":"身上着火怎么办？（ ）","options":["就地打滚。","奔跑。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":203,"number":203,"question":"身上着火后,下列哪种灭火方法是错误的？（ ）","options":["就地打滚。","用厚重衣物覆盖压灭火苗。","迎风快跑。","大量水冲或跳入水中。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":209,"number":209,"question":"三线电缆中的红线代表（ ）。","options":["零线","火线","地线"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":214,"number":214,"question":"如果在试验过程中，闻到烧焦的气味应如何办","options":["关机走人","打开通风装置通风","立即关机并报告相关负责人员","请同实验的人帮忙检查"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":215,"number":215,"question":"如果实验出现火情，要立即","options":["停止加热，移开可燃物，切断电源，用灭火器灭火","打开实验室门，尽快疏散、撤离人员","用干毛巾覆盖上火源，使火焰熄灭"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":217,"number":217,"question":"如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应先竭力采用胸外心脏挤压和(?) 方法进行施救","options":["按摩","点穴","人工呼吸","送医院"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":221,"number":221,"question":"人体在电磁场作用下会受到不同程度的伤害，其原因是","options":["电流","电压","电磁波辐射","静电"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":222,"number":222,"question":"人体在电磁场作用下，由于（）将使人体受到不同程度的伤害。","options":["电流","电压","电磁波辐射"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":226,"number":226,"question":"请从下列选项中选择万一发生电气火灾后首先应该采取的第一条措施。","options":["打电话报警。","切断电源。","扑灭明火。","保护现场，分析火因，以便采取措施，杜绝隐患。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":234,"number":234,"question":"扑灭电器火灾不宜使用下列何种灭火器材","options":["二氧化碳灭火器","干粉灭火器","泡沫灭火器","灭火砂"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":235,"number":235,"question":"扑灭电器火灾不宜使用（ ）。","options":["二氧化碳灭火器","干粉灭火器","泡沫灭火器","灭火砂"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":236,"number":236,"question":"扑救易燃液体火灾时，应用那种方法","options":["用灭火器","用水泼","扑打","以上都可以"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":237,"number":237,"question":"扑救易燃液体火灾时，应（ ）。","options":["用灭火器","用水泼","扑打"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":238,"number":238,"question":"扑救电气设备火灾时，不能用（ ）。","options":["四氯化碳灭火器","二氧化碳灭火器","泡沫灭火器"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":247,"number":247,"question":"灭火的四种方法是（ ）。","options":["捂盖法、扑打法、浇水法、隔开法","扑灭法、救火法、化学法、泡沫法","隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":260,"number":260,"question":"雷电放电具有什么特点","options":["电流大，电压高","电流小，电压高","电流大，电压低","电磁波辐射"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":261,"number":261,"question":"可以在化学实验室穿着的鞋是","options":["凉鞋","高跟鞋","拖鞋","球鞋"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":269,"number":269,"question":"静电电压最高可达（），可现场放电，产生静电火花，引起火灾。","options":["50伏","上万伏","220伏"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":270,"number":270,"question":"静电电压最高可达( )，放电时易产生静电火花，引起火灾","options":["50伏","上万伏","220伏","380伏"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":273,"number":273,"question":"进行照明设施的接电操作，应采取的防触电措施为（ ）。","options":["湿手操作","切断电源","站在金属登子或梯子上","戴上手套"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":275,"number":275,"question":"进行危险性实验时，应（ ）。","options":["单人操作","必须要有两人以上","必须要有三人"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":278,"number":278,"question":"金属梯子不适于以下什么工作场所","options":["带电作业的工作场所","坑穴或密闭场所","高空作业","静电"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":279,"number":279,"question":"金属梯子不适于（　）。","options":["有触电机会的工作场所","坑穴或密闭场所","高空作业"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":284,"number":284,"question":"节假日期间，仍然需要进入实验室工作的师生，要严格遵守实验室操作规程，做实验时必须要有人在场，并且在实验完成离开时负责（），锁好门窗，以防火灾和爆炸、溢水等事故。","options":["关闭仪器设备","关闭水源、电源、气源","关闭计算机"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":293,"number":293,"question":"火灾蔓延的途径是","options":["热传导","热对流","热辐射","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":294,"number":294,"question":"火灾发生时，湿毛巾折叠8层为宜，其烟雾浓度消除率可达（ ）。","options":["0.4","0.6","0.8","0.95"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":307,"number":307,"question":"国内民用照明电路电压为以下哪种","options":["直流电压220伏","交流电压280伏","交流电压220伏","交流电压110伏"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":308,"number":308,"question":"国际规定，电压在（）伏以下不必考虑防止电击的危险。","options":["36伏","65伏","25伏"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":332,"number":332,"question":"干粉灭火器适用于：","options":["电器起火","可燃气体起火","有机溶剂起火","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":341,"number":341,"question":"发现燃气泄漏,正确做法是？","options":["触动电器开关或拨打电话。","触动电器开关或拨打电话。","迅速关阀门,打开门窗。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":342,"number":342,"question":"发生危险化学品事故后,应该向什么方向疏散","options":["下风","上风","顺风"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":345,"number":345,"question":"发生触电事故的危险电压一般是?多少伏以上","options":["24","26","65","110"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":355,"number":355,"question":"对人类而言，下列那种情况不属于生物威胁的来源","options":["各种致病微生物、转基因生物","外来生物入侵","工厂烟囱排放的空气污染","生物恐怖事件"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":367,"number":367,"question":"电线插座损坏时，将会引起( )。","options":["工作不方便","不美观","触电伤害"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":368,"number":368,"question":"电线插座损坏时，既不美观也不方便工作，并造成（ ）。","options":["吸潮漏电","空气开关跳闸","触电伤害","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":373,"number":373,"question":"低压验电笔一般适用于交、直流电压为（）V以下。","options":["220","380","500"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":377,"number":377,"question":"当打开房门闻到燃气气味时，要迅速()，以防止引起火灾。","options":["打开燃气灶具查找漏气部位","打开门窗通风"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":384,"number":384,"question":"大型仪器一般都使用计算机进行控制。对该计算机除了在性能上能满足要求，在使用方面有何要求","options":["专机专用","随便"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":387,"number":387,"question":"从火灾现场撤离时，应采取（ ）。","options":["乘坐电梯","用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":389,"number":389,"question":"触电事故中，绝大部分是（）导致人身伤亡的。","options":["人体接受电流遭到电击","电压","电场"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":402,"number":402,"question":"不会发生爆炸的是（　）。","options":["亚麻粉尘","砂尘","面粉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":414,"number":414,"question":"爆炸物品在发生爆炸时的特点有（ ）。","options":["反应速度极快，通常在万分之一秒以内即可完成","释放出大量的热","产生大量的气体","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":418,"number":418,"question":"安装使用漏电保护器，是（ ）。","options":["基本安全措施","辅助安全措施","绝对安全措施"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":419,"number":419,"question":"安全阀的作用是怎样实现的","options":["安全阀是通过作用在阀瓣上两个力的平衡来使它开启或关闭，实现防止压力容器超压的问题","安全阀是通过爆破片破裂时泄放容器的压力，实现防止压力容器的压力继续上升的问题"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":436,"number":436,"question":"影响电流对人体伤害程度的主要因素有哪些？","options":["电流的大小。","人体电阻。","通电时间的长短。","电流的频率。","电压的高低。","触电电流经人体的途径。"],"answer":"A|B|C|D|E|F","userAnswer":null,"notes":""},{"id":437,"number":437,"question":"引发电气火灾的初始原因有多种，请从下列选项中选择4种最主要的。","options":["电路接触不良。","带电改接电气线路。","线路或设备过电流运行。","电热器挨近可燃物。","工作现场有易燃易爆气体。","绝缘老化或破坏。"],"answer":"A|C|D|F","userAnswer":null,"notes":""},{"id":442,"number":442,"question":"以下哪几项是诱发安全事故的原因？","options":["设备的不安全状态。","人的不安全行为。","不良的工作环境。","劳动组织管理的缺陷。"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":456,"number":456,"question":"下列选项中属于防爆的措施有（ ）。","options":["控制可燃物形成爆炸性混合物","防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏","消除火源","安装检测和报警装置"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":461,"number":461,"question":"物质燃烧必须同时具备的条件是（ ）。","options":["着火源","助燃物","温度","可燃物"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":462,"number":462,"question":"为避免误食有毒的化学药品，应注意做到以下事项（ ）。","options":["不准把食物、食具带进化验室","在实验室内只能吃口香糖","使用化学药品后须先洗净双手方能进食","实验室内禁止吸烟"],"answer":"A|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":481,"number":481,"question":"实验开始前应该做好哪些准备？","options":["必须认真预习，理清实验思路。","应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确安装使用仪器的要点。","弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作。"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":487,"number":487,"question":"如何安置、处理实验服","options":["离开实验室时，防护服必须脱下并留在实验室内","实验服不得穿着外出，更不能携带回家","用过的工作服应先在实验室中消毒，然后统一洗涤或丢弃"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":497,"number":497,"question":"具有（）性质的化学品属于化学危险品。","options":["爆炸","易燃","毒害","腐蚀","放射性"],"answer":"A|B|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":502,"number":502,"question":"火灾蔓延的途径有（ ）。","options":["热传导","热对流","热辐射"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":510,"number":510,"question":"关于紫外线消毒，下列说法正确的有","options":["它可以是固定式的，也可以是活动式的，但距离被照射物不超过1.2m为宜","紫外线消毒方便实用，但不能彻底灭菌，特别是对细菌的芽孢杀灭效果较差","紫外线对人体有伤害作用，不可直视，更不能在开着的紫外灯光下工作","可见光能复活生物体中的光复活酶，使形成的二聚体拆开复原，所以不能同时开启日光灯和紫外灯"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":522,"number":522,"question":"电器线路火灾的基本原因有（ ）。","options":["短路","过负荷","接触电阻过大","电火花","电弧"],"answer":"A|B|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":523,"number":523,"question":"电气设备发生火灾时，可带电灭火的器材有（ ）。","options":["泡沫灭火器","二氧化碳","四氯化碳","干粉"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":524,"number":524,"question":"电气火灾的火源主要有哪些形式，请从下列选项中选择。","options":["电火花。","可燃性气体（如天然气、煤气等）。","可燃性液体（如汽油、煤油等）。","电热高温（在导体中的大电流、或电磁材料中的磁损耗、或绝缘介质中的电损耗产生的热量导致的高温）。","电热器（如电炉、热得快等）。","明火（如燃烧的煤炉、木材等）。"],"answer":"A|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":534,"number":534,"question":"按爆炸过程的性质，通常将爆炸分为以下几种类型（ ）。","options":["物理爆炸","化学爆炸","核爆炸","固体爆炸","液体爆炸"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":535,"number":535,"question":"ABC干粉灭火器适用于（ ）。","options":["电器起火","可燃气体起火","有机溶剂起火"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":537,"number":537,"question":"“泄密”是指（ ）","options":["使国家秘密被不应知悉者知悉的","是国家秘密超出了限定的接触范围，而不能证明未被不应知悉者知悉的。"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":539,"number":539,"question":"做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":540,"number":540,"question":"做化学、化工、生物等类型实验，必须配戴防护镜。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":551,"number":551,"question":"只要插线板质量符合要求，就可以随意串联很多个，不影响使用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":552,"number":552,"question":"正在进行实验时，可带着防护手套接听电话。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":555,"number":555,"question":"早晨、中饭、晚上等几个人员稀少的时间段，要特别注意随手关门，确保实验室财产和个人物品的安全","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":557,"number":557,"question":"在照明电路上可以不用安装漏电保护器。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":559,"number":559,"question":"在遇到高压电线断落地面时，导线断落点20米内，禁止人员进入。如果不慎在此范围内，应背朝电线断落点，采用单脚跳或双脚并跳，撤离现场。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":570,"number":570,"question":"在室外灭火时，应站在上风位置。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":571,"number":571,"question":"在试验设备工作期间，可以离开去学习一会儿。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":573,"number":573,"question":"在使用微波炉时，可以使用金属容器以及空载。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":575,"number":575,"question":"在使用高压灭菌锅、烤箱等高压加热设备时，必须有人值守。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":578,"number":578,"question":"在实验室中可以不穿工作服。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":579,"number":579,"question":"在实验室允许口尝鉴定试剂和未知物","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":580,"number":580,"question":"在实验室同时使用多种电器设备时，应计算所有用电的总容量，它应小于实验室的设计容量。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":581,"number":581,"question":"在实验室同时使用多种电气设备时，其总用电量和分线用电量均应小于设计容量","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":583,"number":583,"question":"在实验室进行有潜在危险工作时，必须有第二者陪伴。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":585,"number":585,"question":"在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程；做好安全防护。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":586,"number":586,"question":"在实验室发生事故时，现场人员应迅速组织、指挥，切断事故源，尽量阻止事态蔓延、保护现场；及时有序地疏散学生等人员，对现场已受伤人员作好自助自救、保护人身及财产。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":587,"number":587,"question":"在实验室不可配戴隐形眼镜，应使用一般眼镜。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":594,"number":594,"question":"在扑灭电气火灾的明火时，用水扑灭。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":595,"number":595,"question":"在扑灭电气火灾的明火时，用干粉灭火器扑灭。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":597,"number":597,"question":"在开放实验室，外来人员可随便操作实验室仪器设备。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":603,"number":603,"question":"在触电现场，若触电者已经没有呼吸或脉搏，此时可以判定触电者已经死亡，可以放弃抢救","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":605,"number":605,"question":"在不影响实验室周围的走廊通行的情况,可以堆放仪器等杂物。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":608,"number":608,"question":"遇有电器着火，应先切断电源再救火。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":610,"number":610,"question":"遇到停电停水等情况，实验室人员必须检查电源和水源是否关闭，避免重新来电来水时发生相关安全事故。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":612,"number":612,"question":"有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":613,"number":613,"question":"有人低压触电时，应该立即伸手将他拉开。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":621,"number":621,"question":"有“严禁烟火”警示牌的大楼和实验室，可不必配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施和有明显标志。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":627,"number":627,"question":"用水时要禁止跑、冒、滴、漏现象存在。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":635,"number":635,"question":"应增强信息安全的意识，注意保护教学科研活动中实验技术参数、观测数据、实验分析结果及新的科学发现等资料。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":636,"number":636,"question":"应避免独自一人在实验室做有危险的实验。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":637,"number":637,"question":"因吸入少量氯气、溴蒸气而中毒，可用碳酸氢钠溶液漱口，不可进行人工呼吸。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":639,"number":639,"question":"因为实验需要，可以在实验室存放大量气体钢瓶。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":640,"number":640,"question":"因实验需要，仪器设备可以随便拆装。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":641,"number":641,"question":"因实验室特殊要求，细胞培养房内用的气体钢瓶可用小推车等形式进行固定。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":647,"number":647,"question":"易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）的钢瓶不得混放在一起，并应远离热源和火源，保持通风。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":662,"number":662,"question":"仪器设备发生故障后，必须及时报告管理人员，并详细登记。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":663,"number":663,"question":"仪器设备出现异常时，须立即停机，并找专业人员进行检修。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":665,"number":665,"question":"一些低毒、无毒的实验废液可以不经处理，直接由下水道排放。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":666,"number":666,"question":"一定强度的电场，磁场，电磁场都可能对人有损害","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":668,"number":668,"question":"一定程度的电场，磁场，电磁场都可能对人有损害。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":673,"number":673,"question":"一般的实验室只要干净、卫生情况良好，就可以饲养动物或进行动物实验。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":674,"number":674,"question":"液体着火时，应用灭火器灭火，不能用水扑救或其它物品扑打","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":676,"number":676,"question":"液体和固体实验废弃物不需分开放置。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":679,"number":679,"question":"要经常保持实验室环境的整洁卫生，做到地面、桌面、设备三清洁。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":680,"number":680,"question":"要加强实验室排污处理装置（系统）的建设和管理，做到达标排放。实验废弃物不得倒入自来水下水道或普通垃圾箱等处。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":682,"number":682,"question":"要保持实验室环境整洁，做到地面、桌面、设备三整洁，减少安全隐患","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":686,"number":686,"question":"严禁在使用手机时谈论国家秘密，不得将手机带入谈论涉及国家秘密事项的场所，因特殊原因带入的手机应取出电池或采取屏蔽措施。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":694,"number":694,"question":"学生进入实验室首先要了解实验室的安全注意事项。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":700,"number":700,"question":"消防工作的方针是：“预防为主，以人为本”，实行消防安全责任制。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":701,"number":701,"question":"消防队在扑救火灾时，有权根据灭火的需要，拆除或者破损临近火灾现场的建筑。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":702,"number":702,"question":"消防队在扑救火灾时，无权根据灭火的需要，拆除或者破损临近火灾现场的建筑。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":703,"number":703,"question":"消毒是指用物理或化学手段杀死物体上的微生物，但不一定杀死孢子。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":705,"number":705,"question":"消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":706,"number":706,"question":"消毒剂：能够杀死微生物的化学物质或几种化学物质的混合物，包括杀死它们的孢子。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":707,"number":707,"question":"消毒：能够杀死微生物的物理或化学方式，包括杀死其孢子。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":713,"number":713,"question":"夏季天气热时可以在实验室内穿露有脚趾的鞋","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":714,"number":714,"question":"夏季天气热时可以在实验室工作区穿露有脚趾的鞋。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":727,"number":727,"question":"未经指导教师许可，不得搬弄仪器、设备，以及擅自开始实验。实验时，应注意安全，按要求操作，如发现异常立即停止。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":728,"number":728,"question":"未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":729,"number":729,"question":"未经允许不得随意拆卸实验仪器和设备。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":731,"number":731,"question":"为使用方便，学生应在宿舍中存放大量现金。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":732,"number":732,"question":"为了预防电击（触电），电气设备的金属外壳须接地，最好是埋设接地电阻很小专用地线。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":734,"number":734,"question":"为防止食物腐败变质，可将食物储藏在储有化学药品之冰箱或储藏柜内。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":735,"number":735,"question":"为方便进出专人管理的设备房间，可自行配制钥匙。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":736,"number":736,"question":"为避免线路负荷过大，而引起火灾，功率1000瓦以上的设备不得共用一个接线板。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":738,"number":738,"question":"为保证安全用电，配电箱内所用的保险丝应该尽量粗。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":752,"number":752,"question":"突发性不可抗拒的雷电、水灾、地震、房屋垮塌等自然灾害事故发生后，应在领导小组的指挥下，马上组织疏散、抢救现场工作人员或进行人员自助自救，以确保人员的人身安全，作好善后工作。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":753,"number":753,"question":"同学发现宿舍楼的电闸箱起火，可以用楼内的消火栓灭火。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":760,"number":760,"question":"所有操作或接触放射性核素的实验室人员应接受放射性基础知识、相关技术和放射性防护的指导和培训。实行持证上岗，并佩戴个人专用的辐射剂量计","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":761,"number":761,"question":"损坏了仪器、设备必须立即向教师报告。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":770,"number":770,"question":"水具有导电性，不宜扑救带电设备的火灾，不能扑救遇水燃烧物质或非水溶性燃烧液体的火灾。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":777,"number":777,"question":"事故发生后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":780,"number":780,"question":"使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部用力压下压把，灭火剂喷出，就可灭火。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":781,"number":781,"question":"使用手提灭火器时，拨掉保险销，对准着火点根部用力压下压把，灭火剂喷出，就可灭火。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":787,"number":787,"question":"使用精密仪器时，必须严格按照操作规程进行操作，细心谨慎，避免因粗心大意而损坏仪器。如发现仪器有故障，应立即停止使用，报告教师，及时排除故障。使用后必须自觉填写登记本。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":792,"number":792,"question":"使用过的实验服脱下后，不得与日常衣服放在一起，也不得放在洁净区域。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":793,"number":793,"question":"使用光学仪器时要小心操作，注意不要用手触摸光学镜面，避免划伤光学镜头或镜面。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":795,"number":795,"question":"使用电子门禁的大楼和实验室，应对各类人员设置相应的级别，对于门禁卡丢失、人员调动或离校等情况应及时采取措施，办理报失或移交手续。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":796,"number":796,"question":"使用电器时可以用两眼插头代替三眼插头。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":797,"number":797,"question":"使用电气设备时可以用两眼插头代替三眼插头","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":798,"number":798,"question":"使用大功率的实验设备前，要检查线路是否接地。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":799,"number":799,"question":"使用U盘拷贝资料，应先对U盘杀毒，防止病毒感染。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":800,"number":800,"question":"实验中遇到一般烫伤和烧伤，不要弄破水泡，在伤口处用95%的酒精轻涂伤口，涂上烫伤膏或涂一层凡士林油，再用纱布包扎。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":801,"number":801,"question":"实验中遇到一般割伤，应立即取出伤口内的异物，保持伤口干净，并用酒精棉清除伤口周围的污物，涂上外伤膏或消炎粉。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":802,"number":802,"question":"实验中遇到严重割伤，可在伤口上部10cm处用沙布扎紧，减慢流血，并立即送医院。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":804,"number":804,"question":"实验中溅入口中而尚未下咽的毒物，应立即吐出，并用大量水冲洗口腔。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":809,"number":809,"question":"实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":812,"number":812,"question":"实验室钥匙的配发由实验室负责人管理，不得私自配置钥匙或借给他人使用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":814,"number":814,"question":"实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":815,"number":815,"question":"实验室应配备相应的消防器材。参加实验人员可以不熟悉其存放位置及使用方法。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":816,"number":816,"question":"实验室应将相应的规章制度和操作规程挂到墙上或便于取阅的地方。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":817,"number":817,"question":"实验室应对仪器设备加强维护保养,定期校验和检修。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":818,"number":818,"question":"实验室应保持整洁有序，不准喧哗、打闹、抽烟","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":819,"number":819,"question":"实验室一旦发生起火，不要惊慌失措，应利用消防器材，采取有效措施控制、扑灭火灾。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":820,"number":820,"question":"实验室如发现存在安全隐患，要及时向所在学院和实验室负责人、保卫处、实验室处报告，并采取措施进行整改。对安全隐患隐瞒不报或拖延上报的，学校将对相关责任人进行严肃处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":821,"number":821,"question":"实验室人员发生触电时，应迅速切断电源，将触电者上衣解开，取出口中异物，然后进行人工呼吸。当患者恢复呼吸时，应立即送医院","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":822,"number":822,"question":"实验室人员必须定期检查设备、水电线路、门窗等是否完好，如发现问题，必须及时进行维修。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":824,"number":824,"question":"实验室内应使用空气开关并配备必要的漏电保护器；电气设备应配备足够的用电功率和电线，不得超负荷用电；电气设备和大型仪器须接地良好，对电线老化等隐患要定期检查并及时排除。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":826,"number":826,"question":"实验室内可以使用木制配电板、闸刀开关、花线电线。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":827,"number":827,"question":"实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":829,"number":829,"question":"实验室内可以堆放个人物品","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":830,"number":830,"question":"实验室内可以抽烟。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":831,"number":831,"question":"实验室内禁止抽烟、进食。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":832,"number":832,"question":"实验室内电源根据需要可自行拆装、改线。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":833,"number":833,"question":"实验室内电气设备及线路设施必须严格按照安全用电规程和设备的要求实施，不许乱接、乱拉电线，墙上电源未经允许，不得拆装、改线。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":837,"number":837,"question":"实验室内的电线、开关、灯头、插头、插座等一切电器用具，要经常检查是否完好，有无漏电、潮湿、霉烂等情况。一旦有问题应立即报修。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":838,"number":838,"question":"实验室内出现火情逃到室外走廊时，要尽量做到随手关门，这样一来可阻挡火势随人运动而迅速蔓延，增加逃生的有效时间。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":839,"number":839,"question":"实验室内出现火情，若被困在室内时，应迅速打开水龙头，将所有可盛水的容器装满水，并把毛巾打湿。用湿毛巾捂嘴，可以遮住部分浓烟不被吸入。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":840,"number":840,"question":"实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":841,"number":841,"question":"实验室内不得停放自行车、电动车、汽车。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":842,"number":842,"question":"实验室内不得使用明火取暖。必须使用明火进行实验的场所，须经批准后，方可进行实验","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":843,"number":843,"question":"实验室内彼此保持安静，不得进行娱乐活动。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":844,"number":844,"question":"实验室灭火的方法要针对起因选用合适的方法。一般小火可用湿布、石棉布或沙子覆盖燃烧物即可灭火。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":845,"number":845,"question":"实验室门口应挂上写有安全责任人的姓名和联系方式的牌子。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":849,"number":849,"question":"实验室工作人员对所从事实验的性质应比较了解，并严格按照实验程序和操作规程进行实验，对实验中可能出现的情况要有心理准备，一旦出现问题要有应对措施。低年级学生进行危险性较大的实验时应在高年级学生协助或导师直接指导下进行。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":850,"number":850,"question":"实验室工作必须保持严肃、严密、严格、严谨；室内保持整洁有序，不准喧哗、打闹、抽烟。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":852,"number":852,"question":"实验室发生火警、火灾时，应立即采取措施灭火，并报保卫处或119。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":853,"number":853,"question":"实验室发生非火灾类事故，应立即报告单位负责人和学校保卫处，设立警戒区并撤离无关人员，以减轻潜在危害","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":855,"number":855,"question":"实验室地面出现溢水的主要原因之一是忘记关闭水龙头，尤其停水时忘关水龙头，因此离开实验室时要认真检查。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":856,"number":856,"question":"实验室地面出现溢水的主要原因之一是使用完水源后忘记关闭水龙头，尤其停水时忘关水龙头，因此离开实验室时要认真检查。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":858,"number":858,"question":"实验室的接线板远离可能有水的位置和高温环境。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":860,"number":860,"question":"实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电器的电源即可，经常开关总闸会缩短闸的使用寿命。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":861,"number":861,"question":"实验室常用的灭火方法：用水灭火、砂土灭火、灭火器。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":862,"number":862,"question":"实验室不得乱拉电线，套接接线板。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":863,"number":863,"question":"实验室冰箱内不得混放容易产生放热反应的化学品。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":864,"number":864,"question":"实验室必须妥善保管消防器材和防盗装置，并定期检查。消防器材不得移作它用，周围禁止堆放杂物","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":865,"number":865,"question":"实验室必须配备符合本室要求的消防器材，消防器材要放置在明显或便于拿取的位置。严禁任何人以任何借口把消防器材移作它用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":866,"number":866,"question":"实验室安全与卫生检查内容主要包括实验室布置、卫生、水电安全、冰箱与烘箱使用管理、危险品使用与保管、化学与生物废弃物（气、液、固态物）的处置、排污管理、气体钢瓶安全、放射性安全等。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":868,"number":868,"question":"实验室安全事故的表现形式主要有：火灾；爆炸；毒害、机电伤人和设备损坏。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":869,"number":869,"question":"实验室安全事故的表现形式主要有：火灾、爆炸、中毒、灼伤、病原微生物感染、辐照和机电伤人等。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":870,"number":870,"question":"实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡和财产损失。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":871,"number":871,"question":"实验时要爱护实验设备，不要太注意自身的安全。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":873,"number":873,"question":"实验时,禁止用口吸方式移液。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":874,"number":874,"question":"实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":875,"number":875,"question":"实验进行前可以不了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":876,"number":876,"question":"实验结束后，应该打扫卫生、整理或运走废弃的试样或物品。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":877,"number":877,"question":"实验结束后，要关闭设备，断开电源，并将有关实验用品整理好。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":879,"number":879,"question":"实验结束，离开实验室时要检查水、电、和门窗，确保安全。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":881,"number":881,"question":"实验过程中用到自制的非标设备时，禁止私拉乱接电线，要请专业电气工程师按照标准安全的连接，同时报请实验室管理员批准。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":889,"number":889,"question":"实验废弃物应分类存放，及时送学校废弃物中转站，最后由学校联系有资质的公司进行处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":894,"number":894,"question":"实验大楼因出现火情发生浓烟时应迅速离开，当浓烟已穿入实验室内时，要沿地面匍匐前进，因地面层新鲜空气较多，不易中毒而窒息，有利于逃生。当逃到门口时，千万不要站立开门，以避免被大量浓烟熏倒。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":895,"number":895,"question":"实验大楼出现火情时千万不要乘电梯，因为电梯可能因停电或失控，同时又因“烟囱效应”，电梯井常常成为浓烟的流通道。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":898,"number":898,"question":"实施急救的顺序：若有呼吸心跳停止的，先行复苏，然后是止血、包扎、骨折固定或脱臼复位（固定）、搬运。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":899,"number":899,"question":"湿手不能触摸带电的电器，不能用湿布擦拭使用中的电器。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":929,"number":929,"question":"身上着火被熄灭后,应马上把粘在皮肤上的衣物脱下来","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":930,"number":930,"question":"身边有人严重触电，应当首先切断电源，然后进行紧急抢救如人工呼吸，并立即拨打急救电话120。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":931,"number":931,"question":"身边没有胶水胶棒时可以用口舔标签用以粘贴。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":932,"number":932,"question":"涉源单位产生放射性废源废物要及时送贮（一般3个月内），按规定处置，不得直接排入下水道或混装到普通垃圾中","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":935,"number":935,"question":"涉辐人员必须持有辐射安全与防护培训合格证书，并佩带个人剂量计进行实验","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":941,"number":941,"question":"若被火场浓烟所困，并迅速起身跑出火场。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":943,"number":943,"question":"如遇呼吸道吸进有毒气体、蒸气、烟雾而引起呼吸系统中毒时，应立即将病人移至室外空气新鲜的地方，解开衣领，使之温暖和安静，切勿随便进行人工呼吸","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":944,"number":944,"question":"如遇刺激性及神经性中毒，先服牛奶或鸡蛋白使之缓和，再服用硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐。也可以用手指伸入喉部催吐后，立即送往医院","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":946,"number":946,"question":"如果可燃液体在容器内燃烧时，应从容器的一侧上部向容器中喷射但注意不能将喷流直接喷射在燃烧液面上，防止灭火剂的冲力将可燃液体冲出容器而扩大火势","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":948,"number":948,"question":"如酚灼伤皮肤，先用浸了甘油或聚乙二醇和酒精混合液（7：3）的棉花除去污物，再用清水冲洗干净，然后用饱和硫酸钠溶液湿敷。但不可用水直接冲洗污物，否则有可能使创伤加重。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":950,"number":950,"question":"如被火场浓烟所困,应迅速用湿布掩住口鼻,并采取低姿势迅速逃生。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":951,"number":951,"question":"任何电气设备在未验明无电时，一律认为有电，不能盲目触及。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":953,"number":953,"question":"燃烧必须具备可燃物、助燃物和点火源三大条件，缺一不可。因此，可以采取尽量隔离的方式来防止实验室火灾的发生","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":971,"number":971,"question":"普通实验室内，不得私自饲养实验动物。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":972,"number":972,"question":"扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":973,"number":973,"question":"扑救气体火灾切忌盲目扑灭火势，首先应切断火势蔓延途径，然后疏散火势中压力容器或受到火焰辐射热威胁的压力容器，不能疏散的部署水枪进行冷却保护。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":974,"number":974,"question":"扑救毒害性、腐蚀性或燃烧产物毒害性较强的火灾时，必须配戴防护面具。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":988,"number":988,"question":"灭火器按其移动形式可分为：手提式和推车式。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":989,"number":989,"question":"灭火的四种方法是隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":994,"number":994,"question":"漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的绝缘状况起到监督作用；漏电保护器安装点以后的线路应是对地绝缘良好。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1001,"number":1001,"question":"连接在插线板上的用电器总功率不能超过插线板的最大负荷。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1002,"number":1002,"question":"连接电器设备的开关需安装在火线上。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1005,"number":1005,"question":"离开实验室时，实验服不得穿着外出，必须脱下并留在实验室内，更不能携带回家","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1006,"number":1006,"question":"离开实验室时，不得实验服穿着外出，必须脱下并留在实验室内，更不能携带回家。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1007,"number":1007,"question":"离开实验室前应检查门、窗、水龙头是否关好，通风设备、饮水设施、计算机、空调等是否已切断电源。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1009,"number":1009,"question":"冷却灭火法是将可燃物冷却到其燃点以下，停止燃烧反应。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1012,"number":1012,"question":"雷电发生时，如果作业人员孤立处于暴露区时，应该立即双手抱膝下蹲，向前弯曲","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1017,"number":1017,"question":"可以在开启的紫外灯下工作。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1018,"number":1018,"question":"可以在粉尘操作区饮食及吸烟。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1023,"number":1023,"question":"可以用湿布擦电源开关","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1025,"number":1025,"question":"可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1034,"number":1034,"question":"可将食物储藏在实验室的冰箱或冷柜内","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1050,"number":1050,"question":"剧毒品管理应严格遵守“五双” 制度(即双人保管、双人收发、双人使用、双人运输、双人双锁)，精确计量和记录剧毒品的使用情况，防止被盗、丢失、误领、误用。如发现问题应立即报告保卫处、实验室与设备管理处和当地公安部门","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1058,"number":1058,"question":"禁止在实验室吃、喝、化妆，但实验室内可以存放人类食物和饮料。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1059,"number":1059,"question":"禁止油脂物质与易燃或助燃气体相接触，这是预防爆炸事故的重要安全措施。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1068,"number":1068,"question":"进入化学、化工、生物、医学类实验室，可以不穿实验服","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1074,"number":1074,"question":"接线时，要用合格的电源线，电源插头、插座。电源线接头要用绝缘胶布包好。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1075,"number":1075,"question":"接临时电源要用合格的电源线，电源插头、插座要安全可靠，损坏的不能使用，电源线接头要用绝缘胶布包好。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1081,"number":1081,"question":"溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用乙酸果汁，鸡蛋清。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1082,"number":1082,"question":"溅入口中已下咽的毒物，应根据毒物的性质服解毒剂，并立即送医院。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1083,"number":1083,"question":"建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1091,"number":1091,"question":"加强计算机的安全管理，建立病毒防护系统并不断加以更新，重要的数据资料应定期进行备份。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1092,"number":1092,"question":"加强对实验动物管理工作，防止人畜共患病和动物传染病的发生，是搞好生物安全管理工作的根本目标。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1095,"number":1095,"question":"及时淘汰老化、性能不稳又具有安全隐患的仪器设备（如冰箱10年以上，烘箱12年以上）。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1096,"number":1096,"question":"火灾发生后，受到火势威胁时，要当机立断披上浸湿的衣物、被褥等向安全出口方向冲去。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1097,"number":1097,"question":"火灾发生后，千万不要盲目跳楼，可利用疏散楼梯、阳台、窗口等逃生自救。也可用绳子或把床单、被套等撕成条状连成绳索，紧拴在窗框、铁栏杆等可靠的固定物上，用毛巾、布条等保护手心，顺绳滑下，或下到未着火的楼层进行逃生。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1098,"number":1098,"question":"火灾发生后，当所有的逃生线路被大火封锁时，应立即退回室内，用手电筒、挥舞衣物、呼叫等方式向窗外发送求救信号，等待救援。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1099,"number":1099,"question":"火灾发生后，穿过浓烟逃生时，必须尽量贴近地面，并用湿毛巾捂住口鼻。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1100,"number":1100,"question":"火灾对实验室构成的威胁最为严重，最为直接。应加强对火灾三要素（易燃物、助燃物、点火源）的控制。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1101,"number":1101,"question":"火或热水等引起的小面积烧伤、烫伤，必须用冷水冲洗酱油、盐等覆盖。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1102,"number":1102,"question":"火或热水等引起的大面积烧伤、烫伤，必须用湿毛巾、湿布、湿棉被覆盖，然后送医院进行处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1108,"number":1108,"question":"化学实验室现场，不可进食，但可以吸烟。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1113,"number":1113,"question":"化学废液要回收并集中存放，不可随意倒入下水道。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1114,"number":1114,"question":"化学废液要回收并集中存放，不可倒入下水道","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1116,"number":1116,"question":"烘箱、微波炉、电磁炉、饮水加热器、灭菌锅等高热能电器设备的放置地点应远离易燃、易爆物品。同时，规范操作，避免饮水加热器、灭菌锅等无水干烧。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1117,"number":1117,"question":"烘箱（干燥箱）在加热时，门可以开启。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1137,"number":1137,"question":"根据《中华人民共和国宪法》规定，中华人民共和国公民必须遵守宪法和法律，保守国家秘密。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1147,"number":1147,"question":"隔离灭火法是将可燃物与引火源或氧气隔离开来，可防止火势继续扩大。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1149,"number":1149,"question":"高压钢瓶可以没有固定设施，可以使用过期、未经检验和不合格的气瓶。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1150,"number":1150,"question":"高校实验室发生安全事故的主要原因有：操作不慎、设备老化、自然灾害、网络攻击和监管不力。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1159,"number":1159,"question":"辐射工作场所的入口处可以不必放置辐射警示标志和工作信号","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1164,"number":1164,"question":"废弃的利器(包括针头、小刀、金属和玻璃等)应直接弃置于耐扎容器内。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1165,"number":1165,"question":"废弃的放射源，必须报实验室与设备管理处，由实验室与设备管理处联系有资质的单位进行收贮，不得私自处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1178,"number":1178,"question":"发现有人触电，应立即切断电源，不能直接拉触电者，应用木棒或其它绝缘物将人与带电体分离","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1179,"number":1179,"question":"发现有人触电，不能直接接触触电者，应用木棒或其它绝缘物将电源线挑开，使触电者脱离电源。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1180,"number":1180,"question":"发现实验室楼的配电箱起火，可以用楼内的消火栓放水灭火","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1182,"number":1182,"question":"发现被盗或人为破坏，应保护现场并立即报告保卫处。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1190,"number":1190,"question":"发生触电时，应对患者进行人工呼吸，可以适量使用兴奋剂。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1191,"number":1191,"question":"发生病原微生物被盗、被抢、丢失、泄漏，承运单位、护送人、保藏机构和实验室的设立单位未依照中华人民共和国卫生部《病原微生物实验室生物安全管理条例》的规定报告，造成传染病传播、流行或者其他严重后果的，由实验室的设立单位或者承运单位、保藏机构的上级主管部门对主要负责人、直接负责的主管人员和其他直接责任人员，依法给予撤职、开除的处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1195,"number":1195,"question":"二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1223,"number":1223,"question":"电线接头裸露部分可用医用胶布等包裹绝缘","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1224,"number":1224,"question":"电器或线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或气体灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电器爆炸伤人。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1225,"number":1225,"question":"电气线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或二氧化碳灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电气爆炸伤人。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1226,"number":1226,"question":"电气设备着火时，可以用水扑灭","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1227,"number":1227,"question":"电气设备着火，首先必须采取的措施是灭火。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1228,"number":1228,"question":"电气设备发生火灾时，应注意：1.电气设备可能带电，可能发生触电事故；2.某些电气设备充有大量的油，可能发生喷油甚至爆炸。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1229,"number":1229,"question":"电气设备发生火灾时，应注意：1、电气设备可能带电，可能发生触电事故；2、某些电气设备充有大量的油，可能发生喷油甚至爆炸","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1234,"number":1234,"question":"电路保险丝熔断，短期内可以用铜丝或铁丝代替","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1235,"number":1235,"question":"电路保险丝(片)熔断，短期内可以用铜丝或铁丝代替。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1240,"number":1240,"question":"电动工具应由具备证件合格的电工定期检查及维修。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1244,"number":1244,"question":"地线和零线的作用相同。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1245,"number":1245,"question":"低压设备或做耐压实验的周围栏上可以不用悬挂标示牌。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1246,"number":1246,"question":"当自己身上着火时，应就地打滚，进行自救。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1248,"number":1248,"question":"当有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1252,"number":1252,"question":"当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，切勿启动电源开关和触摸电器用具。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1253,"number":1253,"question":"当实验室有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开远离电源。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1261,"number":1261,"question":"当可燃烧液体呈流淌状燃烧时，应将灭火剂的喷流对准火焰根部由近而远并左右扫射，向前快速推进，直至火焰扑灭","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1264,"number":1264,"question":"当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口相反方向迅速离开火场。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1268,"number":1268,"question":"单位消防安全制度主要包括以下内容：消防安全教育、培训；防火巡查、检查；安全疏散设施管理；消防（控制室）值班；消防设施、器材维护管理；火灾隐患整改；用火、用电安全管理；易燃易爆危险物品和场所防火防爆；专职和义务消防队的组织管理；灭火和应急疏散预案演练；燃气和电气的检查管理（包括防雷、防静电）；消防安全工作考评和奖惩；其他必要的消防安全内容。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1270,"number":1270,"question":"大型仪器使用中，应注意仪器设备的接地、电磁辐射、网络等安全事项，避免事故发生","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1271,"number":1271,"question":"大型仪器设备应认真填写：开机时间、实验内容、指导人员、操作人员、使用维修情况等。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1272,"number":1272,"question":"大型设备运行不需要两名以上工作人员在场。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1274,"number":1274,"question":"大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，实在无人来救援时就跳楼。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1280,"number":1280,"question":"存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1285,"number":1285,"question":"触电事故是因电流流过人体而造成的。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1286,"number":1286,"question":"触电紧急救护时，首先应使触电者脱离电源，然后立即进行人工呼吸。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1290,"number":1290,"question":"除非特殊需要并采取一定的安全保护措施，否则空调、计算机、饮水机等不得无人开机过夜。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1302,"number":1302,"question":"不使用绝缘损坏或接地不良的电器设备。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1303,"number":1303,"question":"不使用绝缘损坏或接地不良的电气设备","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1307,"number":1307,"question":"不论误食酸或碱，都可以灌注牛奶，不要吃呕吐剂。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1310,"number":1310,"question":"不得堵塞实验室逃生通道。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1311,"number":1311,"question":"不得带着实验防护手套开门、翻阅书籍、使用电脑。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1324,"number":1324,"question":"爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃电流决定的。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1331,"number":1331,"question":"安全事故处理应本着先人后物的原则，果断地、坚决地快速处置","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1332,"number":1332,"question":"安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断地、坚决地做好工作。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""}]},{"title":"电气类","questions":[{"id":2,"number":2,"question":"自耦电源变压器的输出端指示电压为零时，表示","options":["是安全的","不带电","未必是安全的（如果输入端火线和零线未按要求接，变压器付边会有高压）"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":9,"number":9,"question":"在遇到高压电线断落地面时，导线断落点（ 　）米内，禁止人员进入","options":["10","20","30"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":10,"number":10,"question":"在有电阻、电容、电感的电路中，电源电压是几十伏，电容或电感的电压可以是：","options":["几十伏","不超过电源电压","超过百伏","不会触死人"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":12,"number":12,"question":"在需要带电操作的低电压电路实验时，下列哪种说法是正确的","options":["双手操作比单手操作安全","单手操作比双手操作安全","单手操作和双手操作一样安全","操作与空气湿度有关"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":22,"number":22,"question":"在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时应：","options":["戴上防护眼镜","戴上护耳器","戴上安全帽","戴上手套"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":39,"number":39,"question":"影响电流对人体伤害程度的主要因素是什么？","options":["电流的大小","触电电流经人体的途径","电流的频率、人体电阻","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":42,"number":42,"question":"引发电气火灾的初始原因是:","options":["电源保险丝不起作用","带电改接电气线路","线路或设备过电流运行","没有保护性接零或接地"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":43,"number":43,"question":"因实验需要拉接电源线,下列哪种说法是正确的？","options":["不得任意放置于通道上，以免因绝缘破损造成短路或影响通行","插座不足时，可连续串接","插座不足时，可连续分接","不考虑负荷容量"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":91,"number":91,"question":"下列有关使用漏电保护器的说法，哪种是正确的?","options":["漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地绝缘状况起到监督作用","漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘","漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否可靠","对两相触电起保护作用"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":105,"number":105,"question":"下列哪种灭火器不适于扑灭电器火灾?","options":["二氧化碳灭火器","干粉灭火器","泡沫灭火器"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":108,"number":108,"question":"下列哪些是预防电气火灾的基本措施？","options":["禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路","做电气类实验时应该2人及以上在场","从工作现场清除易燃易爆材料","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":126,"number":126,"question":"为了减少电击（触电）事故对人体的损伤，经常用到电流型漏电保护开关，其保护指标设置为≤30mAS。请从下列选项中选择其正确含义。","options":["流经人体的电流（以毫安为单位）和时间（以秒为单位）的乘积小于30。例如电流为30mA则持续的时间必须小于1秒","流经人体的电流必须小于30毫安","流经人体电流的持续时间必须小于1秒","流经人体的电流必须小于30微安"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":136,"number":136,"question":"万用表使用完后，应将切换旋钮放在","options":["电阻档","直流电压档","交流电压最高档或空挡","直流电流量档"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":139,"number":139,"question":"停电检修时，在一经合闸即可送电到工作地点的开关或刀闸的操作把手上，应悬挂如下哪种标示牌?","options":["\"在此工作”","“止步，高压危险”","“禁止合闸，有人工作”","“今日休息”"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":155,"number":155,"question":"使用电气设备时，由于维护不及时，当什么进入时可导致短路事故？","options":["导电粉尘或纤维","强光辐射","灰尘","热气"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":181,"number":181,"question":"实验时，电源变压器付边输出被短路，会出现什么现象，直至烧毁？","options":["电源变压器有异味","电源变压器冒烟","电源变压器发热","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":207,"number":207,"question":"设备或线路的确认无电，应以什么指示作为根据？","options":["电压表","正常的验电工具","断开信号","电流表"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":220,"number":220,"question":"任何电气设备在未验明无电之前，一律认为：","options":["无电","也许有电","有电","也许无电"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":246,"number":246,"question":"摩擦是产生静电的一种主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电。静电在突然释放的时会对人体或设备造成损伤，以下哪种是防止静电事故的主要办法。","options":["人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防护手环、使用静电防护毯","用电设备都良好接地","保证电路良好的绝缘","在易产生静电的场所梳理头发"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":255,"number":255,"question":"漏电保护器可防止：","options":["触电事故","电压波动","电流过大","双手触电事故"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":259,"number":259,"question":"雷电由于瞬间的强大电流释放巨大能量，不仅会伤及人员，还会损坏设备，甚至引起火灾。请在下列选项中选择室内防止雷电灾害的最主要的一项措施。","options":["在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置","雷雨时不使用计算机上网，而且尽可能关闭机器，拔掉电 源线和网线","雷雨发生时不使用手机","不使用电烙铁"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":271,"number":271,"question":"静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，不正确的预防措施有","options":["适当提高工作场所的湿度","进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电位","在易产生静电的场所梳理头发","计算机进行维护时，使用防静电毯"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":285,"number":285,"question":"交流电路断电后，内部的电容可能会：","options":["电死人","用仪表测量电容值时，会损坏仪表","有高电压","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":326,"number":326,"question":"高压电容器，实验结束后或闲置时，（　）处理最合适","options":["电极接地","负电极接地","双电极接地","双电极短接（串联合适电阻进行放电）"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":328,"number":328,"question":"高电压实验时，实验人员必须（　）人以上","options":["1","2","3","4"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":329,"number":329,"question":"高电压实验时，接地杆使用的接地线应使用","options":["普通带绝缘层的多股铝线","普通带绝缘层的多股铜线","普通的单股裸铜线","普通的多股裸铜线"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":344,"number":344,"question":"发生触电事故的危险电压一般是从（　）伏开始","options":["24","26","65"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":352,"number":352,"question":"对于高压电容器，实验结束后或闲置时，如何处理最合适？","options":["电极接地","双电极短接（串接合适电阻进行放电）","双电极接地","不处理"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":362,"number":362,"question":"动力配电线五线制U、V、W、零线、地线的色标分别为","options":["蓝、双色线、黄、绿、红","黄、绿、红、蓝、双色线","双色线、黄、绿、红、蓝","红、蓝、双色线、黄、绿"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":365,"number":365,"question":"电源电压高于电容耐压时，会引起:","options":["电容短路","电容发热","电容爆裂而伤害到人","电容不会爆裂"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":366,"number":366,"question":"电线接地时，人体距离接地点越近，跨步电压越高；距离越远，跨步电压越低。一般情况下距离接地体多少，跨步电压可看成是零？","options":["10m 以内","20m 以外","30m 以外","50m 以外"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":369,"number":369,"question":"电气设备的外壳应有什么防护措施?","options":["无","保护性接地或接零","防锈漆","绝缘"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":370,"number":370,"question":"电路实验中，下列哪种操作是错误的","options":["电压源不能短路","电流源不能短路","电流源能短路","上述操作都是正确的"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":371,"number":371,"question":"电击（触电）通常指因为人体接触带电的供电线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，请判断下列措施正确的是","options":["设备可靠接地而人体对地绝缘","设备和人体都可靠接地","设备和人体都对地绝缘","设备对地绝缘而人体可靠接地"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":372,"number":372,"question":"电分强电和弱电。下列说法正确的是","options":["强电和弱电开关等元件可通用","弱电开关等元件不可用在强电电路","开关不分强弱","弱电开关等元件可用在强电电路"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":374,"number":374,"question":"低压电笔一般适用于多少(?)V以下的交流电压","options":["220","380","500","36"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":382,"number":382,"question":"单相三芯线电缆中的红线代表什么？","options":["零线","火线","地线","不明确"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":388,"number":388,"question":"从安全角度考虑，设备停电必须有一个明显的","options":["标示牌","接地处","断开点"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":393,"number":393,"question":"长期在高频电磁场作用下，操作者会有什么不良反应?","options":["呼吸困难","神经失常","疲劳无力","心跳减慢"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":394,"number":394,"question":"长期搁置不用的手持电动工具，在使用前必须测量绝缘电阻，要求手持电动工具带电部分与外壳之间绝缘电阻不低于多少MΩ？","options":["2","0.5","1","10"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":395,"number":395,"question":"测量绝缘电阻可用","options":["万用表","兆欧表","示波器","电笔"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":417,"number":417,"question":"安装使用漏电保护器，是属于哪种安全技术措施?","options":["基本安全措施","辅助安全措施","绝对安全措施","应急安全措施"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":420,"number":420,"question":"安全电压是指保证不会对人体产生致命危险的电压值，工业中使用的安全电压是多少以下？","options":["25V","36V","50V","110V"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":428,"number":428,"question":"\"在需要带电操作的低电压电路实验时，下列哪种是正确的？","options":["双手操作比单手操作安全","单手操作比双手操作安全","单手操作和双手操作一样安全","操作与空气湿度有关"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":434,"number":434,"question":"在哪些情况下，开关、刀闸的操作手柄上须挂“禁止合闸，有人工作的标示牌","options":["一经合闸即可送电到工作地点的开关、刀闸","已停用的设备，一经合闸即有造成人身触电危险、设备损坏或引起总漏电保护器动作的开关、刀闸","一经合闸会使两个电源系统并列或引起反送电的开关、刀闸"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":473,"number":473,"question":"使用供电延长线应注意下列各项","options":["不得任意放置於通道上，以免因绝缘破损造成短路","必要时应加保护管并黏贴於地面","插座不足时，不能连续串接,以免造成超载或接触不良","插座不足时，不能连续分接，以免造成超载或接触不良"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":489,"number":489,"question":"全部停电的工作指","options":["室内高压设备全部停电（包括架空线路与电缆引入线在内）","通至邻接高压室的门全部闭锁","以及室外高压设备全部停电（包括架空线路与电缆引入线在内）"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":494,"number":494,"question":"摩擦是产生静电一种主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电。静电在突然释放的时候会对人体或设备造成损伤。请从下列选项中选择防止静电事故的主要办法。","options":["人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防护手环、使用静电防护毯。","在重要场合铺设防静电地板。","增加空气中的湿度，降低静电产生的条件。","用电设备都良好接地。","保证电路良好的绝缘。"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":498,"number":498,"question":"静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花会有可能引起爆炸和火灾，比较常见的是放电时瞬间的电流造成精密实验仪器损坏，正确的预防措施有（　）。","options":["适当的提高工作场所的湿度","进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电位","尽量穿不宜产生静电的工作服，不要在易产生静电的场所梳理头发"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":512,"number":512,"question":"高压设备上工作必须遵守哪些规定","options":["填用工作票或口头电话命令","至少应有两人在一起工作","完成保证工作人员安全的组织措施和技术措施"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":519,"number":519,"question":"防止交流、直流电触电的基本措施有哪些","options":["将带电设备设置必要的防护，保证防护意外的接触、意外的接近","对于偶然带电的设备，应采用保护接地和保护接零或安装漏电断路器等措施","要对电气线路或电气设备进行检查、修理或试验。但需要进行带电检修时，应使用适当的个人防护用具"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":525,"number":525,"question":"大量集中使用气瓶应注意哪些问题","options":["不必要设置符合要求的集中存放室","根据气瓶介质情况采取必要的防火、防爆、防电打火（包括静电）、防毒、防辐射等措施",".通风要良好，要有必要的报警装置"],"answer":"B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":533,"number":533,"question":"保证安全的技术措施有","options":["工作票制度","停电","验电","挂地线","悬挂标示牌"],"answer":"B|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":547,"number":547,"question":"重复接地是指零线上的一处或多处通过接地装置与大地再连接，其安全作用是：降低漏电设备对地电压；减轻零线断线时的触电危险；缩短碰壳或接地短路持续时间；改善架空线路的防雷性能等","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":550,"number":550,"question":"只要接线板质量符合要求，就可以随意串联很多个，不影响使用","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":558,"number":558,"question":"在照明电路的零线上应该装设熔断器。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":561,"number":561,"question":"在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所，可以使用化纤防护用品。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":593,"number":593,"question":"在三相四线制供电系统中，不允许一部分设备接零，而另一部分设备采用保护接地","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":598,"number":598,"question":"在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时，剪脚面应背离身体特别是脸部，防止被剪下引脚弹伤","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":599,"number":599,"question":"在高压设备上工作分为三类，分别是全部停电的工作，部分停电的工作，不停电的工作","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":602,"number":602,"question":"在电气类开放性实验或科研实验室，必须二人以上方可开展实验","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":604,"number":604,"question":"在潮湿或高温或有导电灰尘的场所，实验时应该降低电压供电","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":632,"number":632,"question":"用电安全的基本要素有：电气绝缘、安全距离、设备及其导体载流量、明显和准确的标志","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":708,"number":708,"question":"箱式电阻炉的外壳不一定要接地。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":709,"number":709,"question":"箱式电阻炉的使用必须确保安全用电，否则易发生人身安全事故。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":711,"number":711,"question":"箱式电阻炉的加热元件及其电源连接点需保持良好的绝缘性能，管理员应进行定期检查。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":749,"number":749,"question":"万用表电阻档可测量绝缘电阻","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":766,"number":766,"question":"送电时投入隔离开关的顺序是先合母线侧、后合线路侧","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":784,"number":784,"question":"使用钳形电流表时，应注意钳形电流表的量程。测量时戴绝缘手套，站在绝缘垫上，不得触及其它设备，以防短路或接地","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":785,"number":785,"question":"使用钳形电流表时，应注意钳形电流表的电压等级。测量时戴绝缘手套，站在绝缘垫上，不得触及其他设备，以防短路或接地","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":847,"number":847,"question":"实验室禁止私拉乱接电线，实验过程中自制非标设备时，应报请实验室管理人员批准，然后请电气专业人员按照标准安全的连接","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":952,"number":952,"question":"人体触电，双手触电致死比单手触电致死的概率要大得多","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":995,"number":995,"question":"漏电保护器对两相触电（人体双手触及两相电源），不起保护作用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1000,"number":1000,"question":"连接在接线板上的用电总负荷不能超过接线板的最大容量","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1003,"number":1003,"question":"连接电气设备的开关需安装在火线上。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1055,"number":1055,"question":"静电有三大特点：一是电压高；二是静电感应突出；三是尖端放电现象严重。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1056,"number":1056,"question":"静电可以引起爆炸、电气绝缘和电子元器件击穿。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1072,"number":1072,"question":"金属材料可以很好地屏蔽低频磁场","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1076,"number":1076,"question":"接电路元器件时，主要应关注元器件的耐压和能承受的功率。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1141,"number":1141,"question":"各种电源是否有电，可用试电笔检验","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1148,"number":1148,"question":"高压实验中的安全距离：10kV是0.7m；66kV是1.5m；220kV是3m","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1209,"number":1209,"question":"对容易产生静电的场所，要保持空气潮湿；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1210,"number":1210,"question":"对容易产生静电的场所，要保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地面；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴，静电及时导人大地，防止静电积聚，产生火花。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1218,"number":1218,"question":"短路是指电气线路中相线与相线，相线与零线或大地，在未通过负载或电阻很小的情况下相碰，造成电气回路中电流剧增的现象","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1219,"number":1219,"question":"短路会使短路处甚至整个电路过热，从而导致线路的绝缘层燃烧，引发火灾","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1222,"number":1222,"question":"动力配电箱的闸刀开关(学校已规定不得使用)可以带负荷拉开","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1230,"number":1230,"question":"电气检修时,应在配电箱或开关处悬挂“禁止合闸，有人工作”的标示牌","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1231,"number":1231,"question":"电路谐振时，电容的电压可以是电源电压的几倍","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1238,"number":1238,"question":"电击（触电）通常指因为人体接触带电的线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，设备须可靠接地和人体对地绝缘","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1239,"number":1239,"question":"电分强电和弱电，弱电开关等元件不能用在强电电路","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1241,"number":1241,"question":"电动工具应定期检修","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1242,"number":1242,"question":"电动工具的电源引线必须保证接地可靠","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1243,"number":1243,"question":"电磁式电流互感器在使用中副边不许开路，电压互感器在使用中副边不许短路","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1265,"number":1265,"question":"当断线落地或大电流从接地装置流入大地时，若人站在附近则可能在两脚之间产生跨步电压。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1276,"number":1276,"question":"打开含有高压变压器或电容器的电子仪器的盖子是危险的","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1298,"number":1298,"question":"布线时,强、弱电可以合用同一电缆管线","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1326,"number":1326,"question":"保险丝和自动开关可以有效地防止电气火灾","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1327,"number":1327,"question":"保险丝和空气开关可以有效地防止电气火灾","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1358,"number":1358,"question":"50毫安的工频电流就可以使人遭到致命电击","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""}]},{"title":"辐射类","questions":[{"id":4,"number":4,"question":"造成内照射的原因","options":["是因为吸入放射性物质污染的空气，饮用放射性物质污染的水，吃了放射性物质污染的食物，或者放射性物质从皮肤、伤口进入体内","体外的电离辐射照射人体造成损伤","辐射损伤主要来自γ和X射线、中子，其次是β射线"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":25,"number":25,"question":"在辐射防护中，主要是针对哪四种辐射?","options":["α粒子、β粒子、γ（X）射线和中子","α粒子、β粒子、γ（X）射线和电磁波","电磁波、β粒子、γ（X）射线和中子","α粒子、电磁波、γ（X）射线和中子"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":65,"number":65,"question":"以下哪个不是减少电磁辐射的方法","options":["用布覆盖辐射源","对辐射源进行屏蔽","辐射源远离敏感物体或人"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":72,"number":72,"question":"以下对放射性垃圾的安全管理不正确的是（ ）。","options":["允许非放射性垃圾混入放射性垃圾","将放射性垃圾放入专用容器收集、包装、储存，由专业部门统一回收处理","严禁放射性垃圾放入非放射性垃圾","放射性垃圾和非放射性垃圾必须分开放置"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":138,"number":138,"question":"外照射防护通常可采用","options":["尽量缩短受照射时间，尽量增大与辐射源的距离，在人和辐射源之间加屏蔽物","尽可能地隔断放射性物质进入人体的各种途径","防止放射性物质经呼吸道进入人体内","防止放射性物质经口腔进入人体内"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":140,"number":140,"question":"天然放射性的来源是:","options":["核武器生产和试验","核能源生产","核技术应用","陆生放射性核素、宇生放射性核素"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":244,"number":244,"question":"内照射特点是","options":["即使不再进行放射性物质的操作，已经进入体内的放射性核素仍然在体内产生有害影响","当机体离开辐射场后，就不再受照射","只有当机体处于辐射场中时，才会引起辐射损伤"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":248,"number":248,"question":"密封放射源是指","options":["除研究堆和动力堆核燃料循环范畴的材料以外，永久密封在容器中或者有严密包层并呈固态的放射性材料","能发射射线的所有物质","非密封在包壳里或者紧密地固结在覆盖层里的放射性物质","未密封的放射性物质，当简单封装后就是密封放射源"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":322,"number":322,"question":"各种放射性核素有哪种共同的衰变规律","options":["指数衰减规律","线性衰减规律","平方衰减规律"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":333,"number":333,"question":"辐射源是指","options":["放射源","放射性同位素","可以通过发射电离辐射或释放放射性物质而引起辐射照射的一切物质或实体"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":338,"number":338,"question":"放射性同位素和射线装置失控导致3人以上（含3人）急性死亡，属于什么等级的辐射事故？","options":["一般辐射事故","重大辐射事故","较大辐射事故","特别重大辐射事故"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":347,"number":347,"question":"对中子射线的屏蔽可选用","options":["低原子序数的材料（铝、塑料或有机玻璃等）","高原子序数的材料（铅。混凝土等）","含氢量较高或含硼的材料（水、石蜡、硼砂等）","尽量缩短处于辐射区的时间"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":358,"number":358,"question":"对γ.χ射线的屏蔽可选用","options":["低原子序数的材料（铝、塑料或有机玻璃等）","高原子序数的材料（铅、混凝土等）","含氢量较高或含硼的材料（水、石蜡、硼砂等）"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":359,"number":359,"question":"对γ（χ、β）源、中子源的防护主要是","options":["内照射防护","外照射防护","不用防护"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":360,"number":360,"question":"对β射线的屏蔽可选用","options":["低原子序数的材料（铝、塑料或有机玻璃等）","高原子序数的材料（铅、混凝土等）","含氢量较高或含硼的材料（水、石蜡、硼砂等）"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":361,"number":361,"question":"对α源的防护主要是","options":["内照射防护","外照射防护","不用防护"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":363,"number":363,"question":"氡对人的健康危害极大,当它和其衍生物通过呼吸道进入人体后,往往长期滞留在人体的整个呼吸道内,是导致人体罹患肺癌及其他呼吸系统疾病的重要原因之一。应采取","options":["使用经过环保认证的绿色材料（建筑、装饰）","将窗户、门和通风口打开","使用空气净化器和粒状活性炭"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":364,"number":364,"question":"氡（α衰变）半衰期为4天，经过8天后，其剩余量为多少？","options":["1/2","1/4","1/8","1/16"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":427,"number":427,"question":"Ⅲ类放射源丢失、被盗、失控，属于什么等级的辐射事故","options":["一般辐射事故","较大辐射事故","重大辐射事故","特别重大辐射事故"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":444,"number":444,"question":"以下对放射性垃圾的安全管理哪些是正确的","options":["允许非放射性垃圾混入放射性垃圾","将放射性垃圾放入专用容器收集、包装、储存，由专业部门统一回收处理","严禁放射性垃圾放入非放射性垃圾","放射性垃圾和非放射性垃圾必须分开放置"],"answer":"B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":480,"number":480,"question":"实验人员都要注意防止被实验设备产生的X射线照射，下列能够产生X射线的仪器是？","options":["X射线衍射仪。","721分光光度计。","X射线荧光分析仪。","气相色谱。"],"answer":"A|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":518,"number":518,"question":"放射性实验应当采取的防护性措施有","options":["佩戴个人辐射剂量计，可以知道当天接受的剂量和累积剂量，并将其控制在安全水平下","实验时必须带好专用的防护手套、口罩、穿工作服，实验完毕，立即洗手或洗澡","实验时，力求迅速、熟练，尽量减少被辐射的时间，并应尽可能的利用夹具、机械手来操作，以便远离辐射源，同时应设置隔离屏蔽","粉末物质应在手套箱中进行操作"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":549,"number":549,"question":"只要有辐射许可证，可以不管其规定的范围从事放射性同位素和射线装置生产、销售、使用活动","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":596,"number":596,"question":"在批准使用放射性核素之前，必须取得放射性培训合格资质。实行持证上岗制度，并佩戴个人专用的辐射剂量计（Dose meter）。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":667,"number":667,"question":"一定剂量电离辐射会对人体造成损伤，应采取措施进行防护","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":730,"number":730,"question":"未经环保部门批准，不得擅自进口、转让放射性同位素","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":751,"number":751,"question":"外照射是射线照射人体后只造成对人体组织的损伤。例如 γ射线照射造成体内深部损伤，β射线伤害皮肤及眼睛的晶状体","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":754,"number":754,"question":"同位素试剂是非密封型放射源","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":755,"number":755,"question":"同位素实验室和使用固定放射源实验室要在明显位置张贴放射警示标志。定期检测放射污染情况，严防射线污染超标。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":888,"number":888,"question":"实验过程暂时不使用的放射源不能随便放置，必须放在专门的防护区域内","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":933,"number":933,"question":"涉源单位产生放射性废源废物可以直接排入下水道或混装到普通垃圾中","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":936,"number":936,"question":"涉辐人员，必须每年进行一次职业病体检，每两年进行一次辐射安全与防护培训","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":937,"number":937,"question":"射线装置、辐射工作场所须安装防盗、防火、防泄漏设施，保证放射性同位素和射线装置的使用安全。辐射工作场所的入口处应放置辐射警示标志和工作信号。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":983,"number":983,"question":"内照射指放射性物质呼吸道吸入、消化道进入、皮肤伤口渗入等途径进入体内，造成放出的射线及化学毒性对人体器官的双重损伤","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":990,"number":990,"question":"密封型放射源使用完后，三个月内必须送具有资质的单位进行处理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1008,"number":1008,"question":"离开放射性实验室前必须洗手","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1021,"number":1021,"question":"可以用眼睛近距离直观放射源","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1022,"number":1022,"question":"可以用手触摸放射源表面","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1069,"number":1069,"question":"进口放射性同位素(或含放射源设备)转让,必须向国家环保总局提出申请","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1118,"number":1118,"question":"核素自发地蜕变为另一种核素，同时放出各种射线，这种现象称作放射性衰变","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1125,"number":1125,"question":"国务院环境保护主管部门与国务院卫生主管部门根据射线装置对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将射线装置分为Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1126,"number":1126,"question":"国务院环境保护主管部门根据放射源对人体健康和环境的潜在危害程度，将放射源从高到低分为Ⅴ、Ⅳ、Ⅲ、Ⅱ、Ⅰ五类","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1129,"number":1129,"question":"购买放射源、同位素试剂和射线装置时，应首先向学校辐射安全管理委员会办公室（设在实验室与设备管理处）提出申请，经审核同意后，向政府环境主管部门办理“准购证”，方能委托采购部门进行采购","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1144,"number":1144,"question":"各涉源单位要建立健全放射性同位素保管、领用和消耗的登记制度，做到帐物相符。实验过程必须小心谨慎，严格按照操作规程进行，做好安全防护工作","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1145,"number":1145,"question":"各涉源单位须取得“许可登记”方能开展相关工作，放射工作人员必须参加指定医疗单位的职业病体检、政府环境主管部门举办的辐射安全与防护知识培训，定期接受个人剂量监测（3个月一次），持证上岗","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1146,"number":1146,"question":"各涉源单位不必健全放射性同位素保管、领用和消耗的登记制度","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1158,"number":1158,"question":"辐射事故分为特别重大辐射事故、重大辐射事故、较大辐射事故和一般辐射事故四个等级","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1166,"number":1166,"question":"放射源、同位素试剂和射线装置购买，可以直接委托学校采购部门进行采购","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1167,"number":1167,"question":"放射性同位素应当单独存放，不得与易燃、易爆、腐蚀性物品等一起存放","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1168,"number":1168,"question":"放射性同位素应单独存放，不得与易燃、易爆、腐蚀性物品等一起存放，并采取有效的防火、防盗、防射线泄漏的安全措施，指定专人负责保管。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1169,"number":1169,"question":"放射性同位素实验室生成的液体废弃物，可密闭包装后存放入化学废弃物临时中转站。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1170,"number":1170,"question":"放射性同位素实验室生成的所有废弃物、动物尸体必须经有效衰变并经同位素辐射监测合格后，才能按照一般废弃物、动物尸体进行处置。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1171,"number":1171,"question":"放射性实验室允许带与实验无关的人员进实验室","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1173,"number":1173,"question":"放射性废物，经过屏蔽处理后可以当作一般垃圾处理","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1257,"number":1257,"question":"当皮肤受到放射源微量污染时，可用肥皂（或EDTA-Na2肥皂）、软毛刷、温水洗刷，到降至污染控制水平以下为止；如果皮肤严重污染，应立即用肥皂、软毛刷清洗（切勿擦破皮肤），然后根据核素的性质选择合适的去污剂","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1297,"number":1297,"question":"参照国际原子能机构的有关规定，国务院环境保护主管部门按照放射源对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ、Ⅴ类","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1328,"number":1328,"question":"半衰期短的同位素试剂及其实验废弃物必须用容器密封保存8个半衰期以上，经检测其活度达到安全水平以下，可作为普通实验废弃物处理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1329,"number":1329,"question":"半衰期长的同位素试剂及其实验废弃物必须送具有资质的单位进行处理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1334,"number":1334,"question":"V类放射源的下限活度值为该种核素的豁免活度","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1353,"number":1353,"question":"C-14、P-32、H-3、I-125、S-35等是常用的同位素试剂","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1357,"number":1357,"question":"Ⅴ类放射源为极低危险源。不会对人造成永久性损伤","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1359,"number":1359,"question":"Ⅳ类放射源为低危险源。基本不会对人造成永久性损伤，但对长时间、近距离接触这些放射源的人可能造成可恢复的临时性损伤","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1360,"number":1360,"question":"Ⅲ类放射源为危险源。在没有防护情况下，接触这类源几小时就可对人造成永久性损伤，接触几天至几周也可致人死亡","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1361,"number":1361,"question":"Ⅱ类放射源为高危险源。在没有防护情况下，接触这类源几小时至几天可致人死亡","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1362,"number":1362,"question":"Ⅰ类放射源为极高危险源。在没有防护情况下，接触这类源几分钟到1小时就可致人死亡","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""}]},{"title":"化学类","questions":[{"id":6,"number":6,"question":"在蒸馏低沸点有机化合物时应采取哪种方法加热","options":["酒精灯","热水浴","电炉","砂浴"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":7,"number":7,"question":"在蒸馏低沸点有机化合物时应采取（）加热。","options":["煤气灯","热水浴","电炉","砂浴"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":16,"number":16,"question":"在使用化学药品前应做好的准备有","options":["明确药品在实验中的作用","掌握药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质","了解药品的毒性；了解药品对人体的侵入途径和危险特性；了解中毒后的急救措施","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":20,"number":20,"question":"在实验内容设计过程中，要尽量选择（）做实验？","options":["无公害、无毒或低毒的物品","实验的残液、残渣较多的物品","实验的残液、残渣不可回收的物品"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":26,"number":26,"question":"遇水发生剧烈反应,容易产生爆炸或燃烧的化学品是","options":["K、Na、Mg、Ca、Li、AlH3、电石","K、Na、Ca、Li、AlH3、MgO、电石","K、Na、Ca、Li、AlH3、电石","K、Na、Mg、Li、AlH3、电石"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":27,"number":27,"question":"欲除去氯气时，以下哪一种物质作为吸收剂最为有效","options":["氯化钙","稀硫酸","硫代硫酸钠","氢氧化铅"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":29,"number":29,"question":"有些固体化学试剂接触空气即能发生强烈氧化作用，如黄磷，应如何保存","options":["要保存在水中","放在试剂瓶中保存","用纸包裹存放","放在盒子中"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":30,"number":30,"question":"有些固体化学试剂（如硫化磷、赤磷、镁粉等）与氧化剂接触或在空气中受热、受冲击或磨擦能引起急剧燃烧，甚至爆炸。使用这些化学试剂时，要注意什么","options":["要注意周围环境湿度不要太高","周围温度一般不要超过30℃，最好在20℃以下","不要与强氧化剂接触","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":31,"number":31,"question":"有机物或能与水发生剧烈化学反应的药品着火，应用（），以免扑救不当造成更大损害。","options":["其他有机物灭火","自来水灭火","灭火器或沙子扑灭"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":35,"number":35,"question":"用剩的活泼金属残渣应","options":["连同溶剂一起作为废液处理","缓慢滴加乙醇将所有金属反应完毕后，整体作为废液处理","将金属取出暴露在空气中使其氧化完全"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":36,"number":36,"question":"用剩的活泼金属残渣的正确处理方法是","options":["连同溶剂一起作为废液处理","在氮气保护下，缓慢滴加乙醇，进行搅拌使所有金属反应完毕后，整体作为废液处理","将金属取出暴露在空气中使其氧化完全","以上都对"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":37,"number":37,"question":"用过的废洗液应如何处理","options":["可直接倒入下水道","作为废液交相关部门统一处理","可以用来洗厕所","随意处置"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":38,"number":38,"question":"用过的废洗液应（ ）。","options":["可直接倒入下水道","作为废液交相关部门统一处理","可以用来洗厕所"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":40,"number":40,"question":"应如何简单辨认有味的化学药品","options":["用鼻子对着瓶口去辨认气味","用舌头品尝试剂","将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可","取出一点，用鼻子对着闻"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":44,"number":44,"question":"易燃易爆试剂应放在","options":["铁柜中，柜的顶部要有通风口","木柜中，柜的顶部要有通风口","铁柜中，并要密封保存","木柜中，并要密封保存"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":45,"number":45,"question":"易燃液体加热时可以（ ）。","options":["用电炉加热，有人看管","用电热套加热可不用人看管","用水浴加热，并有人看管","用水浴加热不用人看管"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":46,"number":46,"question":"易燃类液体的特点是","options":["闪点在25℃以下的液体，闪点越低，越易燃烧","极易挥发成气体","遇明火即燃烧","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":47,"number":47,"question":"易燃化学试剂理想存放温度是多少？允许存放最高室温不得超过","options":["0～10℃，30℃","－4～4℃，30℃","0～5℃，20℃","－4～4℃，40℃"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":48,"number":48,"question":"易燃化学试剂存放和使用的注意事项正确是","options":["要求单独存放于阴凉通风处","放在冰箱中时，要使用防爆冰箱","远离火源，绝对不能使用明火加热","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":50,"number":50,"question":"易燃、易爆化学药品等应该堆放在（ ）。","options":["烘箱、箱式电阻炉等附近","冰箱、冰柜等附近","必须储存在符合国家标准对安全、消防要求的专用仓库内"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":53,"number":53,"question":"以下液体中，投入金属钠最可能发火燃烧的是","options":["无水乙醇","苯","水","汽油"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":54,"number":54,"question":"以下药品中，可以与水直接接触的是","options":["金属钠、钾","电石","白磷","金属氢化物"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":55,"number":55,"question":"以下药品按毒性从大到小排序正确的是","options":["甲醛、苯、苯乙烯、丙酮","苯、甲醛、甲苯、丙酮","甲苯、甲醛、苯、丙酮","苯、丙酮、甲苯、甲醛"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":56,"number":56,"question":"以下药品（试剂）哪个应放在防爆冰箱里保存","options":["甲基丙烯酸甲酯","乙醚","苯"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":57,"number":57,"question":"以下物质中，哪些应该在通风橱内操作?","options":["氢气","氮气","氦气","氯化氢"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":58,"number":58,"question":"以下什么物质引起的皮肤灼伤禁用水洗","options":["五氧化二磷","五硫化磷","五氯化磷","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":60,"number":60,"question":"以下哪种物质不会灼伤皮肤","options":["强碱、强酸","强氧化剂","溴","KBr、NaBr水溶液"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":61,"number":61,"question":"以下哪种酸具有强腐蚀性，使用时须做必要防护","options":["硝酸","硼酸","稀醋酸"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":64,"number":64,"question":"以下哪个药品（试剂）在使用时不用注意干燥防潮","options":["锂","碳化钙","磷化钙","二氧化硅"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":66,"number":66,"question":"以下几种气体中，最毒的气体为","options":["氯气","光气（COCL2）","二氧化硫","三氧化硫"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":67,"number":67,"question":"以下几种气体中，有毒的气体为（　）。","options":["氧气","氮气","氯气","二氧化碳"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":68,"number":68,"question":"以下几种气体中，无毒的气体为","options":["氧气","一氧化碳","硫化氢","氰化氢"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":73,"number":73,"question":"乙醇属于（　）级别的毒性物质","options":["高毒","中等毒性","低毒","微毒"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":77,"number":77,"question":"一般无机酸、碱液和稀硫酸不慎滴在皮肤上时，正确的处理方法是","options":["用酒精棉球擦","不作处理，马上去医院","用水直接冲洗","用碱液中和后，用水冲洗"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":80,"number":80,"question":"一般将闪点在25℃以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。以下哪种物质不是易燃化学试剂","options":["乙醚","苯","甘油","汽油"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":81,"number":81,"question":"药品中毒的途径有哪些？","options":["呼吸器官吸入。","由皮肤渗入","吞入。","以上都是。"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":83,"number":83,"question":"眼睛被化学品灼伤后，首先采取的正确方法是","options":["点眼药膏","立即开大眼睑，用清水冲洗眼睛","马上到医院看急诊"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":84,"number":84,"question":"盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂应如何合理存放","options":["和其它试剂混放","放在冰箱中","分类存放在干燥通风处","放在密闭的柜子中"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":87,"number":87,"question":"下面所列试剂不用分开保存的是","options":["乙醚与高氯酸","苯与过氧化氢","丙酮与硝基化合物","浓硫酸与盐酸"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":88,"number":88,"question":"下面哪组溶剂不属易燃类液体","options":["甲醇、乙醇","四氯化碳、乙酸","乙酸丁酯、石油醚","丙酮、甲苯"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":89,"number":89,"question":"下面哪些物质彼此混合时，不容易引起火灾","options":["活性炭与硝酸铵","金属钾、钠和煤油","磷化氢、硅化氢、烷基金属、白磷等物质与空气接触","可燃性物质（木材、织物等）与浓硫酸"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":92,"number":92,"question":"下列选项中属于防爆的措施有（ ）","options":["防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏","控制可燃物形成爆炸性混合物","消除火源、安装检测和报警装置","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":93,"number":93,"question":"下列物质应避免与水接触以免发生危险的是","options":["氯化钠","氯化钙","四氢化铝","硫酸钙"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":94,"number":94,"question":"下列物质无毒的是","options":["乙二醇","硫化氢","乙醇","甲醛"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":95,"number":95,"question":"下列物质不属于剧毒物的是","options":["碘甲烷、丙腈","氯乙酸、丙烯醛","五氯苯酚、铊","硫酸钡"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":96,"number":96,"question":"下列说法错误的是","options":["丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用","丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体","强酸强碱等不能与身体接触","弱酸弱碱在使用中可以与身体接触"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":97,"number":97,"question":"下列试剂哪个不用放在棕色瓶内保藏","options":["硫酸亚铁","高锰酸钾","亚硫酸钠","硫酸钠"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":98,"number":98,"question":"下列实验室操作及安全的叙述何者是正确的？","options":["嗅闻气体的气味时，应将鼻子和容器保持20公分以上的距离，并且不可用手挥引其气体。","当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理。","温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之。","实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":99,"number":99,"question":"下列实验室操作及安全的叙述，正确的是","options":["实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费","当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理","温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":100,"number":100,"question":"下列实验操作中，说法正确的是","options":["可以对容量瓶、量筒等容器加热","在通风橱操作时, 可将头伸入通风柜内观察","非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前把里面翻出来脱下后再扔掉","可以抓住塑料瓶子或玻璃瓶子的盖子搬运瓶子"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":101,"number":101,"question":"下列气体须在通风橱内进行操作的是","options":["硫化氢","氟化氢","氯化氢","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":102,"number":102,"question":"下列那一项不是发生爆炸的基本因素","options":["温度","压力","湿度","着火源"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":103,"number":103,"question":"下列哪种物质与乙醇混溶时易发生爆炸","options":["盐酸","乙醚","高氯酸","丙酮"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":107,"number":107,"question":"下列哪一项不是发生爆炸的基本因素","options":["温度","压力","湿度","着火源"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":111,"number":111,"question":"下列加热热源，化学实验室原则不得使用的是","options":["明火电炉","水浴、蒸汽浴","油浴、沙浴、盐浴","电热板、电热套"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":112,"number":112,"question":"下列几种物质中的（）与乙醇混溶时易发生爆炸。","options":["高氯酸","乙醚","水","丙酮"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":113,"number":113,"question":"下列何种物质贮存于空气中易发生爆炸","options":["苯乙烯","对二甲苯","苯","甲苯"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":114,"number":114,"question":"下列何者是会发生爆炸的物质","options":["氧化锌","三硝基甲苯","四氯化碳","氧化铁"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":115,"number":115,"question":"下列关于混合物的描述错误的是？","options":["硝酸、硫酸等氧化剂与丙酮、乙醇、光刻胶、清洁棉、纸等混合可能会引起燃烧。","硝酸氨与活性炭混合可能燃烧。","液态空气或者液态氧与有机物质混合可能爆炸。","高氯酸与盐酸混合可能爆炸。","三氧化铬的硫酸溶液与有机物混合，可能爆炸。","硝酸盐与脂混合可能爆炸"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":117,"number":117,"question":"下列粉尘中，（）可能会发生爆炸。","options":["生石灰","面粉","水泥","钛白粉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":118,"number":118,"question":"下列粉尘中，（　）可能会发生爆炸。","options":["生石灰","面粉","水泥","钛白粉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":119,"number":119,"question":"下列陈述正确的是？","options":["不能对瓶子量筒等容器加热，而圆底烧瓶和锥形瓶都可以加热。","在通风橱操作时,女士必须将长头发整理好。","非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前。","可以抓住塑料瓶子的塞子搬运瓶子，而不能抓住玻璃瓶子的塞子搬运。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":120,"number":120,"question":"下列不属于易燃液体的是","options":["5%稀硫酸","乙醇","苯","二硫化碳"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":121,"number":121,"question":"下列不属于危险化学品的是","options":["汽油、易燃液体","放射性物品","氧化剂、有机过氧化物、剧毒药品和感染性物品","氯化钾"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":122,"number":122,"question":"下列不属于剧毒化学品的是","options":["氰化钾","氯化汞","铊","甲醛"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":123,"number":123,"question":"稀硫酸溶液的正确制备方法是","options":["在搅拌下，加水于浓硫酸中","在搅拌下，加浓硫酸于水中","水加于浓硫酸，或浓硫酸加于水都无所谓","水与浓硫酸两者一起倒入容器混合"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":125,"number":125,"question":"我国气体钢瓶常用的颜色标记中，氮气的瓶身和标字颜色分别为（ ）。","options":["黑 蓝","黄 黑","黑 黄","蓝 黑"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":127,"number":127,"question":"为了防止在开启或关闭玻璃容器时发生危险，下列哪一种瓶塞不适宜作为盛放具有爆炸危险性物质的玻璃容器的瓶塞？","options":["软木塞。","磨口玻璃塞。","胶皮塞。","橡胶塞。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":128,"number":128,"question":"为了安全，须贮存于煤油中的金属是","options":["钠","铝","铁","钙"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":129,"number":129,"question":"为避免误食有毒的化学药品，以下说法正确的是？","options":["可把食物、食具带进化验室。","在实验室内可吃口香糖。","使用化学药品后须先洗净双手方能进食。","实验室内可以吸烟。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":130,"number":130,"question":"危险化学品的急性毒性中LD50代表什么意义","options":["致死量","导致一半受试动物死亡的致死量","导致一半受试动物死亡的致死浓度"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":131,"number":131,"question":"危险化学品的急性毒性表述中，半致死量LD50代表什么意义","options":["致死量","导致一半受试动物死亡的量","导致一半受试动物死亡的浓度","导致全部受试动物死亡的浓度"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":133,"number":133,"question":"危险化学品的毒害包括","options":["皮肤腐蚀性/刺激性，眼损伤/眼刺激","急性中毒致死，器官或呼吸系统损伤，生殖细胞突变性，致癌性","水环境危害性,放射性危害","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":134,"number":134,"question":"危险化学品包括哪些物质","options":["爆炸品、易燃气体、易燃喷雾剂，氧化性气体，加压气体","易燃液体，易燃固体，自反应物质，可自燃液体，自燃自热物质，遇水放出易燃气体的物质","氧化性液体，氧化性固体，有机过氧化物，腐蚀性物质","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":135,"number":135,"question":"往玻璃管上套橡皮管（塞）时，不正确的做法是","options":["管端应烧圆滑","用布裹手或带厚手套，以防割伤手","可以使用薄壁玻管","加点水或润滑剂"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":141,"number":141,"question":"天气较热时，打开腐蚀性液体，应该","options":["直接用手","用毛巾先包住塞子","戴橡胶手套","用纸包住塞子"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":142,"number":142,"question":"塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过（　）。","options":["40℃","60℃","80℃"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":143,"number":143,"question":"受污染的移液管放在（　）消毒灭菌,再用自来水冲洗及去离子水冲净","options":["适宜的消毒剂中浸泡和高压消毒锅中","高压消毒锅中","适宜的消毒剂中浸泡"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":144,"number":144,"question":"是会发生爆炸的物质。","options":["氧化锌","三硝基甲苯","四氯化碳","氧化铁"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":145,"number":145,"question":"室温较高时，有些试剂如氨水等，打开瓶塞的瞬间很易冲出气液流，应先如何处理，再打开瓶塞？","options":["先将试剂瓶在热水中浸泡一段时间","振荡一段时间","先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间","先将试剂瓶颠倒一下"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":146,"number":146,"question":"试剂或异物溅入眼内，处理措施正确的是","options":["溴：大量水洗，再用1％NaHCO3溶液洗","酸：大量水洗，用1～2％NaHCO3溶液洗","碱：大量水洗，再以1％硼酸溶液洗","以上都对"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":147,"number":147,"question":"使用易燃易爆的化学药品，不正确的操作是","options":["可以用明火加热","在通风橱中进行操作","不可猛烈撞击","加热时使用水浴或油浴"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":148,"number":148,"question":"使用移液管时下列哪种操作是正确的？","options":["可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质","一根移液管未经清洗，可吸取多种溶液","可以将任何传染性物质的液体吹入空气","无洗耳球时，不可用口吹吸移液管"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":151,"number":151,"question":"使用离心机时下列哪种操作是错误的？","options":["离心机必须盖紧盖子。","不需要考虑离心管的对角平衡。","液体不能超过离心管2/3。","每次使用后要清洁离心机腔"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":152,"number":152,"question":"使用碱金属引起燃烧应如何处理","options":["马上使用灭火器灭火","马上向燃烧处浇水灭火","马上用石棉布盖砂子盖住燃烧处，尽快移去临近其它溶剂，关闭热源和电源，再用灭火器灭火","以上都对"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":156,"number":156,"question":"使用电气设备时，由于维护不及时，当（　）进入时，可导致短路事故。","options":["导电粉尘或纤维","强光辐射","高温环境"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":158,"number":158,"question":"实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意什么","options":["装配时不可用力过猛，用力处不可远离连接部位","不能口径不合而勉强连接","玻璃折断面需烧圆滑，不能有棱角","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":160,"number":160,"question":"实验中溅入口中已下咽的强酸，先饮用大量水，再服用（　）。","options":["氢氧化铝溶液，鸡蛋白","乙酸果汁，鸡蛋白","硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":161,"number":161,"question":"实验中溅入口中已下咽的强碱，先饮用大量水，再服用（　）。","options":["氢氧化铝溶液，鸡蛋白","乙酸果汁，鸡蛋白","硫酸铜溶液（30g溶于一杯水中）催吐"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":162,"number":162,"question":"实验完成后，废弃物及废液应（ ）。","options":["倒入水槽中","分类收集后处理","倒入垃圾桶中","任意弃置"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":169,"number":169,"question":"实验室内使用乙炔气时，说法正确的是","options":["室内不可有明火，不可有产生电火花的电器","房间应密闭","室内应有高湿度","乙炔气可用铜管道输送"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":170,"number":170,"question":"实验室内的浓酸、浓碱处理，一般可（ ）。","options":["先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道","不经处理，沿下水道流走","不需中和，直接向下水道倾倒"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":172,"number":172,"question":"实验室内（ ）。","options":["使用闸刀开关、木质配电板和花线","自己随意接、拉电线","固定电源插座未经允许不得拆装、改线"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":174,"number":174,"question":"实验室的废弃化学试剂和实验产生的有毒有害废液、废物，可以","options":["集中分类存放，贴好标签，待送中转站集中处理","向下水口倾倒","随垃圾丢弃"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":176,"number":176,"question":"实验室存放化学品不得使用（　）。","options":["机械温控冰箱","电子温控冰箱","防爆冰箱"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":183,"number":183,"question":"实验开始前应该做好哪些准备","options":["必须认真预习，理清实验思路","应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确使用仪器的要点，弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作","了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":193,"number":193,"question":"师生进入生化类实验室工作，一定要搞清楚（）等位置，出现情况能做好相应的自救工作。","options":["门窗的位置","易燃、易爆物品大位置","冲眼器、紧急喷淋、急救药箱的位置"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":201,"number":201,"question":"生石灰烧伤应如何处理","options":["立即用大量水冲洗","立即用1%～2%的醋酸冲洗","先用卫生纸或干布尽量清除皮肤上的生石灰，再用大量水清洗","立即去医院处理"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":204,"number":204,"question":"涉及有毒试剂的操作时，应采取的保护措施包括","options":["佩戴适当的个人防护器具","了解试剂毒性，在通风橱中操作","做好应急救援预案","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":208,"number":208,"question":"闪点越低，越容易燃烧。闪点在－4℃以上的溶剂是","options":["甲醇、乙醇、乙腈","乙酸乙酯、乙酸甲酯","乙醚、石油醚","汽油、丙酮、苯"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":211,"number":211,"question":"若某种废液被倒入回收桶后会发生危险，则应（ ）。","options":["直接向下水口倾倒","随垃圾一起丢弃","单独暂存于容器中，并贴上标签"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":212,"number":212,"question":"如在液氮罐中保存安瓿瓶，应将其存放在( 　)中","options":["液氮的气相","液氮"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":218,"number":218,"question":"溶剂溅出并燃烧应如何处理","options":["马上使用灭火器灭火","马上向燃烧处盖砂子或浇水","马上用石棉布盖住燃烧处，尽快移去临近的其它溶剂，关闭热源和电源，再灭火","以上都对"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":219,"number":219,"question":"容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应如何处理","options":["用灭火器灭火或加砂子灭火","加水灭火","用不易燃的瓷砖、玻璃片盖住瓶口","用湿抹布盖住瓶口"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":224,"number":224,"question":"取用试剂时，错误的说法是","options":["不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂","瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外","要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用","多取的试剂可倒回原瓶，避免浪费"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":225,"number":225,"question":"取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的","options":["取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜","倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球","开启有毒气体容器时应带防毒用具","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":227,"number":227,"question":"清洁分光光度计比色皿的透光面可以用(　 )擦拭","options":["纱布","毛刷","镜头纸","滤纸"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":228,"number":228,"question":"倾倒液体试剂时，瓶上标签应朝","options":["上方","下方","左方","右方"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":229,"number":229,"question":"氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼。下面哪个说法是错误的","options":["稀的氢氟酸危害性很低，不会产生严重烧伤","氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害","使用氢氟酸一定要戴防护手套，注意不要接触氢氟酸蒸汽","工作结束后要注意用水冲洗手套、器皿等，不能有任何残余留下"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":230,"number":230,"question":"强氧化剂与有机物、镁粉、铝粉、锌粉可形成爆炸性混合物，以下哪种物质是安全的","options":["H2O2","NH4NO3","K2SO4","高氯酸及其盐"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":231,"number":231,"question":"强碱烧伤处理错误的是","options":["立即用稀盐酸冲洗","立即用1%～2%的醋酸冲洗","立即用大量水冲洗","先进行应急处理，再去医院处理"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":232,"number":232,"question":"汽油的爆炸极限是","options":["7.6%-1.4%","5.3%-1%","7.1%-3.4%","7.5%-2.4%"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":233,"number":233,"question":"普通塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过","options":["40℃","60℃","80℃","100℃"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":239,"number":239,"question":"皮肤若被低温（如固体二氧化碳、液氮）冻伤，应","options":["马上送医院","用温水慢慢恢复体温","用火烘烤","应尽快浸入热水"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":240,"number":240,"question":"皮肤接触了高温（热的物体、火焰、蒸气）、低温（固体二氧化碳、液体氮）和腐蚀性物质，如强酸、强碱、溴等都会造成灼伤。如果发生意外正确的处理方法是？","options":["浓硫酸沾到皮肤上，直接用水冲洗。","不管什么情况，马上送医院就医。","金属钠溅入眼内，立即用大量水冲洗。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":241,"number":241,"question":"配制液体时，下列哪个陈述是正确的？","options":["稀释强酸时，必须将酸倒入水中，禁止将水倒入酸中；稀释弱酸时将水倒入酸中也可以。","将盛有自配液体的容器做好标记，必须包括：成分、浓度、姓名、联系方式、日期等。","使用移液管和量筒分别计量，进行配置溶液。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":242,"number":242,"question":"能相互反应产生有毒气体的废液，应：","options":["随垃圾丢弃","向下水口倾倒","不得倒入同一收集桶中"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":243,"number":243,"question":"钠，钾等碱金属须贮存于","options":["水中","酒精中","煤油中","暴露在空气中"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":249,"number":249,"question":"氯气急性中毒可引起严重并发症，如气胸、纵隔气肿等，不会引起什么症状","options":["中、重度昏迷","支气管哮喘","慢性支气管炎","严重窒息"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":250,"number":250,"question":"氯气急性中毒可引起（）；出现严重并发症，如气胸、纵隔气肿等。①慢性支气管炎；②中、重度昏迷；③支气管哮喘；④猝死；⑤严重窒息。","options":["①②③④⑤","①③④⑤","②③⑤","②④⑤"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":251,"number":251,"question":"氯气急性中毒可引起（　）；出现严重并发症，如气胸、纵隔气肿等。①慢性支气管炎；②中、重度昏迷；③支气管哮喘；④猝死；⑤严重窒息。","options":["①②③④⑤","①③④⑤","②③⑤","②④⑤"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":252,"number":252,"question":"氯仿属于（ ）级别的毒性物质","options":["剧毒","高毒","中等毒性","低毒"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":253,"number":253,"question":"铝粉、保险粉自燃时应（　）扑救","options":["用水灭火","用泡沫灭火器","用干粉灭火器","用干砂子灭火"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":254,"number":254,"question":"铝粉、保险粉自燃时如何扑救","options":["用水灭火","用泡沫灭火器","用干粉灭火器","用干砂子灭火"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":256,"number":256,"question":"领取剧毒物品时，必须","options":["双人领用(其中一人必须是实验室的教师)","单人领用","双人领用(两人都是实验室的学生)"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":257,"number":257,"question":"领取及存放化学药品时，以下说法错误的是：","options":["确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品","学习并清楚化学药品危害标示和图样。","化学药品应分类存放。","有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":258,"number":258,"question":"离心操作时，为防液体溢出，离心管中样品装量不能超过离心管体积的多少？","options":["2/3","1/3","1/2","3/4"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":263,"number":263,"question":"开启含感染性材料安瓿瓶，最好","options":["用烧红的玻璃棒接触安瓿瓶的上端使之破碎","用硬物敲打安瓿瓶的上端使之破碎"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":265,"number":265,"question":"剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应","options":["随生活垃圾丢弃","交回学校后勤技术物资服务中心","交回学校保卫处"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":266,"number":266,"question":"剧毒物品必须保管、储存在什么地方","options":["铁皮柜","木柜子","带双锁的铁皮保险柜","带双锁的木柜子"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":276,"number":276,"question":"进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或毒性化学物质等操作实验或研究，说法错误的是：","options":["必须戴防护口罩","必须戴防护手套","必须戴防护眼镜","无所谓"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":277,"number":277,"question":"进入化学清洗间，下列陈述哪个是错误的？","options":["使用规定类型的手套时，注意检查手套是否破损。","不要用手套碰自己的脸，如果需要扶正眼镜或者整理头发，用胳膊或者肩膀，手套上有可能带有危险化学品。","严格禁止将头部伸入通风橱。","仅在化学间用自来水或去离子水，不接触化学品，可以不戴防护手套。"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":280,"number":280,"question":"金属钠着火可采用的灭火方式有（）灭火。","options":["干砂","水","干粉灭火器","泡沫灭火器"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":281,"number":281,"question":"金属钾、钠、锂、钙、电石等固体化学试剂，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应如何存放：","options":["直接放在试剂瓶中保存","浸没在煤油中保存（容器不得渗漏），附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在","用纸密封包裹存放","放在铁盒子里"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":282,"number":282,"question":"金属Hg具有高毒性，常温下挥发情况如何","options":["不挥发","慢慢挥发","很快挥发","需要在一定条件下才会挥发"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":283,"number":283,"question":"金属Hg常温下","options":["不挥发","慢慢挥发","很快挥发"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":286,"number":286,"question":"减压蒸馏时应用下列哪一种器皿作为接收瓶和反应瓶","options":["薄壁试管","锥形瓶、圆底烧瓶","平底烧瓶"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":287,"number":287,"question":"减压蒸馏时应用（ ）作为接收瓶和反应瓶","options":["薄壁试管","锥形瓶、圆底烧瓶","平底烧瓶"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":288,"number":288,"question":"甲醛属于（ ）级别的毒性物质","options":["剧毒","高毒","中等毒性","低毒"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":289,"number":289,"question":"甲醇属于（ ）级别的毒性物质","options":["高毒","中等毒性","低毒","微毒"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":290,"number":290,"question":"甲苯属于（ ）级别的毒性物质","options":["剧毒","高毒","低毒","微毒"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":291,"number":291,"question":"加热和蒸馏有易燃试剂的实验时，不能用（ ）。","options":["水浴锅","明火","通风橱"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":292,"number":292,"question":"加热、回流易燃液体，为防止暴沸、喷溅，蒸馏中途","options":["应添加适量沸石","不能添加沸石"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":295,"number":295,"question":"活泼金属应存放在何处","options":["密封容器中并放入冰箱","密封容器中并放入干燥器","泡在煤油里密封避光保存","密封容器中并放入密闭柜子内"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":296,"number":296,"question":"混和时不会生成高敏感、不稳定或者具有爆炸性物质的是","options":["醚和醇类","烯烃和空气","氯酸盐和铵盐","亚硝酸盐和铵盐"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":297,"number":297,"question":"混和或相互接触时，不会产生大量热量而着火、爆炸的是","options":["（亚、次）氯酸盐和酸","CrO3和可燃物","KMnO4和可燃物","CCl4和碱金属"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":298,"number":298,"question":"回流和加热时，液体量不能超过烧瓶容量的","options":["1∕2","2∕3","3∕4","4∕5"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":299,"number":299,"question":"化学药品库中的一般药品应如何分类","options":["按生产日期分类","按有机、无机两大类，有机试剂再细分类存放","随意摆放","按购置日期分类"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":300,"number":300,"question":"化学药品存放室要有防盗设施，保持通风，试剂存放应（ ）。","options":["按不同类别分类存放","大量危险化学品存放在实验室","可以存放在走廊上"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":301,"number":301,"question":"化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，以下不正确的做法是：","options":["了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用","妥善保管身边的危险化学药品，做到：标签完整，密封保存；避热、避光、远离火种。","室内可存放大量危险化学药品","严防室内积聚高浓度易燃易爆气体"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":302,"number":302,"question":"化学强腐蚀烫、烧伤事故发生后，应（），保持创伤面洁净以待医务人员治疗，或用适合于消除这类化学药品的特种溶剂、溶液仔细洗涤烫、烧伤面。","options":["迅速用大量清水冲洗干净皮肤","迅速解脱伤者被污染衣服，及时用大量清水冲洗干净皮肤","迅速解脱伤者被污染衣服"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":303,"number":303,"question":"化学品的毒性可以通过皮肤吸收、消化道吸收及呼吸道吸收等三种方式对人体健康产生危害，下列不正确的预防措施是","options":["实验过程中使用三氯甲烷时戴防尘口罩","实验过程中移取强酸、强碱溶液应带防酸碱手套"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":305,"number":305,"question":"过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐、过氧化苯甲酸、五氧化二磷等是强氧化剂，使用时应注意：","options":["环境温度不要高于30℃","通风要良好","不要加热，不要与有机物或还原","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":310,"number":310,"question":"关于重铬酸钾洗液，下列说法错误的是","options":["将化学反应用过的玻璃器皿不经处理，直接放入重铬酸钾洗液浸泡","浸泡玻璃器皿时，不可以将手直接插入洗液缸里取放器皿","从洗液中捞出器皿后，立即放进清洗杯，避免洗液滴落在洗液缸外等处。然后马上用水连同手套一起清洗","取放器皿应戴上专用手套，但仍不能在洗液里的时间过长"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":315,"number":315,"question":"关于氢氟酸的描述哪个是错误的？","options":["氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼；稀的氢氟酸危害性很低，不会产生严重烧伤。","氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害。","使用氢氟酸一定要戴防护手套，工作中注意不要接触氢氟酸蒸汽。","工作结束后要注意用水冲洗手套、器皿等，不能有任何残余留下。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":316,"number":316,"question":"关于化学品的使用、管理，下列说法哪个是错误的","options":["打开塑料瓶的化学品时不要过于用力挤压，否则可能导致液体溢出或迸溅到身体上","有机溶剂可以置于普通冰箱保存","分清标签，认真阅读标签，按标签使用","共用化学品从专用柜里取出，使用时注意保持标签的完整，用后放回专用柜"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":317,"number":317,"question":"关于存放自燃性试剂说法错误的是","options":["单独储存","储存于通风、阴凉、干燥处","存放于试剂架上","远离明火及热源，防止太阳直射"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":318,"number":318,"question":"关于存储化学品说法错误的是","options":["化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离","遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放","受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在密闭地点存放","防护和灭火方法相互抵触的化学危险品，不得在同一仓库或同一储存室存放"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":319,"number":319,"question":"购买剧毒药品时，必须","options":["向单位保卫部门申请并批准备案","经过公安局审批","通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买。"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":323,"number":323,"question":"各实验室在运送化学废弃物到各校区临时收集中转仓库之前，可以","options":["堆放在走廊上","堆放在过道上","集中分类存放在实验室内，贴好物品标签"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":327,"number":327,"question":"高温实验装置使用注意事项错误的是","options":["注意防护高温对人体的辐射","熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作","如不得已非将高温炉之类高温装置置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火","使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并要求密闭，减少热量损失"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":330,"number":330,"question":"干燥箱的使用温度范围为( )，常用鼓风式电热箱以加速升温","options":["50-350℃","50-150℃","0℃-250℃"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":334,"number":334,"question":"分子结构中含有—C=C—双键的试剂（药品）应","options":["放在冰箱中","放在通风橱内","和其它试剂混放"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":335,"number":335,"question":"分光光度计的吸光值在( )范围内准确度最高","options":["0.0-1.0","0.6-1.0","0.2-0.7"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":336,"number":336,"question":"分光光度计的比色皿盛样品液应为","options":["2/3左右","1/2左右","装满"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":337,"number":337,"question":"废弃的有害固体药品，应（ ）。","options":["不经处理解毒后就丢弃在生活垃圾处","经处理解毒后，才可丢弃在生活垃圾处","收集起来由专业公司处理"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":343,"number":343,"question":"发生危险化学品事故后,应该向（）方向疏散。","options":["下风","上风","顺风"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":348,"number":348,"question":"对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学试剂，以下哪个不是剧毒化学试剂","options":["氰化钾","三氧化二砷","氯化汞","苯"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":349,"number":349,"question":"对于实验室的微波炉，下列哪种说法是错误的","options":["微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离","严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热","实验室的微波炉也可加热食品","对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":350,"number":350,"question":"对于强酸、强碱或剧毒的废液，应如何处置？","options":["倒入排水系统。","集中存放，然后交相关部门处理。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":351,"number":351,"question":"对于洁净室的工作服是帽子、衣服、裤子和袜套分开的，正确的穿着是？","options":["帽子的披肩在衣服领子外面、衣服下摆在裤子外面、裤腿在袜套外面。","帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套里面。","帽子的披肩在衣服领子外面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套外面。","帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子外面、裤腿在袜套里面。"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":375,"number":375,"question":"当有危害的化学试剂发生泄漏、洒落或堵塞时应如何办？","options":["首先避开并想好应对的办法再处理。","赶紧打扫干净或收拾起来。"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":376,"number":376,"question":"当有汞（水银）溅失时，应如何处理现场?","options":["用水擦","用拖把拖","扫干净后倒入垃圾桶","收集水银，用硫磺粉盖上并统一处理"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":378,"number":378,"question":"当不慎把少量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是（ ）。","options":["用酒精擦","马上去医院","用碱液中和后，用水冲洗","以吸水性强的纸吸去后，用水冲洗"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":379,"number":379,"question":"当不慎把少量浓硫酸滴在皮肤上(在皮肤上没形成挂液)时，正确的处理方法是","options":["用酒精棉球擦","不作处理，马上去医院","用碱液中和后，用水冲洗","用水直接冲洗"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":380,"number":380,"question":"当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是","options":["用酒精棉球擦","不作处理，马上去医院","用碱液中和后，用水冲洗","以吸水性强的纸或布吸去后，再用水冲洗"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":381,"number":381,"question":"氮氧化物主要伤害人体的","options":["眼、上呼吸道","呼吸道深部的细支气管、肺泡","皮肤","消化道"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":383,"number":383,"question":"带油污（如凡士林或石蜡油）的玻璃器皿，在洗前尽量去除油污，然后放在( )中煮两次，再用洗涤剂和热水洗刷","options":["市售洗涤剂","稀盐酸或铬酸洗涤液","5%的苏打液"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":385,"number":385,"question":"大量试剂应放在什么地方？","options":["试剂架上","实验室内试剂柜中","实验台下柜中","试剂库内"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":386,"number":386,"question":"存放剧毒物品必须使用（）保管、储存。","options":["带锁的铁皮柜","铁皮柜","带双锁的铁皮保险柜"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":390,"number":390,"question":"处置实验过程产生的剧毒药品废液，说法错误的是","options":["妥善保管","不得随意丢弃、掩埋","集中保存，统一处理","稀释后用大量水冲净"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":391,"number":391,"question":"处理使用后的废液时，下列哪个说法是错误的","options":["不明的废液不可混合收集存放","废液不可任意处理","禁止将水以外的任何物质倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险","少量废液用水稀释后，可直接倒入下水道"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":392,"number":392,"question":"超级恒温水浴使用时错误的操作是","options":["超级恒温水浴内应使用去离子水（或纯净水）","恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧","可以使用自来水"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":396,"number":396,"question":"采取适当的措施，使燃烧因缺乏或隔绝氧气而熄灭，这种方法称作（ ）。","options":["窒息灭火法","隔离灭火法","冷却灭火法"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":397,"number":397,"question":"不需在棕色瓶中或用黑纸包裹，置于低温阴凉处的药品是","options":["卤化银","浓硝酸","汞","过氯化氢"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":398,"number":398,"question":"不需要放在密封的干燥器内的药品是","options":["过硫酸盐","五氧化二磷","三氯化磷","盐酸"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":399,"number":399,"question":"不是实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液为","options":["0.2%-1% 漂白粉溶液","70%乙醇","2%碘酊","0.2%-0.5%的洗必泰"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":400,"number":400,"question":"不慎发生意外，下列哪个操作是正确的？","options":["如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场。","任何时候见到他人洒落的液体不要首先认为是水，应置之不理。","pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可。","不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分。"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":401,"number":401,"question":"不具有强酸性和强腐蚀性的物质是","options":["氢氟酸","碳酸","稀硫酸","稀硝酸"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":403,"number":403,"question":"玻璃电极的玻璃膜表面若粘有油污，使用( )浸洗，最后用蒸馏水洗净","options":["酒精和四氯化碳","四氯化碳","酒精"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":406,"number":406,"question":"丙酮属于低毒类化学品，下列叙述正确的是","options":["它的闪点只有-18℃，具有高度易燃性","对神经系统有麻醉作用，并对黏膜有刺激作用","它的沸点只有56℃，极易挥发","以上都对"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":407,"number":407,"question":"丙酮属于（ ）级别的毒性物质","options":["剧毒","高毒","低毒","微毒"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":408,"number":408,"question":"表示危险化学品的急性毒性的LD50的单位是什么","options":["mg/kg","g/kg","mL/kg","ug/kg"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":409,"number":409,"question":"苯属于高毒类化学品，下列叙述正确的是","options":["短期接触，苯对中枢神经系统产生麻痹作用，引起急性中毒","长期接触，苯会对血液造成极大伤害，引起慢性中毒","对皮肤、粘膜有刺激作用，是致癌物质","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":410,"number":410,"question":"苯乙烯、乙酸乙烯酯应如何存放","options":["放在防爆冰箱里","和其它试剂混放","放在通风橱内","放在密闭的柜子中"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":411,"number":411,"question":"苯乙烯、甲基丙烯酸、乙酸乙烯酯应","options":["放在防爆冰箱里","和其它试剂混放","放在通风橱内"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":415,"number":415,"question":"搬运剧毒化学品后，应该","options":["用流动的水洗手","吃东西补充体力","休息"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":416,"number":416,"question":"把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列不正确的操作方法是","options":["可在玻璃管上沾些水或涂上碱液、甘油等作润滑剂","橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径","一手拿着塞子，一手拿着玻璃管，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中","操作时双手距离较远"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":421,"number":421,"question":"N2、F2、O2、H2、CO2、N2O、Cl2、C2H2、Ar、CO、He几种气体中，助燃气体是 ( )。","options":["H2、CO、C2H2","N2、Ar、He、CO2","O2、N2O","H2、N2、F2、C2H2","F2、Cl2、CO、C2H2"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":422,"number":422,"question":"K、Na、Mg、Ca、Li、AlH3、MgO、电石中，遇水发生激烈反应的有（ ）种","options":["5","6","7","8"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":423,"number":423,"question":"HCN无色，气味为","options":["无味","大蒜味","苦杏仁味","烂苹果味"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":424,"number":424,"question":"CO是什么味？","options":["酸味","烂苹果味","无味","臭鸡蛋味"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":425,"number":425,"question":"Cl2一般呈","options":["棕色","无色","黄绿色"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":426,"number":426,"question":"Cl2和CO作用生成的光气毒性比Cl2","options":["小","大"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":429,"number":429,"question":"\"以下是溴灼伤处理方法，其顺序为： ①送医院②立即用大量水洗③用乙醇擦至灼伤处为白色。\"","options":["②③①","②①③","③②①","①②③"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":431,"number":431,"question":"正确使用气体钢瓶的原则是（ ）。","options":["在钢瓶上装上配套的减压阀。检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止","打开钢瓶总阀门，此时高压表显示出瓶内贮气总压力","慢慢地顺时针转动调压手柄，至低压表显示出实验所需压力为止","停止使用时，先关闭总阀门，待减压阀中余气逸尽后，再关闭减压阀"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":432,"number":432,"question":"怎样正确使用压力气瓶？","options":["压力气瓶要放置稳固、防止倾倒，要避免碰撞、烘烤和曝晒，受射线辐照易发生化学反应介质的压力气瓶应远离放射源或采取屏蔽措施。","不得对压力气瓶进行焊接或改造；不得更改气瓶的钢印或颜色标记；不得使用已报废的气瓶；气瓶内的残液不能自行处理；气瓶内的介质不能向其它容器充装。","易燃、易爆或有毒介质的压力气瓶，可以放心地安放在室内使用，不必担心出问题。","易燃和助燃气瓶要保持距离、分开存放，这是不必要的。","气瓶内的介质不能不能用尽，要留有剩余压力。",".开阀时要慢慢开启，防止附件升压过快。"],"answer":"A|B|E|F","userAnswer":null,"notes":""},{"id":433,"number":433,"question":"在使用一种不了解的化学药品前应做好的准备有（ ）。","options":["明确这种药品在实验中的作用","掌握这种药品的物理性质（如：熔点、沸点、密度等）和化学性质","了解这种药品的毒性；了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性","了解中毒后的急救措施"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":435,"number":435,"question":"有毒化学品对人体的危害途径有（ ）。","options":["呼吸道","消化道","皮肤"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":438,"number":438,"question":"易燃类液体的特点有（ ）。","options":["闪点在28℃以下的液体","极易挥发成气体","遇明火即燃烧","闪点越低，越易燃烧"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":439,"number":439,"question":"易燃化学试剂存放和使用时应注意","options":["要求单独存放于阴凉通风处","要求单独存放于干燥密封处","放在冰箱中时，一定要使用防爆冰箱","可直接用加热器或水浴加热","特别要注意远离火源，使用时绝对不能使用明火加热"],"answer":"A|C|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":440,"number":440,"question":"以下药品中，不宜与水直接接触的是","options":["金属钠、钾","电石","白磷","金属氢化物"],"answer":"A|B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":441,"number":441,"question":"以下药品受震或受热可能发生爆炸的是","options":["过氧化物","高氯酸盐","乙炔铜","乙炔"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":443,"number":443,"question":"以下几种气体中，有毒的气体为","options":["氧气","一氧化碳","硫化氢","氰化氢"],"answer":"B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":445,"number":445,"question":"一类固体化学试剂如金属钾、钠、锂、钙、电石等，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，它们应","options":["直接放在试剂瓶中保存","浸没在煤油中保存（容器不得渗漏）","用纸密封包裹存放","附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在"],"answer":"B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":446,"number":446,"question":"一般将闪点在25°C以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。（）是易燃化学试剂。","options":["乙醚","苯","水","汽油"],"answer":"A|B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":447,"number":447,"question":"液氮中保存安瓿瓶的要点是","options":["安瓿瓶必须严格密封，若熔封不严或稍有破裂，液氮会渗入管内。在常温下，瓶外的温度相对很高，液氮急速气化膨胀，会发生爆炸","处理液氮时，应仔细操作。防止皮肤和液氮接触造成“冷烧伤”","安瓿瓶应存放在液氮的气相中，决不要浸在液氮中","从冷藏条件下取出安瓿瓶时，保护好手和眼等。安瓿瓶最好在超低温冰柜或干冰中保存"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":448,"number":448,"question":"药品中毒的途径有（ ）。","options":["呼吸器官吸入","由皮肤渗入","吞入"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":449,"number":449,"question":"需要放在密封的干燥器内的药品有","options":["过硫酸盐","五氧化二磷","三氯化磷","盐酸"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":450,"number":450,"question":"需要低温保存的安瓿瓶最好放在（）中存放","options":["液氮的气相","液氮","超低温冰柜","干冰","冰箱"],"answer":"A|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":451,"number":451,"question":"新购制的玻璃器皿含有游离碱，先用（　）浸泡数小时后，再用清水洗净","options":["2%的盐酸","铬酸洗涤液","氢氧化钠或碳酸氢钠稀溶液","市售洗涤剂"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":452,"number":452,"question":"下面所列试剂应分开保存的是？","options":["乙醚与高氯酸。","苯与过氧化氢。","丙酮与硝基化合物。","浓硫酸与盐酸。"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":453,"number":453,"question":"下面哪组溶剂属易燃类液体（闪点在25℃以下）","options":["甲醇、乙醇","四氯化碳、乙酸","乙酸丁酯、石油醚","丙酮、甲苯","异丙醇、二甲苯"],"answer":"A|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":454,"number":454,"question":"下列属于易燃液体的是","options":["乙醚","乙醇","苯","二硫化碳","5%稀硫酸"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":455,"number":455,"question":"下列属于危险化学品的是","options":["易燃液体","氧化剂和有机过氧化物","汽油","放射性物品","剧毒药品和感染性物品"],"answer":"A|B|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":457,"number":457,"question":"下列物质属于剧毒物的是","options":["氯酸钾","氢氧化钠","三氧化二砷","硫酸钡"],"answer":"A|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":458,"number":458,"question":"下列化学试剂中，毒性较大的是","options":["四氯化碳","乙醇","氢氟酸","氯仿"],"answer":"A|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":459,"number":459,"question":"下列陈述哪些是正确的？","options":["丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用。","丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体。","强酸强碱等不能与身体接触；弱酸弱碱在使用中可以与身体接触。","从试剂瓶中取出固体化学粉末状试剂时，可以使用专用工具伸入瓶子内部取粉末试剂；移取液体时可以同样操作。"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":460,"number":460,"question":"下列不可以放入105℃干燥箱干燥的是","options":["烧杯","锥形瓶","量筒","培养皿"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":463,"number":463,"question":"危险化学品包括（ ）。","options":["爆炸品易燃气体易燃喷雾剂，氧化性气体，加压气体","易燃液体，易燃固体，自反应物质","可自燃液体，自燃自热物质，遇水放出易燃气体的物质","氧化性液体，氧化性固体，有机过氧化物，金属腐蚀性"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":464,"number":464,"question":"往玻璃管上套橡皮管（塞）时，应注意做到以下事项","options":["管端应烧圆滑","用水或甘油浸湿橡皮管（塞）内部","用布裹手或带厚手套，以防割伤手","尽量不要使用薄壁玻管"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":465,"number":465,"question":"塑料离心管可以盛放","options":["有机溶剂","酶溶液","盐溶液","普通水溶液"],"answer":"C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":466,"number":466,"question":"试剂（）应放在棕色瓶内保藏。","options":["硫酸亚铁","高锰酸钾","亚硫酸钠","硫酸钠"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":467,"number":467,"question":"使用易燃易爆的化学药品应该注意以下哪几点？","options":["避免明火加热。","加热时使用水浴或油浴。","在通风橱中进行操作。","不可猛烈撞击。"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":468,"number":468,"question":"使用移液管时下列哪种操作是正确的","options":["可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质","注射用针管不能用于吸液","可以从移液管中强制性吹出液体","不能向任何传染性物质的液体吹入空气"],"answer":"B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":470,"number":470,"question":"使用离心机时下列哪种操作是正确的","options":["离心管必须盖紧盖子","可以用盐溶液或次氯酸盐溶液平衡空离心管","使用固定角度的离心转子时，必须注意离心管不要装的太满以防溢出","每次使用后要清除离心桶、转子、离心机腔的污染"],"answer":"A|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":471,"number":471,"question":"使用剧毒药品时应该","options":["佩备个人防护用具","做好应急援救预案"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":472,"number":472,"question":"使用碱金属引起燃烧应","options":["马上使用灭火器灭火","马上向燃烧处盖砂子或浇水","尽快移去临近其它溶剂，关闭热源和电源，再用灭火器灭火","如远离水源，可马上用石棉布盖住燃烧处"],"answer":"C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":476,"number":476,"question":"使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有（ ）。","options":["使用前检查电源，要有良好的接地线","箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度","塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃","用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":477,"number":477,"question":"实验室内操作大量乙炔气时，应注意的问题有","options":["室内不可有明火","室内不可有产生电火花的电器","房间应密闭","室内应有高湿度"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":478,"number":478,"question":"实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液有（　）","options":["70%乙醇","甲醛","0.1%的新洁尔灭","漂白粉"],"answer":"A|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":479,"number":479,"question":"实验室常用的加热热源包括","options":["明火","水浴、蒸汽浴","油浴、沙浴、盐浴","电热板、电热罩"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":482,"number":482,"question":"实验过程中发生烧烫(灼)伤，正确的处理方法是","options":["浅表的小面积灼伤，以冷水冲洗15至30分钟至散热止痛","以生理食盐水擦拭（勿以药膏、牙膏、酱油涂抹或以纱布盖住）","若有水泡可自行刺破","大面积的灼伤，应紧急送至医院"],"answer":"A|B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":483,"number":483,"question":"实验过程产生的剧毒药品废液必须","options":["妥善保管","不得随意丢弃、掩埋","集中保存，统一处理","稀释后用大量水冲净"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":486,"number":486,"question":"闪点在－4℃以下的有","options":["甲醇、乙醇","乙酸乙酯、乙酸甲酯","乙醚、石油醚","汽油、丙酮、苯","乙腈、四氯化碳"],"answer":"B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":488,"number":488,"question":"如果不慎发生割伤事故应（ ）。","options":["先将伤口处的玻璃碎片取出","若伤口不大，用蒸馏水洗净伤口，再涂上红药水，撒上止血粉用纱布包扎好","伤口较大或割破了主血管，则应用力按住主血管，防止大出血","及时送医院治疗"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":490,"number":490,"question":"取用试剂时，必须遵守的原则是（ ）。","options":["不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂","瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外","要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干才能再用","尽量不多取试剂，多取的试剂不能倒回原瓶，以免影响整瓶试剂纯度，应放入其它合适容器中另作处理或供他人使用"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":491,"number":491,"question":"取用化学药品时，以下哪些事项操作是正确的？","options":["取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜。","倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球。","开启有毒气体容器时应带防毒用具。"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":492,"number":492,"question":"气体熏蒸法是在加热条件下使熏蒸剂挥发变为蒸气，对房间和仪器设备消毒。当选择甲醛为熏蒸剂时，可采用(　 )使其挥发","options":["取甲醛用量的1/2高锰酸钾，与其混合置于敞口玻璃容器中","甲醛溶液置于敞口玻璃容器中","甲醛溶液置于敞口玻璃容器中，用电炉加热","甲醛溶液置于敞口玻璃容器中，用水浴加热"],"answer":"A|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":493,"number":493,"question":"气体（）须在通风橱内进行操作。","options":["硫化氢","氯化氢","氟化氢","溴"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":495,"number":495,"question":"可燃性及有毒气体钢瓶一律不得进入实验楼内，存放此类气体钢瓶的地方应注意什么问题（ ）。","options":["阴凉通风","严禁明火","有防爆设施","密闭","单独并固定存放"],"answer":"A|B|C|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":496,"number":496,"question":"剧毒类化学试剂应如何存放？","options":["应锁在专门的毒品柜中。","应存于实验台下柜中。","置于阴凉干燥处，并与酸类试剂隔离。","建立双人登记签字领用制度，建立使用、消耗、废物处理等制度。","储存室应配备防毒、防盗、报警及隔离、消除与吸收毒物的设施。"],"answer":"A|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":500,"number":500,"question":"进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或其它环保署列管毒性化学物质等化学药品操作实验或研究，必须要戴（）等防护用具。","options":["防护口罩","防护手套","防护眼镜","无所谓"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":501,"number":501,"question":"金属离心管可以盛放","options":["有机溶剂","酶溶液","盐溶液","普通水溶液"],"answer":"A|B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":503,"number":503,"question":"混和生成高敏感、不稳定或者具有爆炸性物质的有","options":["（亚）硝基化合物和碱","醚和醇类","烯烃和空气","氯酸盐和铵盐","亚硝酸盐和铵盐"],"answer":"A|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":504,"number":504,"question":"混和或相互接触时发生反应、产生大量热量而着火、爆炸的有","options":["（亚、次）氯酸盐和酸","CrO3和可燃物","KMnO4和可燃物","KMnO4和浓硫酸","CCl4和碱金属"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":505,"number":505,"question":"黄磷自燃应如何扑救","options":["用高压水枪","用高压灭火器","用雾状水灭火","用泥土覆盖"],"answer":"C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":506,"number":506,"question":"化学试剂应根据（）特点，以不同的方式妥善管理和存放。","options":["毒性","易燃易爆性","腐蚀性","放射性"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":507,"number":507,"question":"恒温箱用于","options":["干燥","微生物培养","干热灭菌","生物材料培养"],"answer":"B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":508,"number":508,"question":"过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐、过氧化苯甲酸、五氧化二磷等强氧化剂，在适当条件下可放出氧发生爆炸，在使用这类强氧化性化学试剂时，应注意","options":["环境温度不要高于30℃","通风要良好","不要加热","不要与有机物或还原性物质共同使用","在手套箱内操作"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":513,"number":513,"question":"高温实验装置使用时应注意","options":["注意防护高温对人体的辐射","熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作","不得已非将高温炉之类高温装置，置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火","使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":514,"number":514,"question":"高速离心机使用注意事项是","options":["各转头不能超过其额定转速使用","离心管在外单独平衡后，直接两两对称地插入转头中，并拧紧转头盖后再开始离心","操作生物材料样品时，转头的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行","离心完毕后，转头必须作消毒灭菌处理，清洗干净后待用"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":515,"number":515,"question":"干燥箱可以用于","options":["物品的干燥","微生物培养","干热灭菌","生物材料培养"],"answer":"A|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":517,"number":517,"question":"分光光度计使用注意事项是","options":["使用光电池作为检测器的仪器连续使用不应超过2h，每次使用后需要间歇30min以上","每台仪器所配备的比色皿其透射比是经过配对的，必须配套使用。不能与其他仪器上的比色皿单个调换，否则影响样品测试精度","测定过程中，不得用手触摸比色皿透光面。其透光面的清洁不可用滤纸、纱布或毛刷擦拭，只能用镜头纸擦拭","分光光度计的吸光值在0.2-0.7（透光率在20%-60%）准确度最高，低于0.1或超1.0时误差较大。如未知样品的读数不在此范围时，应将样品做适当稀释"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":520,"number":520,"question":"对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学试剂，（）是剧毒化学试剂。","options":["氰化钾","三氧化二砷","二氯化汞","乙醇"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":526,"number":526,"question":"存储化学品，应注意的事项有（ ）。","options":["化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离","遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放","受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风地点存放","化学性质防护和灭火方法相互抵触的化学危险品，不得在同一仓库或同一储存室存放"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":527,"number":527,"question":"处理使用后的废液时下列哪些陈述是正确的？","options":["用剩的液体倒回原瓶中以免浪费。","废液收集起来放在指定位置，统一进行处理。","禁止将水以外的任何物质倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险。","因为氢氟酸为弱酸，因此可以将其废液倒入到浓硫酸的收集桶里，但是禁止倒入氢氧化钠桶里。"],"answer":"B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":528,"number":528,"question":"超级恒温水浴使用注意事项是","options":["超级恒温水浴内加热用水一定要使用去离子水（或蒸馏水），切勿使用硬水","恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧","可以使用自来水","无人看管时也可以运转"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":529,"number":529,"question":"超级恒温水浴内的加热用水一定要使用","options":["去离子水","蒸馏水","自来水"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":530,"number":530,"question":"常用的以下物质中，（ ）在操作时应该在通风橱中。","options":["氢气","氨水","氦气","盐酸"],"answer":"B|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":531,"number":531,"question":"常用的化学毒性防护用品有（ ）。","options":["工作服","防毒面具（配有相应的吸附剂）","橡胶手套","防护眼镜","一次性口罩"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":532,"number":532,"question":"玻璃离心管可以盛放","options":["有机溶剂","酶溶液","盐溶液","普通水溶液"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":536,"number":536,"question":"2,4-二硝基苯甲醚、萘、二硝基萘等可升华固体药品燃烧应如何进行灭火","options":["用灭火器灭火","火灭后还要不断向燃烧区域上空及周围喷雾水","用水灭火，并不断向燃烧区域上空及周围喷雾水至可燃物完全冷却","拨打119求救"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":538,"number":538,"question":"做危险化学实验时应配带各种眼镜进行防护，包括戴隐形眼镜","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":541,"number":541,"question":"走廊比较通风时，可存放危险化学品","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":543,"number":543,"question":"装有易燃液体的器皿可置于日光下","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":544,"number":544,"question":"装有易燃液体的器皿不能置于日光下","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":545,"number":545,"question":"转速较低的离心机可以在工作时打开机盖观察","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":546,"number":546,"question":"重金属如铅、镉、汞等对人体有害","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":548,"number":548,"question":"中毒事故中救护人员进入现场，应先抢救中毒者，再采取措施切断毒物来源。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":554,"number":554,"question":"蒸馏时加入沸石可防止爆沸，所以加入量越多，效果越好","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":556,"number":556,"question":"在装置汞的仪器下面应放一搪瓷盘，以免不慎将汞洒在地上","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":564,"number":564,"question":"在稀释浓硫酸时，不能将水往浓硫酸里倒，而应将浓硫酸缓缓倒入水中，不断搅拌均匀","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":572,"number":572,"question":"在使用硝化纤维、苦味酸、三硝基甲苯、三硝基苯等物质时，绝不能直接加热或撞击，还要注意周围不要有明火","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":574,"number":574,"question":"在使用化学品的工作场所吸烟,可能会造成火灾和爆炸,但不会中毒","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":577,"number":577,"question":"在使用、操作具有毒害性及腐蚀性的化学品时，若发生中毒、灼伤事故，应掌握一定的现场急救措施，然后去医院就医。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":582,"number":582,"question":"在实验室内一切有可能产生毒性蒸气的工作必须在通风橱中进行，并有良好的排风设备","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":584,"number":584,"question":"在实验室进行有机合成时，加热或放热反应不能在密闭的容器中进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":609,"number":609,"question":"遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":611,"number":611,"question":"与水接触即可发生爆炸的物质，应该存放在低处","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":614,"number":614,"question":"有机溶剂只会经口鼻进入人体,只要正确的使用呼吸防护面具,就可以有效防止危害健康","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":615,"number":615,"question":"有机溶剂能穿过皮肤进入人体，应避免直接与皮肤接触","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":616,"number":616,"question":"有机废物、浓酸或浓碱废液等倒入水槽，只要加大量的自来水将之冲稀即可。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":618,"number":618,"question":"有毒实验废弃物应明确专人负责，使用专用容器和醒目标识，将重金属、氰化物、溴化乙啶（EB）及其结合物进行分类收集，专人管理，定期回收，统一处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":619,"number":619,"question":"有毒化学药品溅在皮肤上时，可用乙醇等有机溶剂擦洗","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":620,"number":620,"question":"有毒化学品在水中的溶解度越大，其危险性越大","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":623,"number":623,"question":"由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时嚥入，就会引起消化系统中毒。这类物质一般是剧毒的粉剂，如：氰化物、砷化物、汞盐等","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":624,"number":624,"question":"由于金属络合剂能与毒物中的金属离子形成稳定的化合物，随尿液排出体外，故发生金属及其盐类中毒时，可采用各种金属络合剂解毒","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":625,"number":625,"question":"由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":628,"number":628,"question":"用泡沫灭火剂扑灭油罐火灾时，如果火势很大，有时并不能将火完全扑灭，会发生闷燃引起爆炸","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":629,"number":629,"question":"用灭火器灭火时,灭火器的喷射口应该对准火焰的中部","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":630,"number":630,"question":"用活泼金属做除水实验，已观察不到金属的氧化反应，就可以将活泼金属丢弃","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":631,"number":631,"question":"用分光光度计测定样品溶液时，可以允许样品溶液有气泡、悬浮物等。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":633,"number":633,"question":"用低沸点溶剂洗涤过的滤饼，可直接放入烘箱干燥","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":638,"number":638,"question":"因为乙醚长时间与空气接触可以形成羟乙基过氧化氢，成为一种具有猛烈爆炸性的物质，因此，在蒸馏乙醚时不能将液体蒸干","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":642,"number":642,"question":"因处理废液费用很高，应将无毒无害试剂与有毒有害试剂分开处理，例如稀HAc、H2SO4、HCL、NaOH、KOH等溶液可进行中和处理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":643,"number":643,"question":"易燃固体与自燃物品不可以一同储存。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":644,"number":644,"question":"易燃、易挥发的溶剂不得在敞口容器中加热，应选用水浴加热器，不得用明火直接加热","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":645,"number":645,"question":"易燃、易爆物品要放在远离实验室的阴凉通风处，在实验室内保存的少量易燃易爆试剂要严格管理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":646,"number":646,"question":"易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）可以混放在一起，并靠近热源和火源","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":648,"number":648,"question":"易挥发药品的保存应：远离热源火源，于避光阴凉处保存，通风良好，不能装满。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":649,"number":649,"question":"乙炔衍生物、乙炔金属盐、1,2-环氧乙烷、偶氮氧化物等都属于易燃和易爆的化学试剂，处理时应该特别小心","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":650,"number":650,"question":"乙炔气钢瓶的规定涂色为白色、氯气钢瓶为黄色、氢气钢瓶为绿色、氟化氢钢瓶为灰色、液氨钢瓶为黄色","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":651,"number":651,"question":"乙炔金属盐、环氧乙烷、偶氮氧化物等都属于易燃和易爆的化学试剂，处理时应该特别小心","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":652,"number":652,"question":"乙醚的爆炸极限是：1.9％～48％","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":653,"number":653,"question":"乙醚、氯仿、笑气（N2O）具有麻醉作用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":654,"number":654,"question":"乙醚、酒精、丙酮、二硫化碳、苯等有机溶剂易燃，实验室不得存放过多，切不可倒入下水道，以免集聚引起火灾。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":657,"number":657,"question":"乙醇等挥发性试剂不能放入普通冰箱中存放，以防止其挥发后遇冰箱电火花爆炸。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":658,"number":658,"question":"乙醇的爆炸极限是：4.3％～19％","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":659,"number":659,"question":"移液器在吸取不同液体时，可以不更换移液器吸头。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":660,"number":660,"question":"移动某些非固定安装的电气设备时(如电风扇，照明灯)，可以不必切断电源。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":661,"number":661,"question":"仪器设备开机前要先阅读熟悉该机器设备的操作规程。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":664,"number":664,"question":"一氧化碳泄漏，应先施行通风，以驱散一氧化碳气体，并切断一氧化碳泻漏源。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":670,"number":670,"question":"一般有机物着火时可以用水扑救，因为有机物与水可以互溶。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":672,"number":672,"question":"一般将闪点在25°C以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":675,"number":675,"question":"液体试剂可用洗干净的量筒倒取，不可用吸管伸入原瓶试剂中吸取液体","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":677,"number":677,"question":"液体表面的蒸汽与空气形成可燃气体，遇到火种时，发生一闪即灭的现象，可发生如此现象的最低温度称为闪点","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":678,"number":678,"question":"液氯钢瓶与液氨钢瓶可以在同库存放","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":683,"number":683,"question":"眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，然后送医院诊治","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":684,"number":684,"question":"眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":685,"number":685,"question":"眼部碱灼伤时，应立即用大量清水或生理盐水进行彻底冲洗，冲洗时必须将上下眼睑拉开，水不要流经未伤的眼睛，不可直接冲击眼球，然后可用2%～3%硼酸溶液进一步冲洗","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":688,"number":688,"question":"严格执行剧毒品“五双”管理制度，即使实验在进行中，也必须在取出实验使用量后立即存入保险柜，做好记录，严防疏漏","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":689,"number":689,"question":"学生在使用剧毒物品时，必须由教师或实验室工作人员在场指导","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":696,"number":696,"question":"需要加热的实验装置要选用安全的加热恒温设施，禁止使用电热毯、加热带等不安全的设备","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":697,"number":697,"question":"需要加热的实验装置要选用安全的加热恒温措施，禁止使用电热毯、加热带等不安全的设备。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":698,"number":698,"question":"溴灼伤皮肤，立即用乙醇洗涤，然后用水冲净，涂上甘油或烫伤油膏","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":699,"number":699,"question":"溴（水）是腐蚀性极强的物质，必须在通风柜中操作，并注意安全","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":710,"number":710,"question":"箱式电阻炉的使用必须经过实验室管理员的同意，确保安全用电","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":712,"number":712,"question":"相互反应产生有毒气体的废液，不得倒入同一收集桶中。若某种废液倒入收集桶会发生危险，则应单独暂存于一容器中，并贴上标签","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":715,"number":715,"question":"吸滤瓶及一些厚壁玻璃容器，清洗后可直接放入温度较高的烘箱进行干燥","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":716,"number":716,"question":"吸滤瓶及一些厚壁玻璃容器，清洗后不可直接放入温度较高的烘箱，否则往往因急剧加热而破裂","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":717,"number":717,"question":"误吸入溴蒸气、氯气等有毒气体时，立即吸入少量酒精和乙醚的混合蒸气，以便解毒,同时应到室外呼吸新鲜空气，再送医院","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":718,"number":718,"question":"误吸入煤气等有毒气体时，应立即在室外呼吸新鲜空气","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":719,"number":719,"question":"误食了有毒化学品，要吃适量催吐剂尽快将其吐出来","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":720,"number":720,"question":"误服强酸导致消化道烧灼痛，为防止进一步加重损伤，不能催吐，可口服牛奶、鸡蛋清、植物油等","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":724,"number":724,"question":"无毒的试验废液可以不经处理，直接由下水道排放，对环境不会产生污染。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":737,"number":737,"question":"为避免皮肤受到化学品伤害，可通过穿防毒衣，戴防护手套，穿雨衣、雨鞋等方法进行防护","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":739,"number":739,"question":"为安全起见，平时应将低沸点溶剂保存于普通冰箱内以降低溶剂蒸汽压","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":742,"number":742,"question":"危险物质用惰性溶剂稀释后比较安全，该溶液若洒到布上，待溶剂蒸发变干后可以再使用","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":743,"number":743,"question":"危险化学品用完后就可以将安全标签撕下","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":744,"number":744,"question":"危险化学品，包括爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、有毒品和腐蚀品等","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":745,"number":745,"question":"危险废物可以混入非危险废物中贮存或混入生活垃圾中贮存","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":746,"number":746,"question":"危险废弃物是指有潜在的生物危险、可燃易燃、腐蚀、有毒、放射性的对人环境有害的一切废弃物。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":747,"number":747,"question":"危险废弃物（hazardous waste）：有潜在的生物危险、可燃易燃、腐蚀、有毒、放射性的对人环境有害的一切废弃物。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":748,"number":748,"question":"危害程度评估内容主要包括生物因子的种类、来源、传染性、致病性、传播途径、在环境中的稳定性、感染剂量、浓度、动物实验数据、预防和治疗等。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":750,"number":750,"question":"万一发生化学品泄漏事故，可用防毒面具、防毒口罩和捂湿毛巾等方法防止通过呼吸道造成伤害","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":756,"number":756,"question":"通风控制措施就是借助于有效的通风，使气体、蒸气或粉尘的浓度低于最高容许浓度","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":757,"number":757,"question":"通常有害药品经呼吸器官、消化器官或皮肤吸入体内，引起中毒。因此，我们切忌口尝、鼻嗅及用手触摸药品","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":758,"number":758,"question":"停止使用高压气瓶时，应先关减压阀，再关总阀。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":759,"number":759,"question":"所有药品都应有明显标签，标明药品名称、质量规格及来货日期；最好还有危险性质的明显标志。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":762,"number":762,"question":"随进口设备附带的剧毒物品须到校保卫处备案，纳入剧毒物品管理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":763,"number":763,"question":"酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":764,"number":764,"question":"酸、碱、盐水溶液使用后，经自来水稀释后可直接排入下水道","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":765,"number":765,"question":"塑料制品在烘干过程中温度不能超过100℃，植物样品在烘干过程中不超过70℃","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":768,"number":768,"question":"水浴加热的上限温度是100℃，油浴加热的上限温度是200℃，用硅油作介质时可加热到300℃","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":769,"number":769,"question":"水银温度计破了以后正确的处理是：洒落出来的汞必须立即用滴管、毛刷收集起来，并用水覆盖（最好用甘油），然后在污染处撒上硫磺粉，无液体后（一般约一周时间）方可清扫","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":771,"number":771,"question":"水处理实验常用到大功率空压机，在工作时会产生较大的噪音，长期安装在离工作人员较近的地方，会造成听觉敏感性下降，甚至永久性耳聋","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":772,"number":772,"question":"受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":773,"number":773,"question":"收集、贮存危险废物，必须按照危险废物特性分类进行。禁止混合收集、贮存、运输、处置性质不相容而未经安全性处置的危险废物","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":774,"number":774,"question":"室温下汞的蒸汽压为0.0012mmHg柱，比安全浓度标准大100倍","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":775,"number":775,"question":"试验结束后，应该打扫卫生并运走废弃的试样或物品","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":776,"number":776,"question":"试验废液必须集中，交学校统一处理。由专门机构通过化学方法处理，使其变为无害物质，尽量减少对环境的污染","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":778,"number":778,"question":"使用危险化学品单位应当制定本单位事故应急救援预案，配备应急救援人员和必要的应急救援器材、设备，并定期组织演练","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":779,"number":779,"question":"使用酸缸时需戴多层塑料橡胶手套以保护手的安全。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":782,"number":782,"question":"使用强氧化剂时环境温度不宜过高，通风应良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":783,"number":783,"question":"使用强氧化剂时环境温度不宜过高，通风良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":786,"number":786,"question":"使用剧毒药品时应该配备个人防护用具，做好应急援救预案","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":788,"number":788,"question":"使用激光扫描仪预览和扫描资料时，可以不盖上扫描仪盖子。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":789,"number":789,"question":"使用化学危险品时，可按多次使用量计算后一次性购买、领用。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":790,"number":790,"question":"使用化学危险品的地方应备有相应的急救器材和用品，人员具备消防、急救知识，并有定期检查和培训制度。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":791,"number":791,"question":"使用和储存易燃、易爆物品的实验室应根据实际情况安装通风装置，严禁吸烟和使用明火，大楼和实验室应有“严禁烟火”的警示牌，配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":794,"number":794,"question":"使用钢瓶中的气体时，要用减压阀（气压表） ，各种气体的气压表不得混用，以防爆炸。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":805,"number":805,"question":"实验中的过量化学品应当返回其原来的试剂瓶中以免浪费","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":806,"number":806,"question":"实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放；酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":807,"number":807,"question":"实验中产生的废液、废物应分类集中处理，不得任意排放；对未知废料不得任意混合。酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":808,"number":808,"question":"实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":810,"number":810,"question":"实验室走廊不能放木制桌子、柜子等易燃物品，但可以放金属柜、冰箱等","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":811,"number":811,"question":"实验室中使用臭氧发生设备时，应保证管路气密性，并将尾气用硫代硫酸钠溶液吸收，以免室内臭氧浓度过高","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":823,"number":823,"question":"实验室气体钢瓶必须用铁链、钢瓶柜等固定，以防止倾倒引发安全事故。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":834,"number":834,"question":"实验室内的浓酸、浓碱如果不经处理，沿下水道流走，对管道会产生很强的腐蚀，又造成环境的污染","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":835,"number":835,"question":"实验室内的浓酸、浓碱处理，一般要先中和后倾倒，并用大量的水冲洗管道","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":836,"number":836,"question":"实验室内的汞蒸气会造成人员慢性重毒，为了减少汞液面的蒸发，可在汞液面上覆盖化学液体（甘油）","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":846,"number":846,"question":"实验室可以存放大桶有机试剂","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":851,"number":851,"question":"实验室发现可燃气体泄漏，要迅速切断电源，打开门窗","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":854,"number":854,"question":"实验室毒物进入人体有三条途径即皮肤、消化道和呼吸道。实验室防毒应加强个人防护","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":857,"number":857,"question":"实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":859,"number":859,"question":"实验室的废液可以放入同一个废液桶中进行处理","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":880,"number":880,"question":"实验后剩余的金属钠，应用大量的水冲洗","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":882,"number":882,"question":"实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":883,"number":883,"question":"实验过程中应尽量避免实验仪器在夜间无人看管的情况下连续运转，如果必须在夜间使用，应严格检查实验仪器的漏电保护装置及空气开关等工作正常","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":884,"number":884,"question":"实验过程中严禁经口使用吸管；但身边没有胶水胶棒等可以用口舔标签用以粘贴。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":885,"number":885,"question":"实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":886,"number":886,"question":"实验过程中长时间使用恒温水域锅时，应注意及时加水，避免干烧发生危险","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":887,"number":887,"question":"实验过程中长时间使用恒温水浴锅时，应注意及时加水，避免干烧发生危险","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":896,"number":896,"question":"实验产生或剩余的易挥发物，可以倒入废液缸内","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":897,"number":897,"question":"实验产生的废液（废酸、废碱等）和废弃固体物质可直接倒入下水道或普通垃圾桶。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":905,"number":905,"question":"盛装危险化学品的包装，在经过处理之后，方可撕下标签，否则不能撕下相应的标签。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":906,"number":906,"question":"盛装废弃危险化学品的容器和受废弃危险化学品污染的包装物，必须按照危险废物进行管理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":907,"number":907,"question":"声级计可放置在高温、潮湿、有污染的地方。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":908,"number":908,"question":"声级计的传声器可自行拆卸。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":909,"number":909,"question":"声级计长期不用时应取下电池。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":938,"number":938,"question":"烧杯、烧瓶及试管之类仪器，因其壁薄，机械强度很低，用于加热时，必须小心操作","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":939,"number":939,"question":"烧杯、烧瓶及试管等加热时比较安全","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":940,"number":940,"question":"若在液氮罐中保存安瓿瓶，应放在液氮的气相中，不要浸在液氮中","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":945,"number":945,"question":"如溴滴落到皮肤上，应立即用水冲洗，再用1体积25%的氨水，1体积松节油和10体积（75%）酒精混合液涂敷；也可先用苯甘油除去溴，然后用水冲洗。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":949,"number":949,"question":"如发现水泵漏水，可以不用切断电源，待实验完毕后再报修","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":954,"number":954,"question":"燃点越低的物品越安全","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":955,"number":955,"question":"取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作；使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":956,"number":956,"question":"取用强碱性试剂后的小勺应擦净后存放","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":957,"number":957,"question":"取用后剩余的化学试剂，不可放回原试剂瓶中。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":958,"number":958,"question":"氰化钾、氰化钠、丙烯腈等是剧毒品，进入人体50毫克即可致死，与皮肤接触经伤口进入人体，即可引起严重中毒。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":959,"number":959,"question":"倾倒液体药品时，应沿玻璃棒徐徐倒出","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":960,"number":960,"question":"倾倒液体药品时，应将标签朝下，以便看清倒出情形","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":961,"number":961,"question":"轻度铅中毒症状为头晕、头痛、失眠、无力、腹痛、腹胀、便秘等","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":962,"number":962,"question":"氢气的爆炸极限是：4％～75％","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":963,"number":963,"question":"氢氟酸灼伤皮肤后，先立即脱光去污染的衣物，用大量流动清水彻底冲洗后，继用肥皂水或2%～5%碳酸氢钠冲洗，再用葡萄糖酸钙软膏涂敷按摩，然后再涂以33%氧化镁甘油糊剂维生素AD或可的松软膏等","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":964,"number":964,"question":"强氧化剂(如盐酸、硝酸、氯酸盐、过氧化物等)不可与强还原剂(如硫、硫化物、甘油等)相混合。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":965,"number":965,"question":"强酸灼伤时，必须先用大量流水彻底冲洗，然后在皮肤上擦拭碱性药物，否则会加重皮肤损伤。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":966,"number":966,"question":"强酸溅入眼内时，应立即用大量清水或生理盐水进行彻底冲洗，冲洗时必须将上下眼睑拉开，水不要流经未伤的眼睛，不可直接冲击眼球","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":967,"number":967,"question":"铅中毒病情加重症状为腹部阵发性绞痛、肌无力、肢端麻木、贫血","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":968,"number":968,"question":"铅被加热到400℃以上就有大量铅蒸汽逸出，在空气中迅速氧化为氧化铅，形成烟尘，易被人体吸入，造成铅中毒","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":969,"number":969,"question":"汽油的爆炸极限是：7.6%～1.4%","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":970,"number":970,"question":"气体钢瓶使用后，可以不关闭阀门","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":975,"number":975,"question":"漂白粉是含氯消毒剂，它在水中产生次氯酸，可杀死多种细菌。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":976,"number":976,"question":"皮肤烧伤后如有水泡,应及时将水泡刺破,以利于其恢复","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":977,"number":977,"question":"皮肤接触活泼金属(如钾、钠)，可用大量水冲洗","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":978,"number":978,"question":"皮肤被黄磷灼时,应及时脱去污染的衣物,并立即用清水(由五氧化二磷、五硫化磷、五氯化磷引起的灼伤禁用水洗)或5%硫酸铜溶液或3%过氧化氢溶液冲洗，再用5%碳酸氢钠溶液冲洗，中和所形成的磷酸，然后用1：5000高锰酸钾溶液湿敷，或用2%硫酸铜溶液湿敷，以使皮肤上残存的黄磷颗粒形成磷化铜","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":979,"number":979,"question":"皮肤被黄磷灼伤禁用含油敷料","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":980,"number":980,"question":"配制酸缸时，要用带盖子的陶瓷缸或者塑料缸，千万不可以用金属缸。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":981,"number":981,"question":"配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":982,"number":982,"question":"能相互反应产生有毒气体的废液，不得倒入同一收集桶中。若某种废液倒入收集桶会发生危险，则应单独暂存于一容器中，并贴上标签","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":984,"number":984,"question":"某些化学物质或其蒸气、烟雾、粉尘可通过皮肤或粘膜吸收而致人中毒","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":985,"number":985,"question":"磨砂接口玻璃器具已标准化且制作良好，一般不需涂抹凡士林等油脂","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":993,"number":993,"question":"没有标签标明规格和名称的试剂，在未查明前不能随便使用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":996,"number":996,"question":"领取剧毒物品时，需双人领用(其中一人必须是实验室的教师)","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":997,"number":997,"question":"磷化物（Ca3P2、Zn3P2等）遇水生成H3P，其在空气中能自燃，无毒","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":998,"number":998,"question":"磷化物（Ca3P2、Zn3P2等）有毒，遇水生成H3P，其在空气中能自燃","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":999,"number":999,"question":"了解中毒后的急救措施","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1004,"number":1004,"question":"离心机离心完毕后，调节速度旋钮直至到零，然后关闭开关","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1010,"number":1010,"question":"冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须用铁丝等固定住,以防止因水压过高而造成管子脱落","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1011,"number":1011,"question":"冷凝冷却系统上连接用的橡胶管必须定期检查更换,避免管子老化而引起漏水事故的发生","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1014,"number":1014,"question":"可以在纸上称量过氧化钠","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1015,"number":1015,"question":"可以在木质或塑料等实验台上直接使用加热电炉","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1016,"number":1016,"question":"可以在木质或塑料等不耐热实验台上使用加热电炉。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1019,"number":1019,"question":"可以在敞口容器中存放易爆物质","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1020,"number":1020,"question":"可以用嘴、鼻和手直接接触试剂","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1024,"number":1024,"question":"可以用普通的冰箱储藏易燃易爆的试剂","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1027,"number":1027,"question":"可以使用明火（如：电炉、煤气）或没有控温装置的加热设备直接加热有机溶剂，进行重结晶或溶液浓缩操作","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1028,"number":1028,"question":"可以将乙炔与氧气混放在一个房间","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1029,"number":1029,"question":"可以将无毒无害试剂当作有毒有害试剂处理。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1030,"number":1030,"question":"可以将氢气与氧气混放在一个房间","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1031,"number":1031,"question":"可以将氯气与氨气混放在一个房间","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1032,"number":1032,"question":"可以单独使用剧毒物品","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1033,"number":1033,"question":"可以穿拖鞋或凉鞋进入化学实验室","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1036,"number":1036,"question":"可互相发生作用的药品不能混放，必须隔离存放。易燃物、易爆物及强氧化剂只能少量存放。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1041,"number":1041,"question":"开启冻干物质安瓿瓶时，应在生物安全柜中操作","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1042,"number":1042,"question":"开启氨水、浓盐酸瓶应该在通风櫉中进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1043,"number":1043,"question":"开启氨水、HCl瓶应该在通风櫉中进行。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1044,"number":1044,"question":"开动离心机时启动要快，快速拨动速度旋钮，调到所需转数。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1045,"number":1045,"question":"据统计，火灾中死亡的人有80%以上属于烟气窒息致死","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1046,"number":1046,"question":"剧毒药品使用不当会造成环境的严重污染","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1047,"number":1047,"question":"剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指：双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1048,"number":1048,"question":"剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1049,"number":1049,"question":"剧毒品在取出实验使用量后可以不立即存入保险柜","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1051,"number":1051,"question":"酒精灯内的酒精量最多可加七分满","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1052,"number":1052,"question":"酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹气灭火","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1053,"number":1053,"question":"久藏的乙醚因可能存在过氧化物，为了防止爆炸，在蒸发时必须有人值守，不能完全蒸干","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1054,"number":1054,"question":"久藏的乙醚使用前应该除去其中可能存在的过氧化物","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1057,"number":1057,"question":"经口的Hg、As、Pb等急性中毒会引起牙龈出血、牙齿松动、恶心、呕吐、腹痛、腹泻等症状","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1060,"number":1060,"question":"禁止穿拖鞋、背心、短裤（裙）进入实验室，高跟鞋可以进实验室","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1062,"number":1062,"question":"进行需要戴防护眼镜的实验时，可以戴隐形眼镜以代替防护眼镜","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1063,"number":1063,"question":"进行需要戴防护眼镜的实验时，戴隐形眼镜的近视者可不戴防护眼镜。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1064,"number":1064,"question":"进行化学类实验，应戴防护镜","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1065,"number":1065,"question":"进行化学类实验，应带防护镜","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1067,"number":1067,"question":"进入化学、化工类实验室，不必穿工作服。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1070,"number":1070,"question":"金属钠、钾可以存放在水中，以避免与空气接触","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1071,"number":1071,"question":"金属锂、钠、钾及金属氢化物要注意使用和保存，尤其不能与水直接接触。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1073,"number":1073,"question":"节假日或假期做实验必须经导师批准，通知系办。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1077,"number":1077,"question":"接触化学危险品、剧毒以及致病微生物等的仪器设备和器皿，必须有明确醒目的标记。使用后及时清洁，特别是维修保养或移至到其他场地前，必须进行彻底的净化。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1078,"number":1078,"question":"接触化学品以及病毒的仪器设备和器皿必须有明确醒目的标记，使用后及时清洁，以便其在维修保养或移至其它场地前不须再进行彻底的净化。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1079,"number":1079,"question":"将醇液直接加入到室温以下的硫酸-硝酸的混酸中不会引起爆炸，而加入到未冷却的硫酸-硝酸的混酸中会引起爆炸","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1080,"number":1080,"question":"溅入口中已下咽的强酸，先饮用大量水，再服用氢氧化铝膏，鸡蛋清。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1084,"number":1084,"question":"建立健全安全管理规章制度，完善逐级安全责任制，贯彻执行“谁使用，谁管理”、“谁主管，谁负责”的安全工作原则。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1085,"number":1085,"question":"碱灼伤时，必须先用大量流水冲洗至皂样物质消失，然后可用1%～2%醋酸或3%硼酸溶液进一步冲洗。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1086,"number":1086,"question":"碱灼伤后应立即用大量水洗，再以1%-2%硼酸液洗，最后用水洗。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1089,"number":1089,"question":"加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1090,"number":1090,"question":"加热、回流易燃液体，为防止暴沸、喷溅，蒸馏中途不能添加沸石","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1093,"number":1093,"question":"急性中毒发生时，救护人员在抢救前要做好自身呼吸系统和皮肤的防护，以免自身中毒、使事故扩大","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1094,"number":1094,"question":"急性中毒发生时，毒物多由呼吸系统或皮肤进入体内；因此救护人员在抢救前要做好自身呼吸系统和皮肤的防护，以免自身中毒、使事故扩大。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1103,"number":1103,"question":"回收不便时可以将实验室废弃物掩埋处理","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1104,"number":1104,"question":"化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1105,"number":1105,"question":"化学危险物品应当分类、分项存放，还原性试剂与氧化剂、酸与碱类腐蚀剂等不得混放，相互之间保持安全距离","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1106,"number":1106,"question":"化学危险物品，是指中华人民共和国国家标准GB-86《危险货物分类与品名编号》规定的分类标准中的爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、毒害品和腐蚀品七大类。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1107,"number":1107,"question":"化学危险品使用过程中一旦出现事故，应及时采取相应控制措施，并及时向有关老师和部门报告","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1110,"number":1110,"question":"化学杀菌剂：用于杀死微生物的化学品或化学品的混合物。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1111,"number":1111,"question":"化学泡沫灭火器可扑救一般油质品、油脂等的火灾，但不能扑救醇、酯、醚、酮等引起的火灾和带电设备的火灾","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1112,"number":1112,"question":"化学废液要用适当的容器盛装存放、定点保存，不需要分类收集","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1115,"number":1115,"question":"化学爆炸品的主要特点是:反应速度极快，放出大量的热，产生大量的气体，只有上述三者都同时具备的化学反应才能发生爆炸","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1119,"number":1119,"question":"含碱性洗涤剂的水可以清洗掉水果蔬菜表面的农药","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1120,"number":1120,"question":"过氧化物、高氯酸盐、叠氮铅、乙炔铜、三硝基甲苯等属于易爆物质，受震或受热可发生热爆炸","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1122,"number":1122,"question":"过期的、不知名的固体化学药品也要妥善保存，由学校统一处理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1123,"number":1123,"question":"过期的、不知名的固体化学药品可自行处理","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1127,"number":1127,"question":"购买剧毒物品要到校保卫处领取申请表，经批准后到化学品库领取","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1128,"number":1128,"question":"购买剧毒化学品应通过保卫处审批，由后勤集团技术物资服务中心报公安部门批准后，实行采购、双人领用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1130,"number":1130,"question":"汞剂、苯胺类、硝基苯等可通过皮肤或粘膜吸收而使人中毒","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1131,"number":1131,"question":"汞及其化合物、砷及其无机化合物、黄磷、碘甲烷、甲基丙烯酸甲酯、氰化物等具有剧毒性","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1132,"number":1132,"question":"汞、苯、铬酸盐和氰化物属于对人体具有极度危害的物质","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1133,"number":1133,"question":"公安部门负责危险化学品的公共安全管理，负责发放剧毒化学品购买凭证和准购证，负责审查核发剧毒化学品公路运输通行证，对危险化学品道路运输安全实施监督，并负责前述事项的监督检查","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1138,"number":1138,"question":"给液体加热时，可以先开始加热，等接近沸腾时再加入沸石","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1139,"number":1139,"question":"铬化合物中六价Cr毒性最大，有强刺激性，引起蛋白变性，干扰酶系统","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1140,"number":1140,"question":"铬化合物中Cr＋6毒性最大，有强刺激性，引起蛋白变性，干扰酶系统","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1142,"number":1142,"question":"各实验室在运送化学废弃物到各校区临时收集中转仓库之前，不得堆放在走廊、过道以及其它公共区域","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1143,"number":1143,"question":"各实验室对所产生的化学废弃物必须要实行集中分类存放，贴好标签，然后送学校中转站，统一处置","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1151,"number":1151,"question":"高速离心机的转头不能超过其额定转速使用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1152,"number":1152,"question":"甘汞电极中的氯化钾溶液应无气泡和氯化钾晶体。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1153,"number":1153,"question":"干燥箱和恒温箱的使用温度不能超过最高允许温度","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1156,"number":1156,"question":"干粉灭火剂是扑救精密仪器火灾的最佳选择","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1157,"number":1157,"question":"腐蚀和刺激性药品，如强酸、强碱、氨水、过氧化氢、冰醋酸等，取用时尽可能戴上橡皮手套和防护眼镜，倾倒时，切勿直对容器口俯视，吸取时，应该使用橡皮球。开启有毒气体容器时应戴防毒用具。禁止手直接拿取上述物品","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1160,"number":1160,"question":"酚灼伤皮肤时，应立即脱掉被污染衣物，用10%酒精反复擦拭，再用大量清水冲洗，直至无酚味为止，然后用饱和硫酸钠湿敷","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1161,"number":1161,"question":"分光光度计每次测试完毕或更换样品液时，必须关闭样品池盖。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1162,"number":1162,"question":"分光光度计的一对比色皿坏了一只，可以借用其他仪器上的一只比色皿代替","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1163,"number":1163,"question":"分光光度计测定样品浓度时，可以用手触摸比色杯的任何表面。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1172,"number":1172,"question":"放射性废物，经过屏蔽处理后也不可以当作一般垃圾处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1175,"number":1175,"question":"凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1176,"number":1176,"question":"凡涉及有害或有刺激性气体的实验应在通风柜内进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1177,"number":1177,"question":"凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施，确证防护妥当后，才可进行实验","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1181,"number":1181,"question":"发现火灾时，单位或个人应该先自救，当自救无效、火越着越大时，再拨打火警电话119","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1184,"number":1184,"question":"发生危险化学品事故后,应该向上风方向疏散","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1185,"number":1185,"question":"发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分；触犯法律的，要依法追究刑事责任","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1186,"number":1186,"question":"发生强碱烧伤，应立即去除残留强碱，再以流动清水冲洗；若消化道被烧伤可适当服用一些牛奶、蛋清","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1187,"number":1187,"question":"发生剧毒化学品被盗、丢失、误售、误用后必须立即向当地公安部门报告而触犯刑律的，否则对负有责任的主管人员和其他直接责任人员依照刑法追究刑事责任","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1188,"number":1188,"question":"发生化学事故后，应向上风或侧上风方向迅速撤离现场","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1189,"number":1189,"question":"发生化学事故后，对有毒的衣物应及时进行无毒化处理","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1196,"number":1196,"question":"对沾染过有毒物质的仪器和用具，实验完毕应立即采取适当方法处理以破坏或消除其毒性","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1197,"number":1197,"question":"对于重金属盐中毒者，可先喝一杯含有几克MgSO4的水溶液，然后立即就医","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1198,"number":1198,"question":"对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学试剂","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1199,"number":1199,"question":"对于无机酸类废液，实验室可以收集后进行如下处理：将废酸慢慢倒入过量的含碳酸钠或氢氧化钙的水溶液中（或用废碱）互相中和，再用大量水冲洗","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1200,"number":1200,"question":"对于实验室内溅落的汞物体，应尽量捡拾起来放好，然后洒上硫磺、多硫化钙等使汞生成不挥发的难溶盐","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1201,"number":1201,"question":"对于氢氧化钠、氨水等废液可以进行如下处理：用6mol/L盐酸水溶液中和，再用大量水冲洗","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1202,"number":1202,"question":"对于化学试剂或未知物,允许直接用鼻子嗅气味，不用以手煽出少量气体来嗅觉","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1203,"number":1203,"question":"对于含氰废液可以进行处理：加入氢氧化钠使pH值10以上，加入过量的高锰酸钾（3%）溶液，使CN根氧化分解。CN根含量高时，可加入过量的次氯酸钙和氢氧化钠溶液","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1204,"number":1204,"question":"对于含汞、砷、锑、铋等离子的废液,实验室可以先进行如下处理：控制酸度0.3mol/L[H+]，使其生成硫化物沉淀","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1205,"number":1205,"question":"对于含氟废液可以进行如下处理：加入石灰使生成氟化钙沉淀","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1206,"number":1206,"question":"对有异味或挥发性的废液或废物要丢弃在远离人群的地方","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1207,"number":1207,"question":"对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1208,"number":1208,"question":"对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须设置危险废物识别标志","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1211,"number":1211,"question":"对氢气和有毒气体等钢瓶应贴有明显标志,放在远离火源,靠近门口处,均须有专人保管,使用后要及时登记备查。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1212,"number":1212,"question":"对剧毒品采取必要的保安措施，防止剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用；发现剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用时，必须立即向当地公安部门报告","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1213,"number":1213,"question":"对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1214,"number":1214,"question":"对固态酸、碱可用手直接操作","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1215,"number":1215,"question":"对高压气体钢瓶要分类保管，直立固定。严禁将氯气与氨气，氢气与氧气，乙炔与氧气混放在一个房间","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1216,"number":1216,"question":"对产生有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将毒气排到室外，以免污染室内空气","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1217,"number":1217,"question":"对产生少量有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将少量毒气排到室外（使排出气在外面大量空气中稀释），以免污染室内空气。产生毒气量大的实验必须备有吸收或处理装置。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1220,"number":1220,"question":"毒物在科研生产中以气体、蒸气、烟、尘、雾等形态存在，其中气体、蒸气为分子状态，可直接进入人体肺泡","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1232,"number":1232,"question":"电路或电器着火时，使用二氧化碳灭火器灭火","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1233,"number":1233,"question":"电路或电器着火时，可用泡沫灭火器灭火","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1236,"number":1236,"question":"电流对人体的伤害有两种类型：即电击和电伤。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1247,"number":1247,"question":"当有人呼吸系统中毒时，应迅速使中毒者离开现场，移到通风良好的环境，令中毒者呼吸新鲜空气，情况严重者应及时送医院治疗。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1249,"number":1249,"question":"当移液器吸头中含有液体时，可以将移液器水平放置。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1250,"number":1250,"question":"当酸或碱溅入眼睛时，不必采取应急处理，只要立即送附近医院救治","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1251,"number":1251,"question":"当水银仪器破损时，应尽量将洒落的水银收集起来，并在残迹处洒上硫磺粉。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1256,"number":1256,"question":"当皮肤沾上浓硫酸时，应立即用水冲洗，再用3%-5%的碳酸氢钠溶液洗，最后用水洗","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1258,"number":1258,"question":"当某些用石蜡封住瓶塞的装有挥发性物质或易受热分解放出气体的药品瓶子打不开时，可将瓶子放在火上烘烤","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1262,"number":1262,"question":"当可燃气体、可燃液体的蒸气（或可燃粉尘）在空气中达到一定浓度时，遇到火源就会发生爆炸。这个能够发生爆炸的浓度范围，叫做爆炸极限","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1263,"number":1263,"question":"当发生强碱溅洒事故时，应用固体硼酸粉撒盖溅洒区，扫净并报告有关工作人员","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1266,"number":1266,"question":"当被烧伤时,正确的急救方法应该是以最快的速度用冷水冲洗烧伤部位","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1267,"number":1267,"question":"氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1269,"number":1269,"question":"待处置的培养物和污染材料可以和生活垃圾放在一起集中处理。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1273,"number":1273,"question":"大气中的臭氧可保护动、植物免受紫外线的伤害","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1275,"number":1275,"question":"打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人宜在通风橱中进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1277,"number":1277,"question":"打开封闭管或紧密塞着的容器时，注意其内部是否有压力，容器口不得对人，避免发生喷液或爆炸事故。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1278,"number":1278,"question":"打开氨水、硝酸、盐酸等药品瓶封口时，应先盖上湿布，用冷水冷却后再开瓶塞，以防溅出，尤其在夏天更应注意","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1279,"number":1279,"question":"存有易燃易爆物品的实验室禁止使用明火，如需加热可使用封闭式电炉、加热套或可加热磁力搅拌器","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1281,"number":1281,"question":"醋酸蒸汽与空气混合不会在热源的诱发下引起爆炸","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1282,"number":1282,"question":"从消防观点来说,液体闪点就是可能引起火灾的最低温度","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1284,"number":1284,"question":"创伤伤口内有玻璃碎片等大块异物时,应在去医院救治前尽快取出","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1287,"number":1287,"question":"处理有毒的气体、能产生蒸气的药品及有毒的有机溶剂，必须在通风厨内进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1288,"number":1288,"question":"处理有毒的气体、产生蒸气的药品及有毒的有机溶剂，必须在通风厨内进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1289,"number":1289,"question":"储存在冰箱内的所有容器，应当清楚地标明内装物品的品名、储存日期和储存者的姓名","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1292,"number":1292,"question":"常用的化学试剂如：苯、乙醚、甲苯、汽油、丙酮、甲醇和煤油均属于易燃物质","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1293,"number":1293,"question":"长时间使用酒精灯时，为避免酒精燃烧耗尽，可以将酒精加满来延长使用时间","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1294,"number":1294,"question":"产生有害废气的实验室必须按规定安装通风、排风设施，必要时须安装废气吸收系统，保持通风和空气新鲜","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1299,"number":1299,"question":"不应用双手同时触及电器，防止触电时电流通过心脏","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1300,"number":1300,"question":"不要向浓酸特别是浓硫酸中注水，这是由于过量产生的热会导致喷溅或玻璃容器破裂。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1304,"number":1304,"question":"不能在敞口容器中存放易燃易爆物质","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1305,"number":1305,"question":"不能将乙醚等易挥发品放入普通冰箱，否则由于挥发气体不断溢出，而普通冰箱启动时有电火花出现，就有可能引起火灾","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1306,"number":1306,"question":"不能将实验室易燃易爆物品带出实验室。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1309,"number":1309,"question":"不得使用过期、未经检验和不合格的气体钢瓶","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1312,"number":1312,"question":"玻璃器具在使用前要仔细检查，避免使用有裂痕的仪器。特别用于减压、加压或加热操作的场合，更要认真进行检查。 (答案：True)","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1313,"number":1313,"question":"玻璃电极平时不用时应保持干燥，不应浸泡在蒸馏水中。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1314,"number":1314,"question":"玻璃电极每次用毕，应拿吸水纸用力擦拭电极玻璃球上的样品液。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1315,"number":1315,"question":"玻璃电极初次使用前，必须在蒸馏水中浸泡数日，平时也应浸泡在蒸馏水中备用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1316,"number":1316,"question":"玻璃电极不要与强吸水的溶剂接触太久。在强碱溶液中，应快速操作，用毕立即用水冲","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1318,"number":1318,"question":"丙酮、氢氧化钠、氨等具有低毒性","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1319,"number":1319,"question":"冰箱内禁止存放危险化学物品，如果确需存放，则必须注意容器绝对密封，严防泄漏","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1320,"number":1320,"question":"比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如：乙醚、丙酮、甲苯等）或化学反应所产生的有毒气体（如：氰化氢、氯气、一氧化碳等）","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1321,"number":1321,"question":"苯乙烯、甲醇、甲苯、二甲苯、三氯乙烯、苯酚等具有中等毒性","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1322,"number":1322,"question":"苯、三硝基甲苯、二硫化碳、丙烯腈、四氯化碳、甲醛、苯胺、氯丙烯、溴甲烷、环氧氯丙烷、光气、一氧化碳等具有高毒性","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1325,"number":1325,"question":"爆炸是指物质瞬间突然发生物理变化，同时释放出大量的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1330,"number":1330,"question":"安装在危险品仓库的灯具应该是防爆型的","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1333,"number":1333,"question":"安瓿瓶最好在超低温冰柜或干冰中保存","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1335,"number":1335,"question":"SO2易溶于水，大量吸入会引起喉水肿，肺水肿、窒息","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1336,"number":1336,"question":"SnCl2、FeSO4、Na2SO3与空气接触易逐渐被氧化，须密封保存","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1337,"number":1337,"question":"NO2比较稳定，不易溶于水，室温下无色","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1338,"number":1338,"question":"NH4NO3受热后易分解，但放出的气体无害","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1339,"number":1339,"question":"NaCN、KCN、As2O3、HgO、Na3P、BaCl2、BaSO4、BeO、BeCl2、V2O5都是剧毒化学试剂","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1340,"number":1340,"question":"Na、K、电石、金属氢化物不能与水及空气接触，须密闭保存","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1341,"number":1341,"question":"Na、K、Al粉、电石、金属氢化物不能与水及空气接触，须密闭保存","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1342,"number":1342,"question":"Hg中毒严重时会导致震颤、动作困难、肢体抖动","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1343,"number":1343,"question":"Hg中毒会引起失眠、多梦、抑郁、胸闷、心悸、多汗、恶心、牙龈出血","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1344,"number":1344,"question":"Hg通常经过皮肤和消化道进入人体","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1345,"number":1345,"question":"Hg可以经过皮肤和消化道进入人体","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1346,"number":1346,"question":"HCN阻碍生物氧化过程，使细胞不能利用氧，造成内窒息","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1347,"number":1347,"question":"HCN进入机体，抑制呼吸酶作用，造成细胞内窒息，从而引起组织中毒性缺氧，全身性中毒症状","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1349,"number":1349,"question":"H2O2、AgNO3、AgCl、KMnO4、草酸见光易分解，应置于棕色瓶内，放在阴凉避光处","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1350,"number":1350,"question":"CO经呼吸道进入血液后，立即与血红蛋白结合形成碳氧血红蛋白，CO与血红蛋白的亲和力比氧大，致使血携氧能力下降，同时碳氧血红蛋白的解离速度却比氧合血红蛋白的解离慢3600倍，且碳氧血红蛋白的存在影响氧合血红蛋白的解离，阻碍了氧的释放，导致低氧血症，引起组织缺氧","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1351,"number":1351,"question":"CO急性中毒应立即吸氧，以缓解机体缺氧、排出毒物","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1352,"number":1352,"question":"Cl2和CO作用生成的光气毒性比Cl2大","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1356,"number":1356,"question":"70％的乙醇水溶液可以用于皮肤、实验室工作台表面以及小型器械的消毒。皮肤消毒至少10秒、其他物体表面消毒不能少于3分钟。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""}]},{"title":"生物类","questions":[{"id":13,"number":13,"question":"在微生物实验中，一些污染或盛有有害细菌和病毒的器皿，","options":["不需要经消毒和高压灭菌处理后就再利用","不需要经消毒和高压灭菌处理后就直接弃掉","经消毒和高压灭菌处理后，再利用"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":34,"number":34,"question":"用于饲养实验动物或进行动物实验的设施或部门，必须具备","options":["实验动物生产许可证","实验动物使用许可证","实验动物环境设施合格证","动物实验使用许可证"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":62,"number":62,"question":"以下哪种不是生物医学类实验室中必备的消毒溶液？","options":["0.5%的次氯酸钠溶液","1.0%的来苏尔溶液","75%乙醇溶液及棉球","10%氨水"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":63,"number":63,"question":"以下哪项不是实验室生物安全防护的目的？","options":["保护试验者不受实验对象侵染","确保实验室其他工作人员不受实验对象侵染","确保周围环境不受其污染","保证得到理想的实验结果"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":69,"number":69,"question":"以下关于二级生物安全防护实验室的注意事项中，错误的是：","options":["必须使用生物安全柜等专用安全设备","工作人员在试验时应穿工作服，戴防护眼镜","工作人员手上只有在皮肤破损或皮疹时，才应戴手套","必须具备喷淋装置、洗眼器等应急防护设施"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":70,"number":70,"question":"以下关于CO2培养箱使用注意事项的说法错误的是","options":["组织培养皿需放在塑料盘内进行孵育","培养瓶和碟可以叠放","定期清洁和消毒","专人管理，每天检查CO2、管道，防止漏气，检查温度等"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":74,"number":74,"question":"移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应:","options":["立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的物品进行高压消毒","立即用布或纸处理","立即采用高压消毒","立即用浸过消毒剂的布或纸处理"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":75,"number":75,"question":"依照实验室生物安全国家标准的规定，什么场所不得从事高致病性病原微生物实验活动？","options":["一级、二级实验室","三级实验室","四级实验室"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":76,"number":76,"question":"一旦出现实验动物生物安全性的问题，首先必须向学校（ ）报告","options":["保卫处","校医院","校长办公室","实验动物突发事件应急小组"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":78,"number":78,"question":"一般生物医学实验室分区的依据是（　）","options":["实验内容","实验目的","实验因子污染的概率分区","随意"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":86,"number":86,"question":"显微镜的油镜使用后，应先用擦镜纸将镜头上的油渍擦去，再用蘸有少许( 　)的擦镜纸擦2-3次，最后用干净的擦镜纸将上述溶剂擦去","options":["二甲苯","酒精","洗涤剂","汽油"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":106,"number":106,"question":"下列哪种处置实验服的方法是错误的？","options":["离开实验室时，实验服必须脱下并留在实验室内","实验服可穿着外出","用过的工作服应先在实验室中消毒，然后统一洗涤或丢弃","实验服不能携带回家"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":124,"number":124,"question":"无菌室需定期用什么消毒溶液擦拭墙、地面、桌椅及其它设施？","options":["0.05%新洁尔灭","95%乙醇","高锰酸钾","洗涤剂"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":153,"number":153,"question":"使用高压灭菌器时，以下哪个要求是不必要的？","options":["灭菌器腔内装载要松散，以便蒸汽作用均匀","必须穿防护服和戴手套","灭菌器的排水过滤器应经常拆下清洗","待温度降至80℃以下时才能打开高压灭菌器"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":165,"number":165,"question":"实验室生物安全性问题不仅涉及到动物间疾病的传播，最主要还关系到什么？","options":["实验成败","实验室污染","人民身体健康","动物死亡"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":166,"number":166,"question":"实验室生物安全防护的内容包括（ ）。","options":["安全设备、个体防护装置和措施","严格的管理制度和标准化的操作程序和规程","实验室的特殊设计和建设要求","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":167,"number":167,"question":"实验室生物安全等级分四级，（ ）生物安全防护要求最高","options":["一级（BSL-1）","二级（BSL-2）","三级（BSL-3）","四级（BSL-4）"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":184,"number":184,"question":"实验解剖用过的污染动物尸体应","options":["放入塑料袋中，直接作为生活垃圾处理","放入塑料袋中，随意丢弃","先在实验室内灭菌后放入塑料袋中，再交由学校动物中心统一处理"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":189,"number":189,"question":"湿热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在什么设备中进行？","options":["高压蒸汽灭菌器","烘箱","高温水浴锅","微波炉"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":190,"number":190,"question":"湿热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在( )中进行","options":["高压蒸汽灭菌器","高温烘箱","高温水浴锅"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":194,"number":194,"question":"师生进入生化类实验室工作，一定要搞清楚（　）等位置，出现情况能做好相应的自救工作。","options":["门窗的位置","易燃、易爆物品大位置","冲眼器、紧急喷淋、急救药箱的位置"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":195,"number":195,"question":"生物医学实验室中个人防护用品不包括：","options":["口罩、帽子、一次性手套","防护镜","防护服","纸巾"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":196,"number":196,"question":"生物医学实验室内无污染的死亡动物尸体、组织碎块，应如何处理?","options":["用塑料袋包装丢入生活垃圾桶中","自行深埋处理","密封在专用塑料袋内，冷冻保存，并交专门机构处理","自行焚烧处理"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":197,"number":197,"question":"生物学实验室内，什么物质是易燃易爆物固体？必须妥善安置，正确使用。","options":["溴化乙锭（EB）","松香、硫磺、无机磷","三硝基苯磺酸、苦味酸"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":198,"number":198,"question":"生物学实验室内，什么常见物质是易燃易爆液体？必须妥善安置，正确使用。","options":["三硝基苯磺酸、苦味酸","无机磷","乙醚、二甲苯、丙酮、酒精"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":199,"number":199,"question":"生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品，应（　）。","options":["丢弃在普通垃圾箱内","统一收集和处理","随意放在实验室"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":200,"number":200,"question":"生物材料在匀浆或搅拌后，容器应在（　）开启","options":["实验台上","生物安全柜内","无菌室内"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":205,"number":205,"question":"涉及生物安全性的动物实验，必须在哪一种实验室中进行","options":["净化式实验室","普通实验室","BSL-1以上生物安全实验室","正压实验室"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":206,"number":206,"question":"涉及生物安全性的动物实验，必须在（ ）中进行","options":["净化式实验室","普通实验室","BSL-1以上生物安全实验室","正压实验室"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":223,"number":223,"question":"染菌或盛过微生物的玻璃器皿，应先放在（　）中消毒灭菌，30min后取出。趁热倒出容器内的培养物，再用洗涤剂和热水洗刷，以水在内壁均匀分布成薄层而不出现水珠为标准","options":["高温烘箱","高压灭菌锅","加热真空烘箱"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":245,"number":245,"question":"目前实验动物中，比较严重的人畜共患病是","options":["兔瘟病","犬瘟热","出血热病","猴B病毒病"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":262,"number":262,"question":"开展动物实验过程中，以下哪些做法是正确的","options":["废弃的动物尸体与器官可作为饲料原料再利用","废弃的动物尸体与器官可自行焚烧处理","实验动物排泄物可以作为肥料再利用","实验动物应从国家指定的具有资质的单位获得"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":264,"number":264,"question":"开启冻干物质安瓿瓶时，由于压力降低其部分冻干物可能会溅出，应在什么设施内进行操作？","options":["实验台上","无菌室内","生物安全柜内","超净工作台内"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":268,"number":268,"question":"具有处理条件的生物医学类实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块必须经技术人员鉴定后才可处理，一般都应予以","options":["焚烧","密封塑料袋内丢入垃圾桶中"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":272,"number":272,"question":"浸泡消毒时，经常采用杀菌谱广、腐蚀性弱的水溶性化学消毒剂，常用的有：","options":["漂白粉（次氯酸钠）","来苏儿（甲酚）","福尔马林（甲醛）","戊二醛"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":274,"number":274,"question":"进行危险性实验时，应：","options":["单人操作","必须要有两人以上","必须要有三人"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":304,"number":304,"question":"恒温培养箱的使用最高温度为：","options":["60℃","100℃","45℃","80℃"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":306,"number":306,"question":"过滤除菌操作时，滤器和过滤瓶等装置使用前用什么设备进行消毒灭菌？","options":["烘箱","高压灭菌锅","加热真空烘箱","微波炉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":309,"number":309,"question":"关于紫外线消毒，下列说法不正确的是：","options":["它可以是固定式的，也可以是活动式的，但距离被照射物不超过1.2m为宜","紫外线消毒方便实用，但不能彻底灭菌，特别是对细菌的芽孢杀灭效果较差","紫外线对人体有伤害作用，不可直视，更不能在开着的紫外灯光下工作","紫外线可用于所有病原微生物的消毒"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":311,"number":311,"question":"关于使用生物实验材料注意事项说法错误的是：","options":["微生物、动物组织、细胞培养液、体液等生物材料可能存在细菌和病毒感染的潜伏性危险，处理时必须谨慎、小心","被微生物等污染的玻璃器皿在清洗或高压灭菌前，应先浸泡在适当的消毒液中","在缺乏高压灭菌设备时，可煮沸消毒被污染的物品","做完实验后，必须用肥皂、洗涤剂或消毒液充分洗净双手"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":312,"number":312,"question":"关于使用高压灭菌器注意事项不正确是","options":["注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖","禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂","定期检查排水桶、排水管","一次高压灭菌物品尽可能装满"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":313,"number":313,"question":"关于湿热灭菌和干热灭菌两种方法的比较，错误的说法是：","options":["湿热灭菌较干热灭菌消毒效果更","使用湿热灭菌时，蛋白质在含水","使用湿热灭菌时，蒸汽具有潜热，当蒸汽与被灭菌的物品接触时，可凝结成水而放出潜热，使温度迅速升高，加强灭菌效果","干热灭菌比湿热灭菌穿透力强，传导快"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":314,"number":314,"question":"关于生物安全柜的操作，正确的说法是？","options":["工作前和工作后，应至少让生物安全柜工作5min来完成“净化”过程，亦即应留出将污染空气排出生物安全柜的时间","操作者在双臂进出生物安全柜时，应垂直缓慢地出入前面的开口，以维持操作面开口处气流的完整性","在手和双臂伸入到生物安全柜中大约1min，即让生物安全柜调整完毕，且让里面的层流空气净化后，才可以进行操作","以上都对"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":320,"number":320,"question":"根据卫生部规定，人间传染的病原微生物按危害程度可分为四类，其中哪类危害程度最高","options":["第一类","第二类","第三类","第四类"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":321,"number":321,"question":"根据农业部规定，动物病原微生物按危害程度可分为四类，其中哪类危害程度最高","options":["第一类","第二类","第三类","第四类"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":324,"number":324,"question":"高致病性禽流感病毒、艾滋病毒（Ⅰ型和Ⅱ型）按其危害程度，属于哪一类病原微生物？","options":["第一类","第二类","第三类","第四类"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":325,"number":325,"question":"高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，确保正确灭菌的条件是？","options":["121℃、灭菌10 分钟","100℃、灭菌30 分钟","121℃、灭菌15 分钟","115℃、灭菌15 分钟"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":331,"number":331,"question":"干热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在以下哪种设备中进行？","options":["微波炉","烘箱","高压蒸汽灭菌器","电阻炉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":339,"number":339,"question":"放射性实验需要采取的正确措施是：","options":["佩戴个人辐射剂量计，可以知道当天接受的剂量和累积剂量，并将其控制在安全水平下","实验时必须带好专用的防护手套、口罩、穿工作服，实验完毕，立即洗手或洗澡。","实验时，力求迅速、熟练，尽量减少被辐射的时间，并应尽可能的利用夹具、机械手来操作，以便远离辐射源，同时应设置隔离屏蔽","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":340,"number":340,"question":"凡从事动物实验的人员，必须取得有关部门颁发的什么证明？","options":["实验动物从业人员上岗证","健康证明","专业学位证书","动物实验技术人员资格认可证"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":346,"number":346,"question":"二级生物安全防护实验室结构和设施、安全操作规程、安全设备适用于","options":["一级以外的实验内容","实验室对人或环境具有中等潜在危害的微生物"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":353,"number":353,"question":"对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须：","options":["设置危险废物识别标志","设置识别标志","设置生活垃圾识别标志","不用设置任何标志"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":354,"number":354,"question":"对实验室安全检查的重点是：","options":["可燃易燃性、可传染性、放射性物质、有毒物质的使用和存放","清除污染和废弃物处置情况","清除污染和废弃物处置情况","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":356,"number":356,"question":"对动物实验室的器材进行消毒灭菌效果最好的设备是什么？","options":["热水器","紫外线灯","臭氧发生器","高压灭菌柜"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":357,"number":357,"question":"对常用的又是易制毒的试剂，应：","options":["放在试剂架上","放在抽屉里，并由专人管理","锁在实验室的试剂柜中，并由专人管理"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":404,"number":404,"question":"玻璃（细菌）滤器使用后，立即用以下哪种溶液抽滤一次，当洗涤液尚未滤尽时，将滤器浸入上述洗涤液中浸泡48 h（滤片两面均应接触洗涤液）。","options":["1%的盐酸","重铬酸钾洗涤液","浓硫酸-硝酸钠洗涤液","氢氧化钠或碳酸氢钠稀溶液"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":405,"number":405,"question":"病原生物材料在匀浆或搅拌后，容器应在以下哪个场所进行开启?","options":["实验台上","生物安全柜内","无菌室内","超净工作台"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":412,"number":412,"question":"被微生物等生物材料污染的金属器皿不可以采用以下哪种溶液进行消毒?","options":["2%的戊二醛","75%酒精溶液","1%的漂白粉溶液","高浓度肥皂水"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":413,"number":413,"question":"被病原微生物污染的玻璃器皿，应先放在什么设备中进行消毒灭菌？","options":["烘箱","高压灭菌锅","加热真空烘箱","微波炉"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":430,"number":430,"question":"\"以下过滤除菌操作的正确顺序是： a. 使用前，将滤器和过滤瓶等全部装置用纸包好经高压灭菌b. 用橡皮管以无菌操作将过滤瓶、安全瓶、压差计和抽气系统连接c. 将待过滤液体注入滤器过滤，时间不宜过长，压力控制在100-200mmHg为限d. 使用时，在无菌操作条件下将滤器安装到过滤瓶上\"","options":["abcd","adcb","abdc","adbc"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":469,"number":469,"question":"使用生物材料特别注意事项是","options":["微生物、动物组织、细胞培养液、血液和分泌物等生物材料可能存在细菌和病毒感染的潜伏性危险，处理时必须谨慎、小心","做完实验后，必须用肥皂、洗涤剂或消毒液充分洗净双手","当被微生物等生物材料污染的玻璃器皿在清洗或高压灭菌前，应立即浸泡在适当的消毒液","被污染的物品必须进行高压消毒或烧成灰烬"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":474,"number":474,"question":"使用高压灭菌器注意事项有","options":["注意防护，防止烫伤，待温度降下后再开盖","一次高压灭菌物品不宜过多","禁止器皿盖着盖子进行高压灭菌，易产生爆裂","定期检查排水桶、排水管"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":475,"number":475,"question":"使用高压灭菌器时，以下哪些要求是必要的","options":["灭菌器腔内装载要松散，以便蒸汽作用均匀","必须穿防护服和戴手套","灭菌器的排水过滤器应经常拆下清洗","待温度降至80℃以下时再打开高压灭菌器"],"answer":"A|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":484,"number":484,"question":"生物医学实验室中个人防护用品包括（　）","options":["防护服（普通服，正压服）","手套","口罩","防护镜","洗眼器"],"answer":"A|B|C|D|E","userAnswer":null,"notes":""},{"id":485,"number":485,"question":"生物医学类实验室中必备下述哪些消毒液体，并由值日人员及时更换以保证其有效的消毒作用","options":["0.5%的次氯酸钠溶液","1.0%的来苏尔溶液","70%乙醇溶液及棉球"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":499,"number":499,"question":"浸泡消毒时，经常采用杀菌谱广、腐蚀性弱的水溶性化学消毒剂，常用的有","options":["漂白粉","乙醇","甲醛","戊二醛"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":509,"number":509,"question":"过滤除菌操作如何进行","options":["使用前，将滤器和过滤瓶等全部装置用纸包好经高压灭菌","使用时，无菌操作把滤器安装在过滤瓶上","用橡皮管以无菌操作将过滤瓶、安全瓶、压差计和抽气系统连接","将待过滤液体注入滤器过滤，时间不宜过长，压力控制在100-200mmHg为限"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":511,"number":511,"question":"高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法。以下哪种情况可以确保正确灭菌","options":["134℃、灭菌3分钟","126℃、灭菌10分钟","121℃、灭菌15分钟","115℃、灭菌20分钟"],"answer":"A|B|C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":516,"number":516,"question":"干热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在（　）中进行","options":["干热灭菌器","高温烘箱","高压蒸汽灭菌器"],"answer":"A|B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":521,"number":521,"question":"对人类而言，生物威胁的来源有","options":["各种致病微生物","外来生物入侵","转基因生物","生物恐怖事件","70%乙醇溶液及棉球"],"answer":"A|B|C|D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":542,"number":542,"question":"紫外线消毒方便实用，但不能彻底灭菌，特别对细菌的芽孢杀灭效果较差。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":553,"number":553,"question":"正常动物实验室强调进入室内的物品须进行严格消毒，而感染动物实验室强调进出的物品都必须经过严格的高温消毒。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":560,"number":560,"question":"在用匀浆器操作生物材料时，建议采用特氟隆材料的匀浆器。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":562,"number":562,"question":"在遗传学等实验中接触的秋水仙素是致癌物质，实验中可以让少量药品接触到皮肤上。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":563,"number":563,"question":"在需用橡胶或塑料手套的生化类实验中，不用经常检查手套有无破损。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":565,"number":565,"question":"在无菌操作前，用酒精棉擦手后，不可立即点燃酒精灯，更不可把手直接伸到火焰上方烘干，否则手上残留的酒精会被点燃","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":566,"number":566,"question":"在微生物实验中，一些污染或盛有有害细菌和病毒的器皿，一定要消毒和高压灭菌处理后方可再利用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":567,"number":567,"question":"在微生物实验中，一些不要的菌种等，一定要消毒和高压灭菌处理后方可弃掉。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":568,"number":568,"question":"在微生物实验中，一些不要的菌种等，不需要经消毒和高压灭菌处理后，可以直接弃掉。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":569,"number":569,"question":"在微生物实验中，一定要有“有菌观念”和“无菌操作意识”，操作中一定要按正确的程序严格无菌操作，一方面避免感染，另一方面加强自我防护。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":576,"number":576,"question":"在使用超净台时，勿用酒精棉擦拭超净台上的有机玻璃。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":588,"number":588,"question":"在生物医学实验室中进行有害微生物和转基因生物试验操作要在生物安全柜中进行。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":589,"number":589,"question":"在生物医学实验室中工作一定要穿工作服。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":590,"number":590,"question":"在生物实验室中必须配备有效的消毒剂、眼部清洗剂或生理盐水，且易于取用。可配备应急药品。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":591,"number":591,"question":"在生物类实验室，可以带手套开房门、柜子门和冰箱门等。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":592,"number":592,"question":"在生物化学蛋白电泳实验中，单体丙烯酰胺和甲叉双丙稀酰胺均为神经性毒物，接触皮肤均有吸收，做实验时应格外小心，万一接触，立即用流水冲洗5分钟。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":600,"number":600,"question":"在分子生物学、遗传学、基因工程等实验中接触的溴化乙锭（EB）是致癌物质，做实验中不能让药品接触到皮肤上。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":601,"number":601,"question":"在动物实验结束后，可以自行处理实验动物，未处死的动物可以随手丢弃。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":606,"number":606,"question":"在《遗传学实验》果蝇实验中要反复用到乙醚，乙醚不是易燃易爆的。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":607,"number":607,"question":"在《分子生物学实验》中所用的eppendorf管、tip为一次性用品，用完后可以弃于普通的垃圾箱内。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":617,"number":617,"question":"有关放射性核素的实验操作必须在指定的同位素实验室进行。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":622,"number":622,"question":"由于紫外线透过物质能力很差，不适于室内空气或物体表面消毒。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":626,"number":626,"question":"用于实验研究的小型啮齿类动物，一般都是无致病原感染的动物，不必在实验过程中注视其生物安全问题。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":634,"number":634,"question":"用玻璃滤器过滤含传染性物质时，应先在2%的石炭酸溶液中至少浸泡2h，然后再洗涤、高压灭菌。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":655,"number":655,"question":"乙醇水溶液浓度越高，其杀菌活性越强。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":656,"number":656,"question":"乙醇对活性细菌、真菌和脂类病毒起作用，但对孢子无作用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":669,"number":669,"question":"一次性用品，包括注射器及针头用过后经消毒可以重复使用。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":671,"number":671,"question":"一般实验室的环境设施条件，达不到动物实验室国家标准，不能作为动物实验的场地。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":681,"number":681,"question":"要规范生化类试剂和用品的采购、实验操作、废弃物处理等工作程序，加强生物类实验室安全的管理，责任到人","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":687,"number":687,"question":"严禁将氯气与氨气混放在一个房间。严禁将氢气与氧气混放在一个房间。严禁将乙炔与氧气混放在一个房间。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":690,"number":690,"question":"学生在实验中应严格按照要求和规范使用手术器械，注意手术器械使用安全，严禁用手术器械进行与实验无关的事情。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":691,"number":691,"question":"学生在实验中所用麻醉剂由教师统一配制，未用完的麻醉剂由教师统一处理，学生不得随意丢弃。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":692,"number":692,"question":"学生在生物实验室里时，可以吃口香糖。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":693,"number":693,"question":"学生在《动物生理学实验》中，抓取蟾蜍时应注意使其头部向外侧，可以挤压耳后腺。如果耳后腺分泌物射入实验者眼内，则需用自来水冲洗眼睛。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":695,"number":695,"question":"学生进入生化医药类实验室可以不穿统一的实验服（白大褂）。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":704,"number":704,"question":"消毒剂是指能够杀死微生物（包括它们的孢子）的化学物质或几种化学物质的混合物。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":721,"number":721,"question":"无论是否涉及病原微生物的实验动物尸体，都要进行无害化处理及冷冻保存，然后送具备相关资质的机构处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":722,"number":722,"question":"无菌室使用完毕后，需清理物品，并开启日光灯消毒灭菌30min左右。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":723,"number":723,"question":"无菌室使用前，将全部要接种的物品移入无菌室缓冲间，并用75%酒精棉球擦拭干净，最后将物品送入工作台上，开启紫外灯进行物品表面消毒灭菌30min左右。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":725,"number":725,"question":"无传染性疾病源类的一般动物废弃物在灭杀等处理后，标明废弃物的名称放入垃圾袋，送到学校指定的地点。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":726,"number":726,"question":"污染的（感染的）锋利物品，如注射针头、解剖刀片和碎玻璃；应当放置到不容易被刺破的带盖的容器中，把它们当作传染性物质处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":733,"number":733,"question":"为了防止污染，有些实验需要戴一次性手套。所以在进入实验室就要戴手套，并一直戴着做所有事情。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":740,"number":740,"question":"微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌和病菌的器皿，如果不再使用，可密封在塑料袋内丢入垃圾桶中。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":741,"number":741,"question":"微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿才能再利用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":767,"number":767,"question":"水蒸汽具有潜热，当水蒸汽与被灭菌的物品接触时，可凝结成水而放出潜热，使温度迅速升高，加强灭菌效果。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":803,"number":803,"question":"实验中用到的溴化乙锭（EB）、秋水仙素等致癌物质，实验后可以直接向下水管道或垃圾箱倾倒。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":813,"number":813,"question":"实验室应时常监测生物安全柜以确保其性能符合相关要求。应保存检查记录和任何功能性测试结果，并在安全柜上标记检查证明。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":825,"number":825,"question":"实验室内严禁吸烟、饮食，或把食具带进实验室。实验完毕，必须洗净双手。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":828,"number":828,"question":"实验室内可以使用电炉、微波炉、电磁炉、电饭煲等取暖、做饭。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":848,"number":848,"question":"实验室进行蒸馏操作时，对于爆炸性物质或不稳定物质，须小心地蒸馏直到剩余少量残渣。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":867,"number":867,"question":"实验室安全与卫生工作应坚持“安全第一，预防为主”的原则。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":872,"number":872,"question":"实验时间紧迫时，可以在开启的紫外灯下工作。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":878,"number":878,"question":"实验结束后，生物安全柜内使用过的仪器、设备等物品可能被污染，故应消毒后才可从柜内移出。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":890,"number":890,"question":"实验废弃的生物活性实验材料特别是细胞和微生物（细菌、真菌和病毒等）必须及时灭活和消毒处理。固体培养基等要采用高压灭菌处理，未经有效处理的固体废弃物不能作为日常垃圾处置。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":891,"number":891,"question":"实验动物是进行生命科学研究基本的材料和对象，它的质量关系到研究结果和成功率。因此，实验动物应该来源于具备资质的单位。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":892,"number":892,"question":"实验动物生物安全性事件，主要表现二方面。一是正常动物在实验过程中，感染上人畜共患病；二是受感染动物由于逃逸或其产生的废弃物处理不当等，造成传染病扩散。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":893,"number":893,"question":"实验动物从业人员和动物实验人员，如患有乙肝等慢性传染病，不得接触实验动物，从事相关工作。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":900,"number":900,"question":"湿热灭菌最高温度通常为150℃，时间为15min。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":901,"number":901,"question":"湿热灭菌最高温度通常为121℃，时间为15min。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":902,"number":902,"question":"湿热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在高压蒸汽灭菌器中进行。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":903,"number":903,"question":"湿热灭菌和干热灭菌相比，干热灭菌穿透力强，传导快。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":904,"number":904,"question":"湿热灭菌和干热灭菌各有特点，但总的说来，干热灭菌较湿热灭菌消毒效果更好。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":910,"number":910,"question":"生物因子是指一切微生物和生物活性物质。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":911,"number":911,"question":"生物因子（biological agents）：一切微生物和生物活性物质。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":912,"number":912,"question":"生物医学实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块，要先高温高压灭菌后密封在塑料袋交专门机构进行处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":913,"number":913,"question":"生物学实验室内的乙醚、二甲苯、丙酮、三硝基苯磺酸、松节油、苦味酸等是易燃易爆液体，在一定的条件下均能引起燃烧和爆炸，必须妥善安置，正确使用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":914,"number":914,"question":"生物学实验室内的松香、硫磺、无机磷等是易燃易爆物固体，在一定的条件下均能引起燃烧和爆炸，必须妥善安置，正确使用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":915,"number":915,"question":"生物学实验室内的煤气、酒精、汽油等是易燃易爆燃料，在一定的条件下均能引起燃烧和爆炸，必须妥善安置，正确使用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":916,"number":916,"question":"生物污染的液体在排放到生活污水管道之前，必须进行污染清除处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":917,"number":917,"question":"生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品，可以丢弃在普通垃圾箱内。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":918,"number":918,"question":"生物实验需使用一次性手套，手套用完后捆好再弃于普通的垃圾箱内。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":919,"number":919,"question":"生物实验室里可以烹煮食物、聚餐，学生可以在实验室留宿。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":920,"number":920,"question":"生物杀灭剂：所有能够杀死生物体的制剂总称。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":921,"number":921,"question":"生物类实验室废弃物（包括动物残体等）应用专用容器收集，进行高温高压灭菌后处理。生物实验中的一次性手套及沾染EB致癌物质的物品应统一收集和处理，不得丢弃在普通垃圾箱内。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":922,"number":922,"question":"生物类实验室废弃物（包括动物残体等），可以丢弃在普通垃圾箱内。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":923,"number":923,"question":"生物废弃物应置于专用的、有标记的容器内","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":924,"number":924,"question":"生物安全主要指在进行生物学研究和教学过程中采取适当的防护设施、设备、防护原则及技术操作等以减少或消除有潜在危险性的因子暴露及意外释放，从而保证人类和环境的安全；也包括防止病原体或毒素及其相关信息被恐怖主义等不法分子窃取、滥用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":925,"number":925,"question":"生物安全柜使用前或使用后，应至少让生物安全柜工作5min来完成“净化”过程，亦即应留出将污染空气排出生物安全柜的时间。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":926,"number":926,"question":"生物安全柜使用过程中，为了实验方便，柜内的设备和物品应尽量多放些。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":927,"number":927,"question":"生物安全柜使用过程中，为了操作方便，应在柜内的前部操作。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":928,"number":928,"question":"生物安全（biosecurity）是指防止病原体或毒素及其相关信息被生物恐怖主义或极端分子窃取、滥用","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":934,"number":934,"question":"涉及生物安全性的动物实验，都必须在相应级别的生物安全实验室内进行。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":942,"number":942,"question":"如在液氮罐中保存安瓿瓶，应将其存放在液氮的气相中。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":947,"number":947,"question":"如果动物实验室配备了各种优良的设施及设备，在规章制度和操作规程等执行方面可以放松一些。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":986,"number":986,"question":"灭菌是指用物理或化学方法杀死物体上的所有微生物及其孢子。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":987,"number":987,"question":"灭菌：破坏或除去所有微生物及其孢子的过程。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":991,"number":991,"question":"每次微生物实验结束后，必须用普通自来水清洁实验桌面，并需彻底洗手等。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":992,"number":992,"question":"每次微生物实验结束后，必须清洁消毒实验桌面，并需彻底洗手等。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1013,"number":1013,"question":"昆虫及野生动物、病原微生物进入实验室。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1026,"number":1026,"question":"可以用潮湿的手碰开关、电线和电器。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1035,"number":1035,"question":"可见光能复活生物体中的光复活酶，使形成的二聚体拆开复原。所以采用紫外光灭菌时，不能同时开启日光灯和紫外灯","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1037,"number":1037,"question":"抗菌剂不能够杀死微生物，只能抑制它们生长和繁殖。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1038,"number":1038,"question":"开展动物实验，实验动物如兔子等可以到农贸市场购买。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1039,"number":1039,"question":"开展病原微生物实验时，可用超净工作台替代生物安全柜。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1040,"number":1040,"question":"开展病原微生物类实验所产生的废弃物,在分类处置前,必须先自行高压蒸汽灭菌。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1061,"number":1061,"question":"浸泡玻璃器皿的酸缸必须有防护罩，不得敞开放置。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1066,"number":1066,"question":"进入同位素实验室之前和实验结束后应及时用同位素探测仪检查污染状况。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1087,"number":1087,"question":"甲醛蒸气对人有强烈的刺激作用。熏蒸完毕后，立即打开门窗，并用等量的氨水放入室内，以减少对人的刺激作用。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1088,"number":1088,"question":"甲醛在温度高于20℃的情况下，能够杀死微生物及其孢子和朊病毒。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1109,"number":1109,"question":"化学杀菌剂是指用于杀死微生物（包括它们的孢子）的化学品或化学品的混合物。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1121,"number":1121,"question":"过氧化氢和过氧乙酸可以用于实验室工作台表面以及金属器械的消毒。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1124,"number":1124,"question":"国务院于2004年11月12日颁布的《病原微生物实验室生物安全管理条例》，是建立实验室生物安全管理体系所依据的主要法规。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1134,"number":1134,"question":"工作人员在进入BSL-2以上级别实验室工作区前，应在专用的更衣室（或缓冲间）穿着背开式工作服或其他防护服。工作完毕必须脱下工作服，不得穿工作服离开实验室。可再次使用的工作服必须先消毒后清洗。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1135,"number":1135,"question":"根据所操作的生物因子的危害程度和应采取的防护措施，将生物安全的防护水平分为四级，1级防护水平最低，4级防护水平最高。以BSL-1、BSL-2、BSL-3、BSL-4表示实验室的相应生物安全防护水平。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1136,"number":1136,"question":"根据实验所涉及的病原微生物危害程度、实验项目、材料是否灭活、标本是否培养等情况，分别在BSL-1、BSL-2、BSL-3、BSL-4实验室中分级进行实验。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1154,"number":1154,"question":"干燥箱（烘箱）可以用于物品的干燥、干热灭菌，恒温箱用于微生物培养、生物材料培养。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1155,"number":1155,"question":"干热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在干热灭菌器中进行；使用温度通常为160-400℃，时间为1-5h。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1174,"number":1174,"question":"凡是《基因工程实验》操作所用的一切塑料器具（eppendorf管、tip等），在使用前都应装入盒子和瓶子中灭菌，可以直接用手装盒或装瓶。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1183,"number":1183,"question":"发生意外后先对伤员进行必要的止血、包扎、固定等处理，然后尽可能用担架搬运，搬运时病人始终处脚朝前，头朝后，以便于随时观察伤者情况变化，及时实施急救处理。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1192,"number":1192,"question":"发酵实验期间，要保持室内地面、桌面、操作台及其各种物品和器具的清洁卫生，同时也要保持发酵罐体外及其管路的卫生，做到无灰尘、无污垢。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1193,"number":1193,"question":"发酵实验结束后活菌体不需要加热杀死后就能排放。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1194,"number":1194,"question":"发酵实验过程中要严格按操作规程进行，要注意水、电、汽（气）安全，厉行节约，严禁跑冒滴漏。要注意不要将酸碱等液体滴到仪器设备表面，避免造成仪器表面污染或腐蚀。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1221,"number":1221,"question":"动物实验结束后，废弃的动物尸体与器官可作为饲料原料再利用。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1237,"number":1237,"question":"电加热设备必须有专人负责使用和监督，离开时要切断电源。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1254,"number":1254,"question":"当实验室活动涉及传染性或潜在传染性生物因子时，需要进行危害程度评估。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1255,"number":1255,"question":"当生物安全柜内发生少量感染性材料溢洒时，应用吸收纸巾立即处理，并立即用浸满消毒液的毛巾或纱布对生物安全柜及其内部的所以物品进行擦洗。工作面消毒后应更换手套，不论是摘下手套还是更换手套都要洗手。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1259,"number":1259,"question":"当离心机用完停止时，不用等待操作面板上速度显示为零就可打开离心机盖子。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1260,"number":1260,"question":"当冷冻离心机用完后，不要马上关闭离心机盖子，应敞开一段时间，待冷冻造成的霜自然晾干后，再关闭离心机盖子。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1283,"number":1283,"question":"次氯酸钠一般不用作杀菌剂，常用于一般用途的消毒剂以及浸泡污染的非金属物质。 (答案：","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1291,"number":1291,"question":"初次进入实验室的操作人员应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1295,"number":1295,"question":"操作者在双臂进出生物安全柜时，应动作缓慢，以维持操作面开口处气流的完整性。 (答案：","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1296,"number":1296,"question":"操作人员在接触过传染性物质和动物之后必须洗手、不用消毒。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1301,"number":1301,"question":"不同等级的实验动物，必须饲养在相应级别的设施内。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1308,"number":1308,"question":"不得在冰箱、烘箱等加热、产热设备附近放置纸板、化学试剂、气体钢瓶等物品。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1317,"number":1317,"question":"病原微生物的研究工作必须在生物安全一级（BSL－1）、二级（BSL－三级（BSL－3）和四级（BSL－4）实验室中进行","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":1323,"number":1323,"question":"被微生物等生物材料污染的玻璃器皿应立即高压灭菌，然后清洗。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1348,"number":1348,"question":"H2S无色，臭鸡蛋味，难溶于水，抑制酶的活性，使组织内窒息。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1354,"number":1354,"question":"BSL-2实验室是指洁净的无菌室。","options":["对","错"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1355,"number":1355,"question":"75％的乙醇水溶液可以用于皮肤、实验室工作台表面以及小型器械的消毒。皮肤消毒至少10秒、其他物体表面消毒不能少于3分钟。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":1363,"number":1363,"question":"《中华人民共和国传染病防治法》由中华人民共和国第十届全国人民代表大会常务委员会第十一次会议于2004年8月28日修订通过。","options":["对","错"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""}]},{"title":"生物化学类","questions":[{"id":59,"number":59,"question":"以下能用于消毒的气体熏蒸剂是：","options":["甲醛","乙醚","氨水","乙醇"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":82,"number":82,"question":"眼睛被化学品灼伤后，首先采取的正确方法是：","options":["点眼药膏","立即开大眼睑，用清水冲洗眼睛","马上到医院看急诊"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":132,"number":132,"question":"危险化学品的毒害包括：","options":["皮肤腐蚀性/刺激性，眼损伤/眼刺激","急性中毒致死，器官或呼吸系统损伤，生殖细胞突变性，致癌性","水环境危害性, 放射性危害","以上都是"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":154,"number":154,"question":"使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有：","options":["使用前检查电源，要有良好的接地线","箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度","塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃，使用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源","以上都对"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":173,"number":173,"question":"实验室电器设备所引起的火灾，应：","options":["用水灭火","用二氧化碳或干粉灭火器灭火","用泡沫灭火器灭火"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":178,"number":178,"question":"实验室冰箱和超低温冰箱使用注意事项错误的是：","options":["定期除霜、清理，清理后要对内表面进行消毒","储存的所有容器，应当标明物品名称、储存日期和储存者姓名","除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃易爆化学品溶液，冰箱门上应注明这一点","可以在冰箱内冷冻食品和水"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""},{"id":182,"number":182,"question":"实验人员都要注意防止被实验设备产生的X射线照射，下列能够产生X射线的仪器是：","options":["X射线衍射仪","721分光光度计","液相色谱","气相色谱"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":""},{"id":185,"number":185,"question":"实验过程中发生烧烫(灼)伤，错误的处理方法是：","options":["浅表的小面积灼伤，以冷水冲洗15至30分钟至散热止痛","大面积的灼伤，应紧急送至医院","若有水泡可自行刺破"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":210,"number":210,"question":"若某种废液倒入回收桶会发生危险，则应：","options":["直接向下水口倾倒","直接向下水口倾倒","单独暂存于容器中，并贴上标签"],"answer":"C","userAnswer":null,"notes":""},{"id":213,"number":213,"question":"如果在微生物实验中出现意外事故（如菌种管打破等），应立即用什么来清洁桌面、洗手等，及时杀灭细菌和病毒，避免污染面扩大？","options":["用消毒剂（84消毒剂）","用普通自来水","用纯净水","乙醇"],"answer":"A","userAnswer":null,"notes":"很简单"},{"id":216,"number":216,"question":"如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应：","options":["站在铁板上操作","站在绝缘胶板上操作","穿防静电鞋操作","戴上安全帽"],"answer":"B","userAnswer":null,"notes":""},{"id":267,"number":267,"question":"具有下列哪些性质的化学品属于化学危险品：","options":["爆炸","易燃、放射性","腐蚀","毒害"],"answer":"D","userAnswer":null,"notes":""}]}]}